[{"idWordpress": 16585, "createdAt": "2021-04-24T14:26:23", "published_at": "2021-04-24T14:26:23", "updatedAt": "2021-04-24T14:26:23", "rutaURL": "region-de-murcia-registro-casi-100-nuevos-casos-por-el-covid-19-en-un-solo-dia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Regi\u00f3n de Murcia registr\u00f3 casi 100 nuevos casos por el Covid-19 en un solo d\u00eda", "contenido": "<p>En las \u00faltimas 24 horas, la <a href=\"http://www.murciasalud.es/principal.php\">Consejer\u00eda de Salud</a> inform\u00f3 que se registraron casi 100 nuevos casos de contagios por el Covid-19 en la Regi\u00f3n de Murcia, y afortunadamente no hay fallecidos que lamentar.</p>\r\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">De acuerdo a los \u00faltimos datos difundidos desde la Consejer\u00eda de Salud se han detectado 98 nuevos contagios, es decir casi 100 nuevos casos en un solo d\u00eda, lo que ha elevado la cifra de activos a los 695, de los cuales 77 permanecen ingresados en un hospital,cuatro m\u00e1s que aye), y 17 en una Unidad de Cuidados Intensivos, es decir, dos m\u00e1s que ayer.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">De los nuevos casos, 34 corresponden al municipio de Murcia, 16 a Cartagena, 8 a Lorca, 6 a \u00c1guilas, 5 a Cieza, 4 a Beniel, 4 a Molina de Segura, 3 a Alcantarilla y 3 a Ceut\u00ed, seg\u00fan desvela Salud.</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/contagio.jpg"}, {"idWordpress": 16581, "createdAt": "2021-04-24T12:14:29", "published_at": "2021-04-24T12:14:29", "updatedAt": "2021-04-24T12:14:29", "rutaURL": "ayudas-hasta-por-9-mil-euros-pueden-solicitar-empresas-murcianas-para-captar-desocupados", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ayudas hasta por 9 mil euros pueden solicitar empresas murcianas para captar desocupados", "contenido": "<p>Las empresas y aut\u00f3nomos de la Regi\u00f3n de Murcia pueden solicitar ante el Servicio Regional de Empleo y Formaci\u00f3n,SEF, ayudas de hasta 9 mil euros por contratar de manera indefinida a desempleados pertenecientes a grupos de dif\u00edcil inserci\u00f3n laboral.</p>\r\n<p>La Consejer\u00eda de Empresa, Empleo, Universidades y Portavoc\u00eda ha convocado estas subvenciones a trav\u00e9s del <a href=\"https://www.borm.es/#/home\">BORM</a>,\u00a0con una dotaci\u00f3n total de 2.053.000 euros, ampliable a 500.000 euros adicionales.</p>\r\n<p>En este sentido el SEF concede al empresariado entre 3 mil y 9 mil euros por cada contrato fijo que realice a un demandante de empleo con especiales dificultades de acceso al mercado laboral. Entre ellos los parados de larga duraci\u00f3n o desempleados menores de 30 a\u00f1os.</p>\r\n<p>Tambi\u00e9n pueden optar los j\u00f3venes que est\u00e9n desarrollando pr\u00e1cticas no laborales, as\u00ed como personas en riesgo de exclusi\u00f3n social, v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y v\u00edctimas del terrorismo. Las empresas y aut\u00f3nomos que conviertan un contrato formativo temporal en indefinido pueden solicitar la ayuda.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Los montos de las subvenciones depende de factores como si la relaci\u00f3n laboral se hace a tiempo parcial o a tiempo completo, el colectivo al que pertenezca la persona contratada, su edad y si tiene o no cargas familiares.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">En esta perspectiva, la ayuda de mayor cuant\u00eda, de 9 mil euros, se ofrece a la empresa que contrate a un parado de larga duraci\u00f3n mayor de 45 a\u00f1os y con cargas familiares.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">La directora general del SEF, Marisa L\u00f3pez Arag\u00f3n, expres\u00f3 que \u201ca trav\u00e9s de este tipo de ayudas tratamos, por un lado, de contribuir a la mejora de la calidad del empleo y la reducci\u00f3n de la temporalidad y, por otro, acercar el empleo a personas desempleadas que, por circunstancias, lo tienen m\u00e1s dif\u00edcil a la hora de acceder al mercado laboral\u201d.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">El plazo para solicitar estas ayudas a\u00a0la contrataci\u00f3n indefinida estar\u00e1 abierto hasta el 30 de septiembre\u00a0y pueden ser solicitadas en el SEF dentro de los 15 d\u00edas a contar desde de la fecha de alta en la Seguridad Social del trabajador contratado. Cada entidad puede solicitar un m\u00e1ximo de diez ayudas a la contrataci\u00f3n indefinida.</p>\r\n<p>Los interesados en optar a ellas deben formalizar su solicitud en el modelo \u00fanico de instancia que se encuentra disponible en el apartado de \u00abAyudas y subvenciones\u00bb de <a href=\"http://www.sefcarm.es/\">www.sefcarm.es</a>\u00a0o a trav\u00e9s de la sede electr\u00f3nica de la Comunidad.</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ayudas.jpg"}, {"idWordpress": 16532, "createdAt": "2021-04-24T11:41:03", "published_at": "2021-04-24T11:41:03", "updatedAt": "2021-04-24T11:41:03", "rutaURL": "preparese-borrasca-lola-presente-este-fin-de-semana-en-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Prep\u00e1rese, borrasca Lola presente este fin de semana en Murcia", "contenido": "<p>La borrasca Lola en el Atl\u00e1ntico, este fin de semana inestabilizar\u00e1 el tiempo y dar\u00e1 lugar a chubascos en la mayor parte de la Pen\u00ednsula y tambi\u00e9n en las islas Canarias de mayor relieve, se dejar\u00e1 sentir en la Regi\u00f3n, sobre todo por las fuertes rachas de viento en la zona del litoral.</p>\r\n<p>Hasta ma\u00f1ana domingo la Regi\u00f3n de Murcia estar\u00e1 marcada por las fuertes rachas de viento en la costa, un ambiente gris y precipitaciones que ser\u00e1n abundantes, por la acci\u00f3n de la borrasca Lola, seg\u00fan informaci\u00f3n aportada por el meteor\u00f3logo y portavoz de la <a href=\"http://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/municipios/murcia-id30030\">Aemet</a> en Murcia, Juan Andr\u00e9s Garc\u00eda Valero.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">La borrasca Lola dejar\u00e1 sentir hoy s\u00e1bado, una banda de inestabilidad cruzar\u00e1 de sur a norte la Regi\u00f3n, dejando lluvias de car\u00e1cter generalizado durante todo el d\u00eda; chubascos, ha advertido, que podr\u00edan ir acompa\u00f1ados de barro. Las temperaturas m\u00ednimas permanecer\u00e1n sin cambios y los valores m\u00e1ximos experimentar\u00e1n un descenso.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">Los vientos, provocados por la borrasca Lola, soplar\u00e1n, aumentando a fuertes con rachas ocasionalmente muy fuertes en el Campo de Cartagena, activ\u00e1ndose en la costa un aviso de nivel amarillo por temporal mar\u00edtimo.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">Por la tarde tender\u00e1 a mejorar la situaci\u00f3n, aunque continuar\u00e1 el ambiente nuboso y comenzar\u00e1 a ser protagonista el viento, ya que est\u00e1n previstas rachas de hasta 70 km/h, sobre todo en la costa, y olas de 2 a 3 metros.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">En concreto, para hoy se esperan 14 grados de temperatura m\u00ednima y 18 de m\u00e1xima en Cartagena; 6 de m\u00ednima y 13 de m\u00e1xima en Caravaca de la Cruz; 10 de m\u00ednima y 16 de m\u00e1xima en Lorca; 7 de m\u00ednima y 15 de m\u00e1xima en Yecla; y 10 de m\u00ednima y 17 de m\u00e1xima en Murcia.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">Mientras que el domingo las m\u00e1ximas tender\u00e1n a recuperarse, pero continuar\u00e1 la inestabilidad y los cielos nubosos. Las lluvias podr\u00edan quedarse en el extremo m\u00e1s occidental y norte de la Regi\u00f3n.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">La semana comenzar\u00e1 con un lunes lluvioso por la ma\u00f1ana y ambiente gris, con temperaturas similares al domingo, tendiendo a mejorar pero por la tarde volver\u00e1n las precipitaciones.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">De cara al mi\u00e9rcoles, las m\u00e1ximas tender\u00e1n a recuperarse, con valores m\u00e1s propios de la \u00e9poca, alrededor de 25\u00ba.</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Lola.jpg"}, {"idWordpress": 16575, "createdAt": "2021-04-23T15:33:32", "published_at": "2021-04-23T15:33:32", "updatedAt": "2021-04-23T15:33:32", "rutaURL": "retrasos-en-los-pagos-al-real-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El per\u00edodo de retrasos en los pagos de la n\u00f3mina ha llegado al Real Murcia", "contenido": "<p>Como todos los a\u00f1os, este 2021 no ha sido la excepci\u00f3n, los <strong>retrasos en los a pagos han llegado a la n\u00f3mina del Real Murcia</strong>. Como le sucedi\u00f3 a Francisco Tornel y a su equipo el pasado curso, cuando tuvieron que pedir al ERTE, aferr\u00e1ndose a la pandemia, para ahorrarse una mayor parte de los sueldos de los futbolistas. A pesar de, que la pandemia ya no impide que los partidos se lleven a cabo, en la actualidad los futbolistas del Real Murcia no se encuentran al d\u00eda con el cobro de sus salarios.</p>\n<p>Por el momento los responsables murcianistas han sido capaces de hacer frente a la mensualidad de marzo. Tampoco, han sido capaces de pagar otras peque\u00f1as cantidades que se establecen en los contratos de la plantilla grana.</p>\n<h3>\u00bfPorque hay retrasos en los pagos dela plantilla del Real Murcia?</h3>\n<p>Con los pocos ingresos logrados por la venta de abonos y de la publicidad, el Real Murcia fue sobreviviendo durante unos meses, pero, como suele ser ya habitual en el club grana, entrado febrero, las arcas suelen estar vac\u00edas. De ah\u00ed que hayan empezado a aparecer los primeros problemas en los pagos, que son mayores si bajamos una categor\u00eda y acudimos al vestuario del Imperial. Los jugadores del filial lo est\u00e1n pasando mucho peor. De hecho, Pepe Luna, entrenador del equipo, no dud\u00f3 hace unos d\u00edas en hablar de esos retrasos.</p>\n<p>El consejo de administraci\u00f3n est\u00e1 intentando pedir paciencia a los futbolistas a la misma vez que intentan buscar el dinero necesario para pagar lo que se debe -el mes de marzo a la primera plantilla y dos mensualidades al filial- y lo que corresponde a las pr\u00f3ximas n\u00f3minas.</p>\n<p>Se habla de que se necesitan unos 400.000 euros brutos para poder cerrar esta temporada en la que no se han obtenido \u00e9xitos deportivos, y es que el Real Murcia descender\u00e1 una categor\u00eda. Con la posibilidad de obtener dinero con la venta de cr\u00e9ditos participativos, una opci\u00f3n que ya se tuvo que descartar a principios de a\u00f1o cuando se conoci\u00f3 la victoria de Mauricio Garc\u00eda de la Vega en la Audiencia Provincial, algunas fuentes indican que los propios consejeros har\u00e1n alguna aportaci\u00f3n, intentando obtener lo que falte por otras f\u00f3rmulas.</p>\n<p><strong>Noticias Relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/incursiona-motociclista-murciano-pedro-acosta/\">El murciano Pedro Acosta est\u00e1 revolucionando las carreras de Moto3</a></strong></p>\n<p class=\"tdb-title-text\"><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/lorquinos-participan-en-campeonato-de-tenis/\">Cuatro lorquinos participar\u00e1n en el Campeonato de Espa\u00f1a de Tenis playa en Gran Canaria</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Deportes", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/de-retrasos-en-los-pagos.jpg"}, {"idWordpress": 16568, "createdAt": "2021-04-23T10:49:13", "published_at": "2021-04-23T10:49:13", "updatedAt": "2021-04-23T10:49:13", "rutaURL": "cartel-de-vox-no-sera-retirado-de-la-estacion", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Rechazan quitar el cartel electoral de Vox que discrimina a los menores inmigrantes", "contenido": "<div class=\"ue-l-article__header-content\">\n<p>Un juez de Madrid rechaz\u00f3 retirar el cartel electoral de Vox que atenta contra la imagen de los menores inmigrantes no acompa\u00f1ados o menas, como ped\u00eda la Fiscal\u00eda.</p>\n<p>Apenas horas despu\u00e9s de haber hecho la denuncia, un juez ha rechazado la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de retirar el cartel, al entender que no se indica \u00abpeligro por la demora ni apariencia de buen derecho\u00bb.</p>\n</div>\n<p class=\"ue-c-article__standfirst\">El Ministerio P\u00fablico ya advert\u00eda que el mensaje atentaba contra la \u00abdignidad\u00bb de los adolescentes y recordaba su condici\u00f3n de colectivo \u00abdoblemente vulnerable\u00bb por llegar al pa\u00eds s\u00f3los.</p>\n<p>Esta decisi\u00f3n del titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 48 de Madrid en funciones de guardia, conlleva a que el pol\u00e9mico cartel continuar\u00e1 exhibi\u00e9ndose en el marco de las elecciones madrile\u00f1as.</p>\n<p>Recordemos que en la imagen aparece un joven extranjero encapuchado, con la boca tapada por un pa\u00f1uelo, vestido de oscuro y con una capucha en la cabeza, observando de refil\u00f3n a una anciana, y donde se contrapone el supuesto gasto p\u00fablico que implica un mena y un pensionado.</p>\n<p>Desde el Gobierno nacional no se hicieron esperar las cr\u00edticas contra Vox, como el ministro de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, quien asegura que tratar\u00e1 de quitar el cartel de VOX de la estaci\u00f3n de metro de Sol, ya que hay motivos para hacerlo.</p>\n<p>A su vez, se pregunt\u00f3 qu\u00e9 pasar\u00eda si en vez de poner \u00abmenas\u00bb, pusiera \u00abjud\u00edos\u00bb: \u00ab\u00bfSe entender\u00eda mejor entonces?\u00bb.</p>\n<p>El ministro pone el foco en que as\u00ed era el fascismo y critica que ahora Vox haga lo mismo \u00absin complejos\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16570\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/abc-6249525057001-vs-940x529-1-e1619174339722.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/abc-6249525057001-vs-940x529-1-e1619174339722.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/abc-6249525057001-vs-940x529-1-e1619174339722-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/abc-6249525057001-vs-940x529-1-e1619174339722-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>La investigaci\u00f3n contra Vox por un posible delito de odio contin\u00faa tramit\u00e1ndose en el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 53, y que el Ministerio P\u00fablico no pasa por alto las circunstancias especiales de estos adolescentes y pone al tanto de su condici\u00f3n de menores que arrastran desarraigo y que migran sin familia.</p>\n<p>La fiscal\u00eda igualmente subraya que el delito de odio integra varios tipos delictivos en los que la dignidad de la persona y como parte de determinados colectivos tienen en com\u00fan, la concurrencia en el actor de una concepci\u00f3n <strong>prejuiciosa</strong>\u00a0que determina su actuaci\u00f3n de <strong>intolerancia excluyente</strong>.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ordenan-quitar-cartel-electoral-de-odio-de-vox/\">Ordenan quitar cartel electoral de VOX por delito de odio contra los menores extranjeros no acompa\u00f1ados</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/denucian-concentracion-de-vox-en-murcia/\">Una lluvia de cr\u00edticas ha dejado el acto de Vox que condena la moci\u00f3n de censura del PSOE y Cs</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/vox-cartel-metro.jpeg"}, {"idWordpress": 16565, "createdAt": "2021-04-23T10:09:09", "published_at": "2021-04-23T10:09:09", "updatedAt": "2021-04-23T10:09:09", "rutaURL": "cierre-de-trafico-en-alicante-para-esparcimiento", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Alicante cerrar\u00e1n los domingos el tr\u00e1fico de la avenida Villayosa para facilitar los paseos y deportes", "contenido": "<p id=\"page-title\" class=\"title\">El Ayuntamiento de Alicante mantendr\u00e1 el tr\u00e1fico cerrado en la avenidad Villayosa todos los domingos por la ma\u00f1ana, medida que facilitar\u00e1 a los ciudadanos poder pasear y hacer deporte en la localidad.</p>\n<div class=\"field field-name-field-noticias-entradilla field-type-text field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\"></div>\n</div>\n<div class=\"field field-name-field-noticia-contenido field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>El consejal de Tr\u00e1fico y Movilidad del Ayuntamiento de Alicante, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez, va a mantener los domingos de los pr\u00f3ximos meses de mayo y junio la avenida de Villajoyosa sin tr\u00e1fico, los carriles sentido playa de San Juan de 9:00 a 14:00 horas.</p>\n<p>El corte se realizar\u00e1 en el tramo comprendido desde la avenida de Jovellanos desviando a los veh\u00edculos por el paso superior de la avenida de Denia, hasta el cambio de sentido de avenida de Villajoyosa a altura de salida de la Finca Adoc.</p>\n<p>El concejal ha se\u00f1alado que \u201chabilitar los fines de semana la cantera libre de veh\u00edculos ha sido una medida muy bien aceptada por los ciudadanos\u00bb.</p>\n<p>Asimismo, se van a ir dotando de m\u00e1s espacios en los pr\u00f3ximos meses en otras zonas del centro de la ciudad, donde se pueda practicar deporte o pasear en zonas donde se ha comprobado que puede producirse m\u00e1s presencia de personas.</p>\n<p>El corte ser\u00e1 supervisado por la Polic\u00eda Local de Alicante, quienes a su vez controlar\u00e1n que se cumplan las medidas anticovid de los grupos m\u00e1ximo de 6 personas, distancias y uso de las mascarillas.</p>\n<p>Seg\u00fan Gonz\u00e1lez se ha decidido volver a ofrecer este espacio del litoral alicantino para facilitar una mayor movilidad peatonal tan necesaria en estos momentos y para mantener las distancias sociales los domingos.</p>\n<p>Tambi\u00e9n inform\u00f3 que con motivo del corte se van a desviar las l\u00edneas 21 y 22 del TAM en sentido playas, desde la avenida de Jovellanos por el paso de la avenida de Denia, hacia la avenida de La Albufereta y Condomina, donde recuperar\u00eda sus trayectos habituales hacia la playa de San Juan y El Campello.</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/13717-2/\">Alicante cerrar\u00e1 sus playas si los aforos se salen de control</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-policia-local-de-alicante-disolvio-dos-botellones-y-seis-fiestas-la-noche-de-ayer/\">La Polic\u00eda Local de Alicante disolvi\u00f3 dos botellones y seis fiestas la noche de ayer</a></p>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Alicante"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/cantera.jpg"}, {"idWordpress": 16562, "createdAt": "2021-04-23T09:41:48", "published_at": "2021-04-23T09:41:48", "updatedAt": "2021-04-23T09:41:48", "rutaURL": "se-deja-sentir-seismo-en-municipio-almeriense", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Registran un se\u00edsmo de 2,5 de magnitud en Ser\u00f3n, Almer\u00eda", "contenido": "<p>A las 23:32 horas de ayer, se ha registrado un se\u00edsmo de magnitud 2,5 en su epicentro en el municipio almeriense de Ser\u00f3n.</p>\n<p>Seg\u00fan el Instituto Geogr\u00e1fico Nacional (IGN) tambi\u00e9n se sinti\u00f3, aunque con car\u00e1cter d\u00e9bil, en la pedan\u00eda de Hijate en Alc\u00f3ntar y en la localidad de T\u00edjola.</p>\n<p>El terremoto se produjo a un profundidad de unos dos kil\u00f3metros y conforme a la intensidad del temblor, este ha sido sentido en el interior de algunos edificios de forma leve, sin llegar a producir da\u00f1os de alg\u00fan tipo.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mas-de-280-terremotos-desde-diciembre-que-esta-pasando-en-granada/\">M\u00e1s de 280 terremotos desde diciembre \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en Granada?</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/granada-es-sacudida-por-un-fuerte-terremoto-con-epicentro-en-santa-fe/\">Granada es sacudida por un fuerte \u00a0terremoto con epicentro en Santa Fe</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Almeria"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2021042310223918241.jpg"}, {"idWordpress": 16558, "createdAt": "2021-04-23T09:09:16", "published_at": "2021-04-23T09:09:16", "updatedAt": "2021-04-23T09:09:16", "rutaURL": "colegios-esperan-protocolos-para-presenciales", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Los directores reclaman a Educaci\u00f3n las nuevas directrices para el retorno a la presencialidad", "contenido": "<p>Los directores de los centros educativos <strong>siguen esperando las nuevas directrices</strong> de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n, a s\u00f3lo seis d\u00edas del retorno a las aulas de Infantil y a dos semanas de Primaria.</p>\n<p>A\u00fan cuando desde Educaci\u00f3n se asegur\u00f3 que desde el mismo<strong> lunes comenz\u00f3 a ponerse en contacto con los centros educativos</strong>, los equipos directivos de varios colegios se\u00f1alaron a\u00a0<em>La Opini\u00f3n </em>que todav\u00eda no hab\u00edan recibido <strong>ning\u00fan correo o circular con indicaciones de la Consejer\u00eda.</strong></p>\n<p>Por tanto, los colegios reclaman conocer lo antes posible las nuevas directrices para que d\u00e9 tiempo a reorganizarse antes del regreso a la presencialidad de los m\u00e1s peque\u00f1os.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Con la inesperada medida, muestran su <strong>malestar con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n </strong>por la tardanza en la preparaci\u00f3n de los nuevos protocolos que esperan para garantizar las medidas de seguridad\u00a0en las aulas.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Aunque se mantendr\u00e1n los grupos burbuja en cada clase del alumnado, es imprescindible saber en qu\u00e9 condiciones trabajar\u00e1n para informales a los padres y preparar los colegios.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Asimismo, esta Consejer\u00eda ha insistido en que<strong>\u00a0los t\u00e9cnicos est\u00e1n trabajando </strong>en la orden que regule el funcionamiento y los protocolos\u00a0de los centros en este nuevo escenario.</p>\n<p class=\"article-body__text \">A finales de esta semana y la siguiente <strong>deber\u00edan estar dichas instrucciones</strong>, que abarcar\u00e1n tanto a Infantil, que regresan el 29 de abril, como a Primaria, que vuelven el 6 de mayo.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16560\" aria-describedby=\"caption-attachment-16560\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16560\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/92c7bc7a-49b6-4650-ae36-bde5fae17d47_16-9-aspect-ratio_default_0-e1619168805914.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/92c7bc7a-49b6-4650-ae36-bde5fae17d47_16-9-aspect-ratio_default_0-e1619168805914.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/92c7bc7a-49b6-4650-ae36-bde5fae17d47_16-9-aspect-ratio_default_0-e1619168805914-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/92c7bc7a-49b6-4650-ae36-bde5fae17d47_16-9-aspect-ratio_default_0-e1619168805914-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16560\" class=\"wp-caption-text\">Mabel Campuzano, Consejera de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n. Foto: laopiniondemurcia.es</figcaption></figure></p>\n<p>Dentro de las directrices que esperan est\u00e1n, la reorganizaci\u00f3n de los comedores, la distancia entre las mesas en clase y el refuerzo de personal por aula con la vuelta de todos los alumnos.</p>\n<p>Es importante destacar que el 100% de los docentes a\u00fan no est\u00e1 inmunizado contra el Covid, lo que genera incertidumbre tambi\u00e9n en los centros educativos ante la posibilidad de nuevos brotes.</p>\n<p>Aunque desde febrero se esperaba el retorno a las aulas, Educaci\u00f3n paralizaba dicho proceso. Lo que toma inadvertidos a los colegios es el poco tiempo para reanudar la presencialidad y la falta de coordinaci\u00f3n en cuanto a los protocolos de seguridad a seguir.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p class=\"article-body__text \">Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/educacion-propone-adelantar-clases-presenciales/\">Educaci\u00f3n de Murcia baraja el regreso a las aulas de Infantil y Primaria en mayo</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/clases-presenciales-de-infantil-y-primaria/\">Decidido: En siete d\u00edas es el regreso a clases presenciales de Infantil y Primaria</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/92c7bc7a-49b6-4650-ae36-bde5fae17d47_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16551, "createdAt": "2021-04-22T19:15:36", "published_at": "2021-04-22T19:15:36", "updatedAt": "2021-04-22T19:15:36", "rutaURL": "tostas-de-sobrasada-una-receta-sencilla-y-rapida", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Tostas de sobrasada una receta sencilla y rapida, popularmente conocidas en las fiestas de la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>Las<strong> tostadas de sobrasada</strong> y queso a la plancha se trata de un sencilla receta que es muy reconocidaen las fiestas murcianas,y dan vida al tapeo y al tardeo de la Regi\u00f3n. Esta rica receta de t<span class=\"tagify__tag-text\">ostas de sobrasada</span>esta basada en pan de pueblo, queso fresco de la Region,sobrasada local y un toque de calor , por lo que es perfecta para acompa\u00f1arla con unos buenos tragos en compa\u00f1ia.\u00a0 Las tostas puedes variarlas con lomo,salchicha o longaniza, que son muy populares tambi\u00e9n.</p>\n<h2><strong>Ingredientes para las tostas de sobrasada:</strong></h2>\n<ul>\n<li>2 rebanadas de pan de hogaza.</li>\n<li>50 g de sobrasada.</li>\n<li>4 linchas de queso fresco de cabra.</li>\n<li>aceite de oliva virgen extra.</li>\n<li>pimienta negra molida.</li>\n</ul>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada.jpeg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16556\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada.jpeg\" alt=\"Tostas de sobrasada\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada-300x200.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada-20x13.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></a></p>\n<ul>\n<li>\n<h2><strong>Elaboraci\u00f3n:</strong></h2>\n</li>\n<li>Cortar las rebanadas de buen pan de hogaza o de tipo pueblo, con miga prieta pero tierna y una corteza sabrosa, dejando al menos un dedo de grosor.</li>\n<li>Calentar un poco de aceite de oliva virgen extra en una sart\u00e9n o plancha y tostar el pan. Extender generosamente la sobrasada en cada rebanada, a\u00f1adiendo m\u00e1s o menos al gusto.</li>\n<li>Cortar el queso en lonchas no muy finas y cocinar a la plancha sin aceite, por ambos lados, hasta que empiece a dorarse.</li>\n<li>Repartir el queso sobre la sobrasada y, opcionalmente, dar un golpe de soplete o gratinar en el horno justo antes de servir. A\u00f1adir un toque de pimienta negra reci\u00e9n molida, si se desea.</li>\n</ul>\n<p>Listo, ya estan listas las <span class=\"tagify__tag-text\">Tostas de sobrasada.</span></p>\n<p><strong>M\u00e1s recetas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/pollo-chilindron-con-sazon-murciano/\">Delicioso pollo chilindr\u00f3n con sans\u00f3n Murciano</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/pan-de-calatrava-delicioso-postre-murciano/\">Pan de Calatrava delicioso postre murciano para los d\u00edas de calor</a></strong></p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none\"></li>\n</ul>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Gastronom\u00eda"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tostas-de-sobrasada.jpeg"}, {"idWordpress": 16545, "createdAt": "2021-04-22T16:43:22", "published_at": "2021-04-22T16:43:22", "updatedAt": "2021-04-22T16:43:22", "rutaURL": "celebraran-la-campeonato-espana-ilca-6-en-aguilas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00c1guilas recibir\u00e1 a 80 regatistas en el pr\u00f3ximo campeonato de Espa\u00f1a de ILCA 6", "contenido": "<p>80 regatistas se dar\u00e1n cita en \u00c1guilas en el Campeonato de Espa\u00f1a de ILCA 6 masculino, que se celebrar\u00e1 del 28 de abril al 2 de mayo en el Puerto Deportivo Juan Montiel.</p>\n<p>El director general de Deportes, Francisco S\u00e1nchez, destac\u00f3 durante la presentaci\u00f3n del evento deportivo, \u201cla apuesta de la Regi\u00f3n de Murcia por los deportes n\u00e1uticos, dado que disponemos de un litoral excepcional y un clima id\u00f3neo que nos permite situarnos como un destino preferente para las competiciones durante todo el a\u00f1o\u201d.</p>\n<p>Los regatistas proceden de diversos puntos del pa\u00eds, como Andaluc\u00eda, Islas Baleares, Islas Canarias, Cantabria, Catalu\u00f1a, Galicia y Comunidad Valenciana.</p>\n<p>Este campeonato servir\u00e1 para conformar el equipo nacional masculino y el equipo SUB19, masculino para la World Sailing Juvenil.</p>\n<p>Contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de los vigentes campeones de la Copa de Espa\u00f1a de ILCA 6, como son el balear Daniel Cardona (CN S\u2019Arenal) en SUB19, y los murcianos Mar\u00eda Mart\u00ednez, que lo hizo en la categor\u00eda SUB19 y Carlos Mart\u00ednez en Absoluto, ambos navegando por el RCR de Santiago de la Ribera.</p>\n<p>En esta cita deportiva, se pone en marcha el I Trofeo Beatriz Garc\u00eda, que servir\u00e1 para conformar el equipo sub19 femenino.</p>\n<p>El comit\u00e9 organizador tiene previsto un programa de 12 pruebas en las cuatro jornadas de competici\u00f3n, donde la primera de ellas comenzar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves, 29 de abril.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Nota relacionada:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/aguilas-presenta-ii-edicion-de-cursos-pesqueros/\">En \u00c1guilas presentan la II Edici\u00f3n de Cursos para el Fomento del Sector Pesquero</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["\u00c1guilas"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VELAAGUILAS_NoticiaAmpliada.jpg"}, {"idWordpress": 16542, "createdAt": "2021-04-22T15:29:57", "published_at": "2021-04-22T15:29:57", "updatedAt": "2021-04-22T15:29:57", "rutaURL": "ordenan-quitar-cartel-electoral-de-odio-de-vox", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ordenan quitar cartel electoral de VOX por delito de odio contra los menores extranjeros no acompa\u00f1ados", "contenido": "<p>Hoy, la Fiscal\u00eda de Madrid ha presentado una denuncia <strong>contra Vox ante un juzgado de Madrid</strong> por <strong>delito de odio </strong>en relaci\u00f3n con su cartel electoral que compara el gasto del Estado con los menores extranjeros inmigrantes no acompa\u00f1ados (menas), con el de\u00a0 los mayores.</p>\n<p>La Fiscal\u00eda ha presentado la denuncia ante el Juzgado de instrucci\u00f3n 53 de Madrid por un posible delito de odio, en el que\u00a0reclama que \u00aben el plazo m\u00e1s breve posible\u00bb decrete su retirada para proteger a los menores.</p>\n<p>Seg\u00fan ha informado el ministerio fiscal en un comunicado este jueves, en el cartel electoral de VOX<strong>\u00a0se recrimina que los menores extranjeros inmigrantes cobren una paga mayor que los jubilados espa\u00f1oles.</strong></p>\n<p>La Fiscal\u00eda cree que en \u00e9l \u00abse traslada no solo el supuesto importe econ\u00f3mico que cuesta el <strong>mantenimiento de un mena enfrentado al de un pensionista</strong>, cuestion\u00e1ndose as\u00ed su car\u00e1cter \u00e9tico y legal, sino tambi\u00e9n una imagen f\u00edsica prejuiciosa del menor como persona extranjera, violenta y delincuencial\u00bb.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/denucian-concentracion-de-vox-en-murcia/\">Una lluvia de cr\u00edticas ha dejado el acto de Vox que condena la moci\u00f3n de censura del PSOE y Cs</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/propuesta-para-facilitar-el-retorno-del-talento-joven/\">Ciudadanos y PSOE muestran su perplejidad ante el rechazo de IU, Vox y PP a la propuesta para facilitar el retorno del talento joven y el emprendimiento a la Regi\u00f3n de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1619102857066.jpg"}, {"idWordpress": 16539, "createdAt": "2021-04-22T14:56:45", "published_at": "2021-04-22T14:56:45", "updatedAt": "2021-04-22T14:56:45", "rutaURL": "trabajador-agricola-muere-por-un-rayo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un hombre muere al ser alcanzado por un rayo en Fuente \u00c1lamo", "contenido": "<p>Un trabajador agr\u00edcola muere tras ser alcanzado por un rayo mientras trabajaba en el campo en una finca de Balsapintada en Fuente \u00c1lamo.</p>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">A pesar que sus compa\u00f1eros de faena avisaron inmediatamente a Emergencias, no han podido hacer nada para salvar su vida.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El Centro de Coordinaci\u00f3n de Emergencias 112 ha recibido una llamada de los compa\u00f1eros del trabajador agr\u00edcola, informando del accidente a las 13.46 horas.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Al lugar acudi\u00f3 inmediatamente una ambulancia medicalizada con el personal sanitario de la Gerencia de Urgencias y Emergencias Sanitarias 061. M\u00e1s sin embargo, a su llegada, ya el hombre de unos 45 a\u00f1os de edad, hab\u00eda fallecido.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Asimismo, el incidente ha sido comunicado al Instituto de Seguridad y Salud Laboral de la Regi\u00f3n de Murcia para su seguimiento.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/continua-el-nivel-rojo-para-centros-de-salud-de-barrio-peral-y-fuente-alamo/\">Contin\u00faa el nivel rojo para centros de salud de Barrio Peral y Fuente \u00c1lamo</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/trasladan-a-un-trabajador-gravemente-herido-por-una-carretilla-en-un-almacen-agricola-de-blanca/\">Trasladan a un trabajador gravemente herido por una carretilla en un almac\u00e9n agr\u00edcola de Blanca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzlEB_2XsAI8nmh.jpg"}, {"idWordpress": 16536, "createdAt": "2021-04-22T13:46:35", "published_at": "2021-04-22T13:46:35", "updatedAt": "2021-04-22T13:46:35", "rutaURL": "pedreno-duda-sobre-plan-de-vacunacion-de-sanidad", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Pedre\u00f1o \u00abno entiende\u00bb estrategia de vacunaci\u00f3n de Sanidad con la dosis Janssen", "contenido": "<p>El consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, ha afirmado que \u00abno se entiende\u00bb el criterio que ha establecido el Ministerio de Sanidad para vacunar con estas dosis <strong>\u00abs\u00f3lo\u00bb a las personas de entre los 70 y 79 a\u00f1os.</strong></p>\n<p>La Consejer\u00eda de\u00a0Salud se muestra \u00bbdubitativa\u00bb respecto a la administraci\u00f3n de las m\u00e1s de <strong>4.000 vacunas de Janssen</strong> que llegaron ayer a la Regi\u00f3n.</p>\n<p>Pedr\u00f1o recalc\u00f3 que \u00ab<strong>no hay evidencias cient\u00edficas</strong>\u00bb para administrarlas s\u00f3lo a este tramo de edad, y ha recordado que en la Comunidad ya se estaba inmunizando a estas personas con las vacunas de Pfizer.</p>\n<p>Por tanto, Salud muestra sus dudas ante la estrategia de vacunanci\u00f3n de Sanidad y pide que puedan <strong>ser inoculadas a los mayores de 80 a\u00f1os.</strong></p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Se tiene previsto que en diez d\u00edas este grupo etario est\u00e9 inmunizado, por lo que se ser necesario, Salud emplear\u00e1 las vacunas Janssen que queden a los maroyes de 80 a\u00f1os.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">M\u00e1s lo que espera es que la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica apruebe para estos d\u00eda la inmunizaci\u00f3n para los mayores de 80 a\u00f1os.</p>\n<p>El consejero ha resaltado que\u00a0hoy est\u00e1n llamadas a vacunarse<strong> unas 14.400 personas</strong>\u00a0en los puntos masivos y pabellones habilitados en municipios como Murcia, Mula, Albudeite, Bullas, Moratalla, Ceheg\u00edn, Caravaca de la Cruz, Yecla, Abanilla, Lorca o San Javier.</p>\n<p>En relaci\u00f3n a los pacientes de alto riesgo, se administraron las primeras dosis en los hospitales murcianos Reina Sof\u00eda y la Arrixaca.</p>\n<p class=\"article-body__text \">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/salud-vacunara-en-el-complejo-deportivo-felipe/\">Salud vacunar\u00e1 en el Complejo Deportivo Felipe VI a las personas nacidas entre los a\u00f1os 1959 y 1960 de Lorca</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/se-extenderan-las-restricciones-en-la-region/\">Salud mantendr\u00e1 las restricciones hasta el 9 de abril en la Regi\u00f3n de seguir subiendo la tasa de incidencia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/consejo-kkMD-U140135101491bP-624x385@La-Verdad.jpg"}, {"idWordpress": 16499, "createdAt": "2021-04-22T12:41:40", "published_at": "2021-04-22T12:41:40", "updatedAt": "2021-04-22T12:41:40", "rutaURL": "regantes-protestan-contra-el-recorte-de-volumen-de-agua-proveniente-del-tajo-segura", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Regantes protestan contra el recorte de volumen de agua proveniente del Tajo-Segura", "contenido": "<p>Los regantes iniciaron desde hoy jueves una serie\u00a0 de protestas contra el cambio de la regla de explotaci\u00f3n del trasvase Tajo Segura que contempla que las aportaciones de Entrepe\u00f1as y Buend\u00eda se reducir\u00e1n de 38 hect\u00f3metros c\u00fabicos a 27 cuando la cabecera est\u00e9 en el \u2018nivel 2.</p>\r\n<p>Esta primera concentraci\u00f3n de protesta por parte de los regantes, se realiz\u00f3 ante la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno en Alicante y le seguir\u00e1n otras en Murcia, Almer\u00eda y finalmente en el Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica en Madrid.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">El presidente del <a href=\"https://twitter.com/scrats_regantes?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor\">Sindicato de Regantes del Acueducto Tajo-Segura, Scrats</a>, Lucas Jim\u00e9nez, dej\u00f3 claro que la protestas no podr\u00e1n ser multitudinarias, ya que las convocatorias deber\u00e1n ajustarse a las normas de prevenci\u00f3n del coronavirus.</p>\r\n<div class=\"teads-adCall\">Los representantes del C\u00edrculo del Agua de la Regi\u00f3n, Almer\u00eda y Alicante han acordado movilizarse \u00abante la propuesta del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico de rebajar los vol\u00famenes del Trasvase mediante reales decretos\u00bb.</div>\r\n<div>\u00a0</div>\r\n<div>Las protestas por parte de los regantes se iniciar\u00e1n con una reuni\u00f3n en Madrid, prevista ante la sede del Ministerio. Reclamar\u00e1n tambi\u00e9n una reuni\u00f3n del presidente Pedro S\u00e1nchez con los m\u00e1ximos responsables de los ejecutivos auton\u00f3micos de la Regi\u00f3n, la Comunidad Valenciana y Andaluc\u00eda.</div>\r\n<div>\u00a0</div>\r\n<div>Jim\u00e9nez, hab\u00eda dicho ayer que \u00abel Acueducto se encuentra \u00aben un momento decisivo, en un punto de inflexi\u00f3n para el futuro de una infraestructura que ha vertebrado hasta ahora el Levante espa\u00f1ol con el conjunto de la naci\u00f3n\u00bb y en este momento se ha aprobado un \u00abelevado e injustificado aumento de los caudales circulantes en el alto Tajo\u00bb cuando el Plan Hidrol\u00f3gico del Tajo aseguraba que con los actuales caudales el r\u00edo gozaba de buena salud ecol\u00f3gica.</div>\r\n<div>\u00a0</div>\r\n<div>\r\n<p class=\"article-body__text \">\u00abHabr\u00e1 probablemente una asamblea del C\u00edrculo en Madrid que termine en alg\u00fan tipo de concentraci\u00f3n frente al Ministerio\u00bb, en la plaza de San Juan de la Cruz. Reconoci\u00f3 que no podr\u00e1n desplazarse a la capital 30.000 personas a causa de la pandemia como s\u00ed pudieron hacer en la \u00faltima gran concentraci\u00f3n de protesta en la plaza de Col\u00f3n, el 7 de marzo de 2018, pero adelant\u00f3 que los regantes usar\u00e1n su imaginaci\u00f3n para hacerse sentir, \u00abporque a veces no importa el n\u00famero, sino hacernos o\u00edr\u00bb.</p>\r\n<div id=\"quantum-intext-1\">\u00a0</div>\r\n<p class=\"article-body__text \">Jim\u00e9nez tambi\u00e9n anunci\u00f3 \u00abmarchas en todos los municipios\u00bb afectados, adem\u00e1s de la celebraci\u00f3n de asambleas abiertas para trasladar a la sociedad civil las causas de este \u00abcabreo monumental que existe en el sector agr\u00edcola\u00bb.</p>\r\n<div class=\"bbnx-module\">\r\n<div class=\"article-body \">\r\n<p class=\"article-body__text \">Critic\u00f3 la revisi\u00f3n \u00aba marchas forzadas de las reglas de explotaci\u00f3n del Trasvase, m\u00e1s all\u00e1 de los planteamientos ideol\u00f3gicos de la ministra del ramo\u00bb, Teresa Ribera. \u00abEl roto que nos va a hacer Ribera con el Trasvase\u00bb, afirm\u00f3, supone algo mas de 91 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">\u00abLa ministra dijo que lo iba a arreglar con un zurcido de desalaci\u00f3n\u00bb, cuando no existen infraestructuras para trasladar las aguas desaladas a las fincas agr\u00edcolas, porque que se estiman unos ocho a\u00f1os de obras.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">En el encuentro participaron las organizaciones agrarias levantinas y las patronales de las industrias hortofrut\u00edcolas, quienes decidiero, saliendo a la calle e informar a la poblaci\u00f3n, porque los recortes no afectan exclusivamente a los regantes, dado que se producir\u00e1n incrementos de precio en el agua y esto afectar\u00e1 a todos.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n</div>\r\n<div>\u00a0</div>\r\n<div>\u00a0</div>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Tajo-1.jpg"}, {"idWordpress": 16526, "createdAt": "2021-04-22T11:53:30", "published_at": "2021-04-22T11:53:30", "updatedAt": "2021-04-22T11:53:30", "rutaURL": "que-cayo-de-un-andamio-de-tres-metros", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Trabajador cay\u00f3 de un andamio de 3 metros  en Los Belones", "contenido": "<div class=\"bbnx-grid wrapper\">\n<div class=\"bbnx-grid-cell\">\n<div class=\"headline-article\">\n<p>Servicios sanitariosde emergencia se encarg\u00f3de atender a un <strong>trabajador que cay\u00f3 de un andamio de tres metros de altura</strong>, cuando se hallaba trabajando en una obra en la urbanizaci\u00f3n La Manga Club,en los Belones (Cartagena),segun inform\u00f3 el 112.</p>\n<p>A las once de la ma\u00f1ana el hombre fue recibido en emergencias, uno de sus compa\u00f1eros comunic\u00f3 el accidente y se\u00f1alando que la v\u00edctima se encontraba sin consiencia en el suelo.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"bbnx-grid wrapper\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"bbnx-grid-cell col-8 col-md-8 col-xs-12\">\n<div class=\"bbnx-module\">\n<div class=\"article-body \">\n<h3 class=\"article-body__text \">El trabajador que cay\u00f3 de un andamio fue llevado a emergencias con heridas graves</h3>\n<p class=\"article-body__text \">Al lugar se moviliz\u00f3 una Unidad M\u00f3vil de Emergencias con personal sanitario de la Gerencia de Urgencias y Emergencias Sanitarias 061. Tras ser estabilizado por los sanitarios, el accidentado fue trasladado en ambulancia no asistencial al hospital Santa Luc\u00eda de Cartagena con heridas graves.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El incidente ha sido comunicado al<strong> Instituto de Seguridad y Salud Laboral </strong>de la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/matan-a-tiros-a-un-hombre-en-torremolinos/\"><strong>C\u00e1maras de seguridad captan como matan a tiros a un hombre en Torremolinos</strong></a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-viola-a-una-mujer-y-abusa-de-otra/\"><strong>Con la excusa de un masaje, hombre viola a una mujer y abusa de otra en Cartagena</strong></a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5fa4310943eaf.jpeg"}, {"idWordpress": 16521, "createdAt": "2021-04-21T16:39:48", "published_at": "2021-04-21T16:39:48", "updatedAt": "2021-04-21T16:39:48", "rutaURL": "lorca-asiste-y-hace-mejoras-de-viviendas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Mejoran viviendas modulares junto al barrio de San Fernando en Lorca", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca lleva a cabo mejoras en las\u00a0viviendas modulares junto al barrio de San Fernando en las que a\u00fan residen unas siete familias.</div>\n<div></div>\n<div>La concejala Servicios Sociales, Mar\u00eda Dolores Chumillas, detall\u00f3 que \u201cestas actuaciones han consistido en la reparaci\u00f3n de los ba\u00f1os de dos de las casetas prefabricadas, adem\u00e1s del arreglo de desperfectos en algunas cerraduras y otras roturas de trasdosados de yeso laminado\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Chumillas ha a\u00f1adido que \u201cestos trabajos han contado con una inversi\u00f3n cercana a los 3.000 euros, en concreto de 2.940 euros\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>La edil de Servicios Sociales ha recordado que \u201cadem\u00e1s algunos de los barracones que quedaron vac\u00edos despu\u00e9s de que los vecinos volvieran a su nueva vivienda en San Fernando, fueron desmontados y entregadas por parte del Ayuntamiento a la Asociaci\u00f3n Amigos del Pueblo Saharaui de Lorca para convertirse en centros de salud y escuelas en los campos de refugiados de Tinduf (Argelia)\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>\n<p><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');</script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16521-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/MARIA-DOLORES-CHUMILLAS-MEJORAS-CASAS-PREFABRICADAS.mp3?_=1\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/MARIA-DOLORES-CHUMILLAS-MEJORAS-CASAS-PREFABRICADAS.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/MARIA-DOLORES-CHUMILLAS-MEJORAS-CASAS-PREFABRICADAS.mp3</a></audio></p>\n</div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-culmina-obras-en-muro-en-calle-portijico/\">Lorca recepciona las obras para la estabilizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del muro de la calle Portijico</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/convocatoria-de-adjudicacion-viviendas/\">Lorca avanza en la convocatoria de adjudicaci\u00f3n de las 51 viviendas del barrio de San Fernando</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/MARIA-DOLORES-CHUMILLAS-MEJORAS-CASAS-PREFABRICADAS.mp3"}, {"idWordpress": 16517, "createdAt": "2021-04-21T16:21:22", "published_at": "2021-04-21T16:21:22", "updatedAt": "2021-04-21T16:21:22", "rutaURL": "actividades-en-conmemoracion-del-dia-del-libro", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El D\u00eda del Libro se celebra en Pulp\u00ed con una gira del Cuentacuentos de \u00abLa princesa rebelde\u00bb por los centros educativos", "contenido": "<p>El pr\u00f3ximo viernes 23 de Abril se celebra el D\u00eda del Libro 2021 y para conmemorar este d\u00eda, las concejal\u00edas de Cultura y Educaci\u00f3n del Ayuntamiento de Pulp\u00ed, junto con la Biblioteca P\u00fablica Municipal, han organizado un amplio programa de actividades culturales, durante varias semanas, en el municipio de Pulp\u00ed.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16518\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-300x225.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-560x420.jpg 560w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-80x60.jpg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-160x120.jpg 160w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-265x198.jpg 265w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-en-el-C.E.I.P.-Federico-Garcia-Lorca-de-La-Fuente-e1619021854162-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>La primera actividad ha sido el\u00a0Cuentacuentos de\u00a0\u201cLa princesa rebelde\u201d,\u00a0interpretado por los monitores locales Celia Rodr\u00edguez, M. Rosa Ponce y Juan L\u00f3pez, en los Centros Educativos y \u201cCasa de la Cultura\u201d de Pulp\u00ed.</p>\n<p>El resto de actividades continuar\u00e1n durante los pr\u00f3ximos d\u00edas, con los Talleres de Marcap\u00e1ginas y de Narraci\u00f3n Oral, el Certamen Literario Medioambiental por el \u201cD\u00eda de la Tierra\u201d.</p>\n<p>El 22 de abril en los colegios, se llevar\u00e1n a cabo el Taller de Hayku de poemas japoneses, el Concurso de Fotograf\u00eda \u201cBodybook\u201d y el servicio E-Biblio en el Instituto.</p>\n<p>As\u00ed como la reuni\u00f3n telem\u00e1tica del Club de Lectores \u201cEl Pastorcico de Pulp\u00ed\u201d, el pr\u00f3ximo lunes 26 de Abril.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/celebracion-del-dia-del-libro-en-pulpi/\">En Pulp\u00ed preparan un amplio programa cultural por el D\u00eda del Libro 2021</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-ayuntamiento-de-pulpi-da-a-conocer-sus-actuaciones-en-la-comunidad-educativa-ante-criticas-de-la-opocision/\">El Ayuntamiento de Pulp\u00ed da a conocer sus actuaciones en la Comunidad Educativa ante cr\u00edticas de la opocisi\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Cuentacuentos-Casa-de-la-Cultura-de-Pulpi.jpg"}, {"idWordpress": 16512, "createdAt": "2021-04-21T15:46:08", "published_at": "2021-04-21T15:46:08", "updatedAt": "2021-04-21T15:46:08", "rutaURL": "sera-una-prueba-de-rutas-de-montana-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La \u00abIV Pedan\u00edas Express\u00bb se celebrar\u00e1 este fin de semana en Lorca", "contenido": "<div>Este fin de semana se celebrar\u00e1 la \u201cIV Pedan\u00edas Express\u201d, una prueba que consta de una serie de rutas de monta\u00f1a que combinan regularidad, velocidad u orientaci\u00f3n por algunas pedan\u00edas lorquinas.</div>\n<div></div>\n<div>Durante los d\u00edas 24 y 25 de abril, 23 equipos har\u00e1n frente a varias etapas por caminos preestablecidos que hasta el comienzo de la prueba, ser\u00e1n secretos.</div>\n<div></div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16514\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263-300x300.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263-150x150.jpeg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263-420x420.jpeg 420w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS-e1619019930263-20x20.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div></div>\n<div>La concejala de Deportes del Ayuntamiento de Lorca, Irene J\u00f3dar y los integrantes del Club Espubirra Monta\u00f1a y Aventura, Pedro Pall\u00e1res y David Bermejo han presentado esta ma\u00f1ana el evento.</div>\n<div></div>\n<div>La edil de deportes ha explicado que \u201ceste evento conjuga el deporte, la diversi\u00f3n, la aventura y el turismo\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>Durante este fin de semana 98 personas, 83 participantes y 15 de \u2018staff\u2019, har\u00e1n vida por las diferentes diputaciones, realizando diferentes rutas de monta\u00f1a, saboreando los manjares de la zona y recorriendo sus rincones.</div>\n<div></div>\n<div>\u00abConsiste sobre todo en divertirse realizando senderismo y conocer los parajes naturales que tenemos en nuestras pedan\u00edas, al igual que llevar a cabo una serie de actividades para conseguir puntos extras que llevar\u00e1 a los equipos a avanzar en el ranking de la competici\u00f3n\u00bb, se\u00f1al\u00f3 David Bermejo.</div>\n<div></div>\n<div>Adem\u00e1s, los responsables destacaron que \u00abeste a\u00f1o el dinero recaudado con las inscripciones ir\u00e1 revertido en la mejora y adecuaci\u00f3n de un sendero en las pedan\u00edas altas.</div>\n<div></div>\n<div>Durante los d\u00edas previos a la prueba, la organizaci\u00f3n dar\u00e1 peque\u00f1as pinceladas de gran utilidad para los corredores, por lo que es necesario que est\u00e9n muy atentos a las RRSS y medios de comunicaci\u00f3n.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-crea-un-nuevo-sendero/\">El Ayuntamiento de Lorca crea un nuevo sendero, una bifurcaci\u00f3n de la ruta de San L\u00e1zaro y \u2018Los Pilones\u2019</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/la-concejalia-de-deportes-junto-al-club-lorca-o-lanza-el-programa-lorca-on/\">La Concejal\u00eda de Deportes, junto al Club Lorca-O, lanza el programa \u2018Lorca On\u2019</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-PEDANIAS-EXPRESS.jpeg"}, {"idWordpress": 16472, "createdAt": "2021-04-21T15:15:15", "published_at": "2021-04-21T15:15:15", "updatedAt": "2021-04-21T15:15:15", "rutaURL": "momento-para-aportar-soluciones-a-la-tierra", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un d\u00eda para no dar la espalda a la madre tierra, con acciones sostenibles en pro de la salud del planeta", "contenido": "<p>El 22 de abril se celebrar\u00e1 el<strong> D\u00eda de la Tierra o de la Madre Tierra</strong> en todo el mundo, e innumerables son las acciones e iniciativas para recordar y promover que es la \u00fanica &#8216;gran casa&#8217; que tenemos y por ello debemos empezar con <strong>peque\u00f1as acciones</strong>\u00a0para frenar su deterioro y nuestra futura extinci\u00f3n.</p>\n<p>Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU) \u00abrestaurar nuestros ecosistemas da\u00f1ados ayudar\u00e1 a <strong>acabar con la pobreza, combatir el cambio clim\u00e1tico</strong>\u00a0y <strong>prevenir una extinsi\u00f3n masiva</strong>\u201d.</p>\n<p>Es por esta raz\u00f3n, que el medioambiente depende de manera directa la\u00a0salud del planeta y de los m\u00e1s de 7,700 millones de personas que vivimos en \u00e9l.</p>\n<p>En relaci\u00f3n a todo lo que debes saber sobre esta conmemoraci\u00f3n, se toma como precedente la protesta contra los derrames de petr\u00f3leo y la contaminaci\u00f3n de los r\u00edos en 1970 en las calles de Estados Unidos, donde cerca de 20 millones de personas se revelaron y unieron\u00a0 sus voces para denunciar este desastre ambiental.</p>\n<p>Pero no es sino hasta 2009 cuando la ONU decret\u00f3 su conmemoraci\u00f3n cada a\u00f1o. Y para este a\u00f1o,\u00a0el comit\u00e9 que se encarga de organizarlo, <strong>Earthday.org</strong>, ha preparado tres d\u00edas de actividades del 20 al 22 de abril.</p>\n<p>Esta iniciativa, en las cuales activistas globales, l\u00edderes internacionales y personas influyentes se reunir\u00e1n en tres cumbres paralelas.</p>\n<p>Ah\u00ed se entablar\u00e1 <strong>una profunda conversaci\u00f3n sobre: alfabetizaci\u00f3n clim\u00e1tica, justicia ambiental y otros temas centrados en el clima.</strong></p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">3 Days away from <a href=\"https://twitter.com/hashtag/EarthDayLive?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#EarthDayLive</a> 2021 <a href=\"https://t.co/7Oc19uYegL\">pic.twitter.com/7Oc19uYegL</a></p>\n<p>&mdash; EARTHDAY.ORG (@EarthDay) <a href=\"https://twitter.com/EarthDay/status/1384175643890360330?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 19, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2><strong>Algunas iniciativas ambientales en Espa\u00f1a </strong></h2>\n<p>Este D\u00eda de la Tierra, <strong>Cabify</strong> junto a m\u00e1s de 200 empresas tecnol\u00f3gicas lanzan la campa\u00f1a conjunta \u00abTime for Climate Action\u00bb.</p>\n<p>El objetivo es llegar a <strong>m\u00e1s de 50 millones de personas</strong> y desencadenar <strong>un mill\u00f3n de acciones significativas y medibles para el planeta</strong>.</p>\n<p>Estas empresas est\u00e1n adoptando medidas clim\u00e1ticas y adem\u00e1s, animando a sus clientes a seguir su ejemplo.</p>\n<p><strong>Time for Climate Action</strong> es una iniciativa creada por la organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro\u00a0Leaders of Climate Action,\u00a0que tendr\u00e1 lugar del\u00a019 al 25 de abril en honor al D\u00eda de la Tierra.</p>\n<p>Entre los participantes en la campa\u00f1a se encuentran empresas tecnol\u00f3gicas como\u00a0Spotify, Ecosia, BlaBlaCar, Flixbus, Home24, ebay Kleinanzeigen, Cabify, Universal Music, Delivery Hero, Marley Spoon, TIER, Doctolib, Personio, Idealo y muchas m\u00e1s.</p>\n<div class=\"views-field views-field-field-news-intro\">\n<div class=\"field-content\">\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16501\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/09542_SOL_WebSPfl_Home_Header_L01-1920x876-1-e1619015747902.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"274\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/09542_SOL_WebSPfl_Home_Header_L01-1920x876-1-e1619015747902.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/09542_SOL_WebSPfl_Home_Header_L01-1920x876-1-e1619015747902-300x137.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/09542_SOL_WebSPfl_Home_Header_L01-1920x876-1-e1619015747902-20x9.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Por otro lado,\u00a0<strong>P&amp;G </strong>mitigar\u00e1 1.600 toneladas de CO<sub>2</sub> con la recuperaci\u00f3n de olivos en la \u201cEspa\u00f1a Vaciada\u201d.</p>\n<p>Es una de las iniciativas m\u00e1s destacadasen la colaboraci\u00f3n con el proyecto <strong>\u201cApadrina un Olivo\u201d</strong>, con el que P&amp;G recuperar\u00e1<strong> 3.476 olivos centenarios</strong> abandonados en Oliete (Teruel), y que son la cantidad suficiente para retener en su biomasa 1.600 toneladas de CO<sub>2</sub>.</p>\n<p>El objetivo no es solo recobrar la capacidad natural de estos olivos centenarios para actuar como sumideros de carbono, sino tambi\u00e9n ayudar a sustentar el ecosistema y la biodiversidad local.</p>\n<p>Adem\u00e1s,\u00a0<strong>P&amp;G vincular\u00e1 cada olivo a un empleado </strong>para potenciar las visitas al pueblo y\u00a0 que puedan conocer de primera mano la acci\u00f3n medioambiental llevada a cabo por la compa\u00f1\u00eda en el marco de este proyecto.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16507\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/apadrinaunolivo_1-e1619016150749.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/apadrinaunolivo_1-e1619016150749.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/apadrinaunolivo_1-e1619016150749-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/apadrinaunolivo_1-e1619016150749-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Tambi\u00e9n en materia de sostenibilidad ambiental,<strong>\u00a0P&amp;G Espa\u00f1a</strong> ha anunciado que su centro de producci\u00f3n de Jijona ha logrado <strong>reducir su consumo absoluto de agua en un 42% con respecto al a\u00f1o 2010, lo que equivale a 6,4 millones de litros de agua.</strong></p>\n<h2>Promover el amor al planeta a los m\u00e1s peque\u00f1os</h2>\n</div>\n</div>\n<div class=\"css-1dbjc4n\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-zl2h9q\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-k4xj1c r-18u37iz r-1wtj0ep\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1d09ksm r-18u37iz r-1wbh5a2\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1wbh5a2 r-dnmrzs\">\n<div id=\"tweet-user-name\" class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-1wbh5a2 r-dnmrzs r-1ny4l3l\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-dnmrzs\">\n<div dir=\"auto\">En este D\u00eda de la Tierra o Earth Day se hace necesario generar conciencia desde la ni\u00f1ez,\u00a0 por ello en Club Mundo Kids han compartido durante toda la semana <span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">diferentes datos curiosos de nuestro planeta y de c\u00f3mo cuidarlo.</span></div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"><br />\n</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">Puedes seguirlo en IG, Facebook y Youtube para aprender junto con tus ni\u00f1os a amar y cuidar al planeta.</span></div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n</div>\n<div dir=\"auto\">Otra manera de conocer m\u00e1s sobre los problemas ambientales del planeta, los activistas m\u00e1s renombrados y las soluciones a mediano y largo plazo para enmendar el da\u00f1o a la salud del planeta, es un v\u00eddeo realizado por <em>CNN Espa\u00f1ol</em> en el que se resumen cinco programas y documentales relacionados con el da\u00f1o ambiental. Puedes encontrarlo en el siguiente enlace:</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div dir=\"auto\">https://cnnespanol.cnn.com/video/dia-de-la-tierra-programas-documentales-puedes-ver-greta-thunberg-medio-ambiente-showbiz-cnnee/</div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16509\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210419152818-dia-de-la-tierra-full-169-e1619017111386.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210419152818-dia-de-la-tierra-full-169-e1619017111386.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210419152818-dia-de-la-tierra-full-169-e1619017111386-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210419152818-dia-de-la-tierra-full-169-e1619017111386-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Ya no es una recomendaci\u00f3n sino una obligaci\u00f3n llevar una vida m\u00e1s sostenible y de manera consciente. El tiempo no juega a nuestro favor, y es necesario dar el gran salto a las energ\u00edas renovables, utilizar el veh\u00edculos automotores lo menos posible, reducir la ingesta de carne, pescado y productos l\u00e1cteos.</p>\n<p>Tambi\u00e9n es imprescindible <strong>colaborar con alguna asociaci\u00f3n local</strong>, como firmar peticiones dirigidas a las instituciones o colaborar econ\u00f3micamente con organizaciones sin \u00e1nimo de lucro que luchan incansablemente por el planeta, como <strong>Greenpeace, 350.org, WWF</strong>, entre muchos otros.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-economia-circular-otra-vision-para-la-sostenibilidad-del-medio-ambiente-y-aprovechamiento-del-agua/\">La econom\u00eda circular, otra visi\u00f3n para la sostenibilidad del medio ambiente y aprovechamiento del agua</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/dia-mundial-del-ambiente-en-lorca/\">Celebran el d\u00eda mundial del ambiente en Lorca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1587572031_660849_1587572509_noticia_normal-caracol.com_.co_.jpg"}, {"idWordpress": 16487, "createdAt": "2021-04-21T14:36:48", "published_at": "2021-04-21T14:36:48", "updatedAt": "2021-04-21T14:40:39", "rutaURL": "manuel-soler-la-obra-del-acueducto-tajo-segura-es-la-mas-importante-sensata-y-rentable-de-todas-las-que-han-sido-ejecutadas-a-lo-largo-de-la-historia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Manuel Soler: \u201cla obra del acueducto Tajo Segura es la m\u00e1s importante,  sensata y rentable de todas las que han sido ejecutadas a lo largo de la historia\u00bb.", "contenido": "<p>Manuel Soler, ex presidente de la<a href=\"https://www.cr-lorca.es/\"> Comunidad de Regantes de Lorca</a>, considera que la reducci\u00f3n de los env\u00edos de agua del trasvase Tajo Segura, pasando de los \u00a038 hm3 fijados en las reglas de explotaci\u00f3n hasta ahora, a los 27 que se pretenden fijar en nivel 2, y esto a\u00f1adido al incremento del caudal ecol\u00f3gico en el r\u00edo Tajo, perjudicar\u00eda gravemente a los regantes de la Cuenca del Segura.</p>\r\n<p>Para Manuel Soler, quien tambi\u00e9n ha fungido como dirigente agrario, diputado regional y concejal por el Partido Socialista, el acueducto Tajo Segura es la obra m\u00e1s importante, sensata y rentable para el sureste espa\u00f1ol de todas las ejecutadas en la historia de nuestro pa\u00eds. \u201cEs lamentable que por falta de acuerdo entre los grandes partidos pol\u00edticos se est\u00e9 perjudicando continuamente\u201d.</p>\r\n<p>Gracias a su amplia trayectoria en la gesti\u00f3n del agua, Manuel Soler Miras nos presenta en esta oportunidad, un recuento hist\u00f3rico de esta importante obra para el aprovechamiento del agua en la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\r\n<p>\u201cEl primer env\u00edo de agua del Trasvase Tajo Segura a nuestra regi\u00f3n se produjo el d\u00eda 31 de marzo de 1979. La inauguraci\u00f3n de la puesta en funcionamiento del acueducto corri\u00f3 a cargo del entonces Ministro de Obras Publicas y diputado en las Cortes por la provincia de Murcia, Joaqu\u00edn Garrigues Walquer, perteneciente al gobierno de Uni\u00f3n de Centro Democr\u00e1tico\u201d. Indic\u00f3.</p>\r\n<p>El inicio del proyecto \u00a0para enviar agua al sureste espa\u00f1ol comenz\u00f3 \u00a0muchos a\u00f1os antes, de la mano del ingeniero Manuel Lorenzo Pardo en el a\u00f1o 1932. \u00a0Una vez finalizado fue presentado p\u00fablicamente en el Teatro de Alicante,\u00a0 con la intervenci\u00f3n del entonces ministro de Obras P\u00fablicas Indalecio Prieto, pero aquel proyecto no se ejecut\u00f3.</p>\r\n<p>\u201cTras un par\u00e9ntesis de algunas d\u00e9cadas, fue retomado por el Ministerio de Obras P\u00fablicas en el a\u00f1o 1966. Una vez finalizado, el proyecto contemplaba el env\u00edo de 1.000 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua \u00a0desde el Tajo al Segura. Es posible que aquella cantidad proyectada fuera excesiva, pero los recortes que se le vienen aplicando por sucesivos gobiernos no parecen razonables\u201d. Expres\u00f3.</p>\r\n<p>\u201cEl Partido Popular, cuando esta en la oposici\u00f3n a nivel nacional grita fuerte eso de AGUA PARA TODOS, traer agua de donde sobra a donde falta. Eso entra bien por el o\u00eddo de los regantes y le ha dado mucho r\u00e9dito electoral,\u00a0 pero cuando gobierna se olvida de sus promesas\u201d. Explic\u00f3.</p>\r\n<p>Manuel Soler puso como ejemplo la aplicaci\u00f3n del llamado MEMOR\u00c1NDUM, que consisti\u00f3 en modificar las reglas de explotaci\u00f3n elevando de 240 a 400 hect\u00f3metros c\u00fabicos las existencias de agua en los pantanos de Entrepe\u00f1as y Buend\u00eda. \u201cNos vendieron que aquella norma era buena para los usuarios del trasvase, porque daba seguridad jur\u00eddica, es decir, en \u00e9pocas de sequ\u00eda que es cuando m\u00e1s necesitamos el agua, si en la cabecera del Tajo no hay mas de 400 hm3 no se puede trasvasar ni una gota al Segura. \u00bfC\u00f3mo es posible que esa medida pueda ser beneficiosa para el campo lorquino y murciano?\u201d</p>\r\n<p>\u00abSi antes fue el gobierno del P.P, el que aplic\u00f3 el recorte, ahora nueve a\u00f1os despu\u00e9s es el Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto demogr\u00e1fico del actual gobierno el que pretende llevar a cabo otra reducci\u00f3n\u00bb, advirti\u00f3 Manuel Soler.</p>\r\n<p>\u201cDe nuevo se quieren modificar las\u00a0 reglas de explotaci\u00f3n rebajando los env\u00edos de los 38 hm3, fijados hasta ahora, a 27. Esto ser\u00eda cuando la cabecera del Tajo se encuentre en nivel 2, \u00a0y por mucho que desde el ministerio intenten convencernos que de esta forma se da estabilidad al acueducto, pienso que es un nuevo ataque contra el Trasvase Tajo Segura\u201d, finaliz\u00f3 Manuel Soler.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Soler.jpg"}, {"idWordpress": 16331, "createdAt": "2021-04-21T12:53:17", "published_at": "2021-04-21T12:53:17", "updatedAt": "2021-04-21T12:53:17", "rutaURL": "aguas-de-lorca-define-19-actuaciones-para-optar-a-los-fondos-europeos-next-generation", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Aguas de Lorca define 19 actuaciones para optar a los Fondos Europeos Next Generation", "contenido": "<p>La empresa mixta Aguas de Lorca ha definido 19 actuaciones valoradas en 98 millones de euros para optar a los Fondos Europeos Next Generation, de acuerdo a las informaciones suministradas por altos funcionarios del<a href=\"https://www.lorca.es/\"> ayuntamiento lorquino</a>, entre ellos el alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos y el vicealcalde y concejal de Empresas P\u00fablicas Francisco Morales.</p>\r\n<p>Tambi\u00e9n los acompa\u00f1\u00f3 en la ma\u00f1ana de hoy, el gerente de la empresa mixta Aguas de Lorca, Antonio Franco, en la sede del ayuntamiento, para ofrecer detalles sobre esta importante acci\u00f3n que permitir\u00e1 acceder a los Fondos Europeos Next Generation.<strong>\u00a0</strong></p>\r\n<p>A trav\u00e9s del Ayuntamiento, se han presentado proyectos como la mejora ambiental del r\u00edo Guadalent\u00edn, sistemas urbanos de drenaje sostenible, la mejora de la depuraci\u00f3n, la adecuaci\u00f3n de aliviaderos y la instalaci\u00f3n de plantas solares fotovoltaicas para autoabastecimiento energ\u00e9tico.\u00a0</p>\r\n<p>\u201cDesde el Ayuntamiento de Lorca y la empresa \u2018Aguas de Lorca\u2019 hemos estado trabajando en varias l\u00edneas de posibles subvenciones, a trav\u00e9s de los Fondos Europeos Next Generation, para incorporar diversos proyectos y acciones de \u00e1mbito hidr\u00e1ulico como la red de agua, alcantarillado, depuraci\u00f3n, pluviales, energ\u00e9tico o medioambiental. Nuestro objetivo es aprovechar esta oportunidad para acometer las inversiones necesarias mejorando la sostenibilidad medioambiental en materia hidr\u00e1ulica\u201d.</p>\r\n<p>\u201cEstas actuaciones se enmarcan en el Plan de Acci\u00f3n definido por Hidrogea a otras acciones detectadas en otros municipios conformando proyectos de \u00e1mbito superior al local que hagan m\u00e1s f\u00e1cil alcanzar la consideraci\u00f3n de subvencionable en este proceso de concurrencia competitiva. De este modo, esas actuaciones se definen para incrementar la resiliencia h\u00eddrica y preservaci\u00f3n del ecosistema del r\u00edo Segura y toda su cuenca hidrogr\u00e1fica en la Regi\u00f3n de Murcia\u201d.</p>\r\n<p>Francisco Morales ha informado que \u201cAguas de Lorca, a trav\u00e9s del Ayuntamiento de Lorca, ha presentado un conjunto de actuaciones para optar a los Fondos Europeos Next Generation inspirados en la Agenda 2030 y los Objetivos de Desarrollo Sostenible de Naciones Unidas que hacen especial hincapi\u00e9 en el impacto social, medioambiental y econ\u00f3mico inmediato, en l\u00ednea con los retos identificados\u201d.</p>\r\n<p>\u201cEn concreto, Aguas de Lorca ha definido 19 actuaciones con una inversi\u00f3n aproximada de 98 millones de euros, entre las que destacan la mejora ambiental del r\u00edo Guadalent\u00edn, el despliegue de sistemas urbanos de drenaje sostenible, la adecuaci\u00f3n de aliviaderos a los requerimientos del RD 1290/2012, la mejora de los tratamientos de depuraci\u00f3n y la instalaci\u00f3n de plantas solares fotovoltaicas para autoabastecimiento energ\u00e9tico\u201d, dijeron.</p>\r\n<p>\u201cAdem\u00e1s de multitud de actuaciones de saneamiento que se han contemplado en todo el t\u00e9rmino municipal con un especial protagonismo de nuestras pedan\u00edas, que acogen a nivel econ\u00f3mico m\u00e1s del 70% de las inversiones planteadas\u201d. Sostuvieron.</p>\r\n<p>Por su parte, Antonio Franco ha indicado que \u201cefectivamente la mayor parte de la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica de las acciones definidas ir\u00e1 a pedan\u00edas ya que se ha tenido muy presente el desarrollo de las zonas rurales y la cohesi\u00f3n territorial, adem\u00e1s de los objetivos de sostenibilidad.</p>\r\n<p>\u201cLa experiencia de Aguas de Lorca e Hidrogea nos permite jugar un rol decisivo en garantizar una transici\u00f3n ecol\u00f3gica y digital y en transformar el modelo econ\u00f3mico para afrontar los desaf\u00edos del cambio clim\u00e1tico, en los que se fomenta la cohesi\u00f3n territorial y social, aportando el conocimiento de los retos y soluciones que garantiza la capacidad de ejecuci\u00f3n\u201d. Finalizaron.</p>\r\n<p>A continuaci\u00f3n sus declaraciones para el Diario Civitas.</p>\r\n<p>Alcalde Diego Mateos:</p>\r\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16331-2\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/DIEGO-JOSE-MATEOS.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3?_=2\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/DIEGO-JOSE-MATEOS.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/DIEGO-JOSE-MATEOS.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3</a></audio>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p><strong>\u00a0</strong>Francisco Morales:</p>\r\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16331-3\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/FRANCISCO-MORALES.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3?_=3\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/FRANCISCO-MORALES.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/FRANCISCO-MORALES.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3</a></audio>\r\n<p>Antonio Franco:</p>\r\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16331-4\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-FRANCO.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3?_=4\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-FRANCO.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-FRANCO.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3</a></audio>\r\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Lorca", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-FRANCO.-ACCIONES-AGUAS-DE-LORCA.mp3"}, {"idWordpress": 16485, "createdAt": "2021-04-21T12:53:14", "published_at": "2021-04-21T12:53:14", "updatedAt": "2021-04-21T12:53:14", "rutaURL": "llega-vacuna-monodosis-janssen-a-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Llega la vacuna Janssen a la Regi\u00f3n mientras se registra un leve aumento de contagios", "contenido": "<p>La Regi\u00f3n recibe hoy la vacuna de estadounidense <strong>Janssen</strong> mientras que se registra un leve repunte de contagios por Covid el d\u00eda de ayer.</p>\n<p>En total son<strong> 4.650 vacunas de Janssen </strong>de 146.000 que recibe Espa\u00f1a, avaladas por la Agencia Europea del Medicamento (EMA) luego de frenarse su despacho la semana pasada por los casos de<strong> trombos</strong> registrados en EE.UU.</p>\n<p>La monodosis ser\u00e1 administrada en el grupo de 70 a 79 a\u00f1os, del que <strong>s\u00f3lo el 3,3%</strong> tiene la pauta completa, y de este modo agilizar el proceso de inoculaci\u00f3n.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16492\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/janssen_NoticiaAmpliada-e1619009116735.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/janssen_NoticiaAmpliada-e1619009116735.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/janssen_NoticiaAmpliada-e1619009116735-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/janssen_NoticiaAmpliada-e1619009116735-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2 class=\"h1 headline-article__head\">Estrategia de vacunaci\u00f3n con la monodosis</h2>\n<p class=\"article-body__text \">Desde hoy comienzan a repartirse entre las comunidades aut\u00f3nomas con la previsi\u00f3n de que lleguen <strong>300.000 en todo el mes de abril.</strong></p>\n<p class=\"article-body__text \">La estrategia de vacunaci\u00f3n determin\u00f3 que el grupo de personas entre 70 y 79 a\u00f1os estaba rezagado por lo que se destinar\u00e1 esta vacuna para agilizar su inmunizaci\u00f3n.</p>\n<p class=\"article-body__text \">La intenci\u00f3n del Consejo Interterritorial de Salud es no retrasar las segundas dosis de las vacunas con el reparto de la Janssen.</p>\n<p>De esta manera, la estrategia de vacunaci\u00f3n determina intervalos de tiempos espec\u00edficos entre dosis para cada vacuna. Con la Pfizer ser\u00e1n 21 d\u00edas, con la Moderna 28 d\u00edas y para la AstraZeneca 12 semanas.</p>\n<h2>Situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica en la Regi\u00f3n</h2>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">Por hoy, la tasa de positividad de las pruebas realizadas sigue en descenso tras situarse ayer en el 2,6%, m\u00e1s ayer Salud detect\u00f3<strong>\u00a086 nuevos casos de coronavirus</strong>, que ser\u00edan diez m\u00e1s que el d\u00eda previo.</p>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">De estos casos, 23 corresponden al municipio de Murcia, 15 a Cartagena, 15 a Lorca, 5 a Molina de Segura, 5 a San Pedro del Pinatar, 4 a Alcantarilla, 3 a \u00c1guilas, 3 a Fuente \u00c1lamo, 3 a Jumilla y el resto est\u00e1n repartidos en las localidades restantes en menor mediad.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Asimismo, la Consejer\u00eda inform\u00f3 de una v\u00edctima mortal a consecuencia del virus, y el n\u00famero de casos activos asciende a 587, lo que supone un incremento de 45 pacientes m\u00e1s en la Regi\u00f3n.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/lo-mas-reciente-sobre-el-coronavirus-en-el-mundo/\">LO \u00daLTIMO SOBRE EL CORONAVIRUS: Incidencias, reinfecci\u00f3n, vacunaci\u00f3n y situaci\u00f3n en la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/nivel-de-riesgo-extremo-en-puerto-lumbreras/\">En riesgo extremo Puerto Lumbreras por el peor porcentaje de casos de Covid-19 del pa\u00eds</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/janssen_NoticiaAmpliada.jpg"}, {"idWordpress": 16477, "createdAt": "2021-04-21T12:08:30", "published_at": "2021-04-21T12:08:30", "updatedAt": "2021-04-21T12:08:30", "rutaURL": "alerta-de-fuertes-precipitaciones-para-manana", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ma\u00f1ana una vaguada afectar\u00e1 a la pen\u00ednsula que generar\u00e1 precipitaciones locales fuertes", "contenido": "<p>La Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet) advierte de tormentas y lluvias de hasta 20 litros por metro cuadrado en una hora este jueves en la Regi\u00f3n.</p>\n<p>La Aemet prev\u00e9 que el temporal comience a partir de las 11.00 horas y finalice a las 21.00 horas, acompa\u00f1ado de precipitaciones que ser\u00e1n localmente fuertes y acompa\u00f1adas de tormenta en zonas de la mitad sur peninsular, especialmente en el SE.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16483\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh-e1619006592290.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"603\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh-e1619006592290.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh-e1619006592290-150x150.jpg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh-e1619006592290-418x420.jpg 418w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh-e1619006592290-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<div id=\"sc_intxt_container\">\n<div>\n<div id=\"smartIntxt\" class=\"fixed_intext_init\" data-smartplay-instance-id=\"0\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"article-body__text \">Este tipo de aviso de <strong>nivel amarillo</strong> por tormentas indica que en la zona de aviso afectada se prev\u00e9n lluvias localmente fuertes con vientos fuertes y con granizo inferior a 2 cent\u00edmetros.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Notas realcionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/fuertes-vientos/\">Aemet advierte de fuertes vientos y olas de hasta tres metros en el litoral murciano</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/posibilidad-de-chubascos-para-hoy-y-manana/\">Se prev\u00e9n posibles chubascos intensos para las tardes de hoy y ma\u00f1ana</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzfXp09XIAAenQh.jpg"}, {"idWordpress": 16474, "createdAt": "2021-04-21T12:00:01", "published_at": "2021-04-21T12:00:01", "updatedAt": "2021-04-21T12:03:00", "rutaURL": "hombre-viola-a-una-mujer-y-abusa-de-otra", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Con la excusa de un masaje, hombre\u00a0viola a una mujer y abusa de otra en Cartagena", "contenido": "<p>Hombre viola a una mujer\u00a0 ofreciendo un masaje,el sujeto, cuya identidad y edad no ha sido revelada y edad, ser\u00e1 condenado a cuatro a\u00f1os de c\u00e1rcel por violar a una mujer y abusar de otra Cartagena. Los delitos por los que ser\u00e1 condenado son de abuso sexual con acceso carnal, pero se suspende la ejecuci\u00f3n de la pena privativa de libertad durante un lustro, con el t\u00e9rmino \u00a0de que no infrinja \u00a0en todo este tiempo. El individuo, tendr\u00e1 que darle la cantidad de 35.000 euros por da\u00f1os morales causados y no podr\u00e1 acercarse a menos de 500 metros de ella por 5 a\u00f1os</p>\n<p>De esta forma se establece en una sentencia dictada por la Secci\u00f3n Quinta de la Audiencia Provincial, con sede en Cartagena, que se decret\u00f3 por conformidad: el hombre reconoci\u00f3 haberlo hecho.</p>\n<p>Los hechos que se consideran probados tuvieron lugar en mayo y octubre de 2012. Con la primera v\u00edctima, se cit\u00f3 en un restaurante de San Pedro del Pinatar, con la excusa de hacerle una entrevista de trabajo. Ah\u00ed le propuso seguir con la reuni\u00f3n en su casa, en la poblaci\u00f3n de Los Belones, donde le propuso \u00abaplicarle una terapia de kinesiolog\u00eda\u00bb.</p>\n<p>La mujer se tumb\u00f3 en una camilla y \u00e9l comenz\u00f3 a hacerle tocamientos, hasta que finalmente la llev\u00f3 a la cama y la viol\u00f3.</p>\n<h3>El hombre viola a una mujer ofreciendo masajes terap\u00e9uticos</h3>\n<p>Cinco meses despu\u00e9s, hombre viola a una mujer eln elmismo escenario,la vivienda, pero la v\u00edctima otra mujer, a la que tambi\u00e9n sugiri\u00f3 un \u00abmasaje terap\u00e9utico\u00bb. \u00abComenz\u00f3 a tocarle los hombros para bajar posteriormente a est\u00f3mago e ingles, introduci\u00e9ndole un dedo en la vagina e intentando lamerle un pez\u00f3n, expresando la mujer su negativa a tales actos sexuales y tratando de incorporarse, ech\u00e1ndola sobre la camilla de nuevo el acusado, que le pregunt\u00f3 si pod\u00eda darle un beso, neg\u00e1ndose ella, procediendo el acusado a besarla en los labios y aprovechando la mujer para incorporarse\u00bb, detalla la sentencia de la Audiencia Provincial de Murcia.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/entrenador-de-futbol-es-condenado/\">Entrenador de futbol es condenado a 4 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar de uno de sus alumnos en la Uni\u00f3n</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/matan-a-tiros-a-un-hombre-en-torremolinos/\">C\u00e1maras de seguridad captan como matan a tiros a un hombre en Torremolinos</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/cc6de5bb-d5d1-4149-9b92-f2069ee0b6a4_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16463, "createdAt": "2021-04-20T18:35:24", "published_at": "2021-04-20T18:35:24", "updatedAt": "2021-04-20T18:35:24", "rutaURL": "en-totana-aprueban-dominio-publico-urbano", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Totana aprueba las directrices del dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico para agilizar tr\u00e1mites urban\u00edsticos", "contenido": "<div>La Junta de Gobierno Local ha aprobado hace unos d\u00edas las directrices del dominio hidr\u00e1ulico en Totana.</div>\n<div></div>\n<div>\u00c9ste es un procedimiento que permitir\u00e1 establecer herramientas para agilizar y simplificar los tr\u00e1mites administrativos.</div>\n<div></div>\n<div id=\"contenido\">\n<p class=\"new19\">El concejal de Urbanismo, Pedro Jos\u00e9 S\u00e1nchez, ha destacado que con dicha aprobaci\u00f3n \u201cdamos un paso importante al establecer unas directrices de protecci\u00f3n del dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico, fijando un inventario de cauces p\u00fablicos en Totana dotado por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura sobre los que tienen que tenerse en cuenta el dominio p\u00fablico\u201d.</p>\n<p class=\"new19\">Con dicha aprobaci\u00f3n, se dotar\u00e1 a los t\u00e9cnicos municipales de un marco legal seguro en el que se delimitar\u00e1 qu\u00e9 cauces son p\u00fablicos, descartando as\u00ed un gran porcentaje de los cartografiados que hasta ahora eran tenidos en cuenta.</p>\n<p class=\"new19\">Seg\u00fan ha explicado el edil del ramo, \u201cesto significar\u00e1 recortar el plazo en la obtenci\u00f3n de licencias en varios meses respecto de muchas declaraciones responsables, comunicaciones previas y licencias urban\u00edsticas en el campo de Totana\u201d.</p>\n<p class=\"new19\">De esta manera, los cauces p\u00fablicos contar\u00e1n con m\u00e1s protecci\u00f3n en los tr\u00e1mites urban\u00edsticos, si bien los privados dejar\u00e1n de tomarse en cuenta el dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico.</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/alcalde-de-totana-no-ve-pronta-salida-de-la-fase-1-flexibilizada-en-su-municipio/\">Alcalde de Totana no ve pronta salida de la fase 1 flexibilizada en su municipio</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/alcaldes-de-lorca-y-totana-solicitan-mayor-cantidad-de-medios-sanitarios-y-prioridad-en-las-ayudas-para-frenar-el-covid-19/\">Alcaldes de Lorca y Totana solicitan mayor cantidad de medios sanitarios y prioridad en las ayudas para frenar el Covid-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["totana"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/37954467.jpg"}, {"idWordpress": 16460, "createdAt": "2021-04-20T18:26:09", "published_at": "2021-04-20T18:26:09", "updatedAt": "2021-04-20T18:26:09", "rutaURL": "salud-vacunara-en-el-complejo-deportivo-felipe", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Salud vacunar\u00e1 en el Complejo Deportivo Felipe VI a las personas nacidas entre los a\u00f1os 1959 y 1960 de Lorca", "contenido": "<p>El concejal de Sanidad del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce, ha informado de que el pr\u00f3ximo jueves, 22 de abril, de 9:00 a 14:00 horas, en el Complejo Deportivo Felipe VI, se proceder\u00e1 a la vacunaci\u00f3n de las personas nacidas en los a\u00f1os 1959 y 1960 pertenecientes al municipio de Lorca.</p>\n<p>Ponce ha indicado que \u201cdesde la Consejer\u00eda de Salud y el Servicio Murciano de Salud informan de que este pr\u00f3ximo jueves est\u00e1 previsto vacunar a 2.300 personas con la vacuna AstraZeneca.</p>\n<p>Una jornada de vacunaci\u00f3n que tendr\u00e1 lugar en el Complejo Deportivo Felipe VI, en el interior del pabell\u00f3n, y para la que la Consejer\u00eda de Salud est\u00e1 citando a la poblaci\u00f3n mediante de mensajes de texto\u201d.</p>\n<p>Adem\u00e1s, ha insistido en que \u201csi no se pertenece a ese grupo de edad, no acuda, aunque se reciba citaci\u00f3n pues no ser\u00e1 vacunado. Si se recibe un mensaje cit\u00e1ndolo a la vacunaci\u00f3n y no cumple con la franja de edad establecida ser\u00e1 necesario comprobar si su n\u00famero de tel\u00e9fono est\u00e1 asociado a otra persona de su familia que s\u00ed haya nacido en esos a\u00f1os\u201d.</p>\n<p>El concejal de Sanidad ha indicado que \u201ca aquellas personas que no les haya llegado el mensaje con la citaci\u00f3n y son de esos a\u00f1os de nacimiento, 1959 y 1960, pueden acudir en el horario establecido\u201d.</p>\n<p>Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce ha destacado \u201cque gracias al nuevo env\u00edo de vacunas por parte del Gobierno de Espa\u00f1a y su administraci\u00f3n a trav\u00e9s del personal de la Comunidad Aut\u00f3noma y el Servicio Murciano de Salud se est\u00e1 emprendiendo un buen ritmo de vacunaci\u00f3n donde, adem\u00e1s, el Ayuntamiento de Lorca contin\u00faa colaborando con todo lo necesario para llevar a cabo las tareas de vigilancia, supervisi\u00f3n y control de acceso al pabell\u00f3n deportivo para seguir agilizando la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/vacunacion1.jpeg"}, {"idWordpress": 16459, "createdAt": "2021-04-20T18:11:49", "published_at": "2021-04-20T18:11:49", "updatedAt": "2021-04-20T18:11:49", "rutaURL": "lorca-y-um-realizan-programa-de-salud-bucodental", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lorca y la UM inician un programa piloto de prevenci\u00f3n de higiene bucodental en centros escolares", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Lorca y la Universidad de Murcia inician un programa piloto de prevenci\u00f3n de higiene bucodental para 400 escolares de educaci\u00f3n infantil del municipio.</p>\n<p>El proyecto, se ha puesto en marcha en los colegios de San Crist\u00f3bal, Casa del Ni\u00f1o y Jos\u00e9 Robles.</p>\n<p>Consta de la impartici\u00f3n de cursos de formaci\u00f3n a docentes y padres, as\u00ed como un programa de desayunos saludables en los centros escolares y otro programa de cepillado dirigido y supervisado por los profesores.</p>\n<div>\n<div>El concejal de Sanidad de Lorca, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce, <span lang=\"ES-TRAD\">ha explicado que \u201c</span>el Ayuntamiento junto con la Universidad de Murcia, a trav\u00e9s del departamento de Dermatolog\u00eda, Estomatolog\u00eda y Radiolog\u00eda y Medicina F\u00edsica de la Universidad de Murcia, ha puesto en marcha este programa preventivo de higiene bucodental\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>\u201c\u00bbEste programa se ha iniciado tras detectar el incremento de casos de \u2018Caries de primera infancia severa\u2019 a nivel regional y con el \u00e1nimo de promover h\u00e1bitos saludables as\u00ed como la necesaria educaci\u00f3n para la salud entre los escolares y sus familias\u201d.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El edil ha puesto de manifiesto que \u201ctras la finalizaci\u00f3n del programa, se tendr\u00e1 un registro del estado de la salud bucodental de cada uno de los alumnos, puesto que se llevar\u00e1 a cabo un seguimiento y una valoraci\u00f3n final con la que se informar\u00e1 </span>a los padres, acompa\u00f1ando recomendaciones para el tratamiento y mantenimiento de la salud bucodental\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:<br />\n<a href=\"https://diariocivitas.com/el-colegio-san-cristobal-gano-el-concurso-de-creacion-audiovisual-quedan-muchos-cuentos-por-contar-educando-en-igualdad-organizado-por-el-ayuntamiento-de-lorca/\">El Colegio San Crist\u00f3bal gan\u00f3 el concurso de Creaci\u00f3n Audiovisual \u2018Quedan muchos cuentos por contar\u2019 Educando en Igualdad, organizado por el Ayuntamiento de Lorca</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuntamiento-de-lorca-ejecutara-mejoras-en-la-escuela-municipal-infantil-para-adaptarla-a-las-normas-de-prevencion-del-covid-19/\">Ayuntamiento de Lorca ejecutar\u00e1 mejoras en la Escuela Municipal Infantil para adaptarla a las normas de prevenci\u00f3n del Covid-19</a></div>\n<div></div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/programa-escolar-higiene-bucodental.jpeg"}, {"idWordpress": 16451, "createdAt": "2021-04-20T17:44:56", "published_at": "2021-04-20T17:44:56", "updatedAt": "2021-04-20T17:44:56", "rutaURL": "suspenden-ley-gallega-que-obliga-a-vacunarse", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Suspenden ley gallega que impon\u00eda multas de hasta 3.000 euros por negarse a vacunar", "contenido": "<p class=\"a_t | font_secondary color_gray_ultra_dark \">El Constitucional <strong>suspende la ley de salud aprobada por el Ejecutivo de Galicia</strong> que abr\u00eda la puerta a multar a quienes se negaran a vacunarse, al admitir a tr\u00e1mite por unanimidad el recurso presentado por el Gobierno nacional.</p>\n<p>Esta ley contemplaba entre otras medidas la posibilidad de <strong>sancionar hasta por 3.000 euros a las personas que rechazaran vacunarse contra la covid-19</strong>.</p>\n<p class=\"\">La admisi\u00f3n a tr\u00e1mite del recurso se produjo por estimar que <strong>invade competencias estatales</strong>. Adem\u00e1s, implica que los art\u00edculos recurridos, entre ellos el relativo a la <strong>vacunaci\u00f3n obligatoria</strong>, quedan en suspenso hasta que el tribunal decida y dicte sentencia.</p>\n<p class=\"\">Uno de los art\u00edculos m\u00e1s pol\u00e9micos de la ley impugnada establece que ser\u00e1 sancionable con una multa que puede llegar a <strong>los 3.000 euros</strong> <strong>\u201cla negativa injustificada al sometimiento a medidas de prevenci\u00f3n consistentes en la vacunaci\u00f3n o inmunizaci\u00f3n prescritas por las autoridades sanitarias, de acuerdo con lo establecido en esta ley\u201d</strong>.</p>\n<p class=\"\">El tr\u00e1mite se inicia horas despu\u00e9s del fracaso en las negociaciones t\u00e9cnicas entre la Xunta y La Moncloa para aproximar posturas. Sin embargo, ambos gobiernos han acordado convocar una comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n para clarificar sus diferencias.</p>\n<p class=\"\">Durante el \u00faltimo mes, el presidente de la Xunta, Alberto Feij\u00f3o, se ha mostrado convencido de que la norma gallega es <strong>\u201cmuy s\u00f3lida\u201d y no vulnera la Constituci\u00f3n</strong>, sino que \u201cllena un vac\u00edo legal\u201d.</p>\n<p class=\"\">\u201cNo obligamos a vacunar a nadie\u201d, ha subrayado insistentemente, quien ha esgrimido que el pol\u00e9mico art\u00edculo solo <strong>abre la puerta a imponer la inmunizaci\u00f3n en el caso de que as\u00ed se decidiese desde el Gobierno del Estado</strong>.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/obligaran-a-vacunarse-contra-el-covid-en-galicia/\">En Galicia obligar\u00e1n a vacunarse contra el covid o enfrentar\u00e1n multas de hasta por 60.000 euros</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/no-hay-pandemia-que-valga-cuando-puedes-ser-el-proximo-govern-de-cataluna/\">No hay pandemia que valga, cuando puedes ser el pr\u00f3ximo Govern de Catalu\u00f1a</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/6035dec02cc99.r_d.1376-740-0.jpeg"}, {"idWordpress": 16448, "createdAt": "2021-04-20T17:40:06", "published_at": "2021-04-20T17:40:06", "updatedAt": "2021-04-20T17:40:06", "rutaURL": "lorca-crea-un-nuevo-sendero", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca crea un nuevo sendero, una bifurcaci\u00f3n de la ruta de San L\u00e1zaro y \u2018Los Pilones\u2019", "contenido": "<p>El alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos, junto a las concejalas de Desarrollo Local y Deportes, Isabel Casalduero e Irene J\u00f3dar, han presentado nuevo sendero en\u00a0 el entorno natural de San L\u00e1zaro, un espacio muy cercano al casco urbano de la ciudad.</p>\n<p>Mateos ha explicado que \u201cdentro de la bater\u00eda de actuaciones que desde el Ayuntamiento de Lorca estamos poniendo en marcha para fomentar el senderismo y el ocio en el medio natural, hoy presentamos un nuevo sendero, una bifucarci\u00f3n del camino ya realizado entre el barrio de San L\u00e1zaro y el conocido espacio de \u2018Los Pilones\u2019\u201d.</p>\n<p>El Primer edil ha detallado que \u201cse trata de un sendero, de unos 1.500 metros, situado en la ladera de San L\u00e1zaro que se inicia a mitad del recorrido de\u00a0 la senda de San L\u00e1zaro a \u2018Los Pilones\u2019 y finaliza en un nuevo mirador, que ha sido construido en una peque\u00f1a explanada de la ladera, situado entre la carretera de bajada del Castillo y la guarder\u00eda de San Jos\u00e9 de Calasanz, desde donde se puede contemplar todo el valle de Lorca\u201d.</p>\n<h2>Trabajos que han permitido la consolidaci\u00f3n del nuevo sendero</h2>\n<p>Mateos Molina ha indicado que \u201clos trabajos han consistido en el desbroces de baja intensidad en tramos en donde la vegetaci\u00f3n invade lateralmente el sendero, la eliminaci\u00f3n de arbustos secos, la recuperaci\u00f3n manual de la plataforma del camino y la consolidaci\u00f3n del camino, en las zonas que el nuevo sendero tiene mayor pendiente se han colocado escalones formados por traviesas de madera para facilitar el paso por estos tramos y tambi\u00e9n barandas de madera en diversos los trayectos del sendero\u201d.</p>\n<p>\u201cAdem\u00e1s, en el nuevo mirador se ha generado en una zona de descanso en el que se han colocado dos bancos de madera y un frontal protegido con una baranda y, tambi\u00e9n, se ha llevado a cabo la plantaci\u00f3n de 350 unidades de especies vegetales caducifolias y aut\u00f3ctonas de zonas de umbr\u00eda para asegurar un aporte mayor de humedad en las \u00e9pocas de sequ\u00eda\u201d.</p>\n<p>El alcalde de Lorca ha especificado que \u201cestas actuaciones se han llevado a cabo desde la Concejal\u00eda de Desarrollo Local y Empleo, a trav\u00e9s del Programa financiado por el Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal, SEPE, destinado a la contrataci\u00f3n de trabajadores desempleados, preferentemente eventuales agrarios, para la ejecuci\u00f3n de proyectos de inter\u00e9s general y social\u201d.</p>\n<p>Diego Jos\u00e9 Mateos ha puesto de manifiesto que \u201cel mirador ha sido realizado a petici\u00f3n del Club Senderista \u2018La Carrasca\u2019 y desde el Ayuntamiento de Lorca hemos recogido y materializado la propuesta y todo, por supuesto, para seguir trabajando en la apertura de nuevos senderos y mejorar los existentes en el entorno de nuestro municipio con el objetivo de fomentar la actividad deportiva en Lorca,\u00a0 a trav\u00e9s del senderismo y el ocio en el medio natural\u201d.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16448-5\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/diego-jose-mateos-sendero-san-lazaro.mp3?_=5\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/diego-jose-mateos-sendero-san-lazaro.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/diego-jose-mateos-sendero-san-lazaro.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/diego-jose-mateos-sendero-san-lazaro.mp3"}, {"idWordpress": 16442, "createdAt": "2021-04-20T16:56:56", "published_at": "2021-04-20T16:56:56", "updatedAt": "2021-04-20T16:56:56", "rutaURL": "lorquinos-participan-en-campeonato-de-tenis", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Cuatro lorquinos participar\u00e1n en el Campeonato de Espa\u00f1a de Tenis playa en Gran Canaria", "contenido": "<p>Cuatro tenistas lorquinos viajar\u00e1n a la Gran Canaria para participar en el Campeonato de Espa\u00f1a Mapfre de tenis Playa 2021.</p>\n<p>Hablamos de\u00a0<strong>Agust\u00edn Mulero M\u00e9ndez</strong>, quien competir\u00e1 en dobles +45. <strong>Laura Mulero P\u00e1rraga</strong>, quien lo har\u00e1 en dobles absoluta sub-18 y en individual absoluta. <strong>Sabrina L\u00f3pez</strong>, que jugar\u00e1 en dobles absoluta e individual absoluta femenina. Y <strong>Cristian Ruiz Navarrete</strong>, quien luchar\u00e1 por la victoria en dobles sub-18 absoluto.</p>\n<p>Ser\u00e1 la primera vez que se celebre el Campeonato de Espa\u00f1a\u00a0MAPFRE de\u00a0Tenis Playa\u00a0 en la Gran Canaria. La\u00a0Playa de Las Canteras de Las Palmas ser\u00e1 el escenario del\u00a0Campeonato, que cumplir\u00e1 su 19\u00aa edici\u00f3n del 22 al 25 de abril pr\u00f3ximos.</p>\n<p>Asimismo, no se hizo esperar el mensaje de apoyo por parte de la Concejal\u00eda de Deportes del Ayuntamiento de Lorca, desde donde les desean mucha suerte a trav\u00e9s de las redes sociales.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/13898-2/\">El tenista murciano Carlos Alcaraz debutar\u00e1 el lunes en el Open de Australia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hermanas-pulpilenas-ana-y-maria-gomez-subcampeonas-infantiles-de-espana-en-tenis-de-playa/\">Hermanas pulpile\u00f1as Ana y Mar\u00eda G\u00f3mez, subcampeonas infantiles de Espa\u00f1a en tenis de playa</a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Deportes"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/10707_Foto.1611674541.png"}, {"idWordpress": 16436, "createdAt": "2021-04-20T14:06:19", "published_at": "2021-04-20T14:06:19", "updatedAt": "2021-04-20T14:11:04", "rutaURL": "muere-tras-combate-presidente-de-chad", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Presidente de Chad muere por heridas de combate luego de 30 a\u00f1os en el poder", "contenido": "<p>El presidente de Chad, Idriss D\u00e9by, ha <b>muerto a causa de las heridas sufridas por un ataque armado de rebeldes </b>la semana pasada.</p>\n<p>El anuncio ha llegado un d\u00eda despu\u00e9s de que el Gobierno asegurara que en la ofensiva lanzada por la coalici\u00f3n rebelde Frente para la Alternancia y la Concordia en Chad (FACT) al norte del pa\u00eds, se hab\u00edan saldado con la muerte de cinco militares y \u00abm\u00e1s de 300\u00bb rebeldes \u00abneutralizados\u00bb. M\u00e1s <b>no hubo ning\u00fan pronunciamiento de la condici\u00f3n cr\u00edtica del Presidente tras el combate.</b></p>\n<p>D\u00e9by muere horas despu\u00e9s de ser <strong>reelegido y con 30 a\u00f1os en el poder.</strong> \u00c9ste era una pieza clave para la lucha contra los yihadistas en el Sahel, lo que le permiti\u00f3 armar alianzas con pa\u00edses occidentales que le dieron apoyo y financiaci\u00f3n, crucial para mantenerse todos estos a\u00f1os en el poder.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16437\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzaN-laUUAYTeRe-e1618927207610.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzaN-laUUAYTeRe-e1618927207610.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzaN-laUUAYTeRe-e1618927207610-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzaN-laUUAYTeRe-e1618927207610-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>El Ej\u00e9rcito ha indicado que D\u00e9by ha muerto \u00abdefendiendo la integridad territorial en el campo de batalla\u00bb. \u00abAnunciamos con gran pesar la muerte este martes, 20 de abril, del mariscal de Chad y jefe de Estado\u00bb, ha se\u00f1alado, en un comunicado le\u00eddo a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n estatal.</p>\n<p>D\u00e9by <strong>accedi\u00f3 al poder en 1990</strong> a trav\u00e9s de un golpe de Estado contra el dictador Hiss\u00e8ne Habr\u00e9, y ha ganado desde entonces todas las elecciones y enmendado en dos ocasiones la Constituci\u00f3n para poder seguir present\u00e1ndose a las urnas.</p>\n<p>Recientemente, el ej\u00e9rcito de Chad ha designado como sucesor a su hijo,<strong> el general Mahamat Idriss Deby, quien es</strong>\u00a0<strong>un general de cuatro estrellas.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16439\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq.jpg\" alt=\"\" width=\"554\" height=\"554\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq.jpg 554w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq-300x300.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq-150x150.jpg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq-420x420.jpg 420w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 554px) 100vw, 554px\" /></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzalBdyVEAMFDaq.jpg"}, {"idWordpress": 16429, "createdAt": "2021-04-20T12:19:38", "published_at": "2021-04-20T12:19:38", "updatedAt": "2021-04-20T12:19:38", "rutaURL": "clases-presenciales-de-infantil-y-primaria", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Decidido: En siete d\u00edas es el regreso a clases presenciales de Infantil y Primaria", "contenido": "<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">Los d\u00edas 29 de abril y 6 de mayo retomar\u00e1n la total presencialidad unos 160.000 alumnos de Infantil y Primaria de la Regi\u00f3n.</p>\n<p>En los pr\u00f3ximos d\u00edas la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n publicar\u00e1 una orden en el Bolet\u00edn Oficial de la Regi\u00f3n de Murcia con los nuevos protocolos de seguridad que deber\u00e1n cumplir los centros educativos.</p>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">El Gobierno regional dio luz verde tras varios cambios de criterio al modelo presencial integral en las dos primeras etapas educativas con un regreso escalonado, mas no el regreso de los alumnos de hasta 12 a\u00f1os, que se cancel\u00f3.</p>\n<p>De modo que para la pr\u00f3xima semana, los alumnos de Infantil y Primaria dejar\u00e1n el modelo semipresencial, con el que faltaban un d\u00eda cada semana.</p>\n<p>Tras casi ocho meses, los colegios volver\u00e1n a la presencialidad total por la decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta que forman las consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Salud, luego de varios cambios\u00a0 en los planes del Gobierno regional durante los \u00faltimos meses.</p>\n<p class=\"article-body__text \">La medida se justifica la estable y baja incidencia de contagios en la Regi\u00f3n, as\u00ed como la disminuci\u00f3n de casos positivos en los centros educativos.</p>\n<p>Por su parte, la consejera de Eduaci\u00f3n Mariel Campuzano, se\u00f1al\u00f3 en una nota de prensa que \u00abla profesionalidad de los docentes y de los equipos directivos, as\u00ed como la responsabilidad de alumnado y familias, ha conseguido que el n\u00famero de aulas confinadas en la Regi\u00f3n de Murcia no alcance el 1%, que es una incidencia menor que la media del resto de Espa\u00f1a\u00bb</p>\n<p class=\"article-body__text \">Por los momentos s\u00f3lo el 50% de los profesores est\u00e1 inmunizado contra la Covid, cuando se esperaba a la fecha fuera el 70%. En el caso de los trabajadores educativos de Primaria y Secundaria, el porcentaje alcanzaba el 95% hasta el 7 de abril.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Aunque a\u00fan no se maneja alguna informaci\u00f3n de las nuevas medidas para el retorno a las aulas por parte de Educaci\u00f3n, Campuzano destac\u00f3 que la ventilaci\u00f3n natural de las aulas con la subida de las temperaturas favorecer\u00e1 la renovaci\u00f3n del aire dentro de las aulas.</p>\n<p class=\"article-body__text \">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/educacion-propone-adelantar-clases-presenciales/\">Educaci\u00f3n de Murcia baraja el regreso a las aulas de Infantil y Primaria en mayo</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/regreso-a-clases-se-realizara-de-manera-semipresencial-en-la-region-de-murcia/\">Regreso a clases se realizar\u00e1 de manera semipresencial en la Regi\u00f3n de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/jumilla_NoticiaAmpliada.jpg"}, {"idWordpress": 16423, "createdAt": "2021-04-20T12:12:33", "published_at": "2021-04-20T12:12:33", "updatedAt": "2021-04-20T12:12:33", "rutaURL": "que-esta-pasando-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en Puerto Lumbreras?", "contenido": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Carta de un agricultor lumbrerense preocupado por el ambiente hostil que se ha generado en el pueblo. Para este agricultor las causas de la tensi\u00f3n en el pueblo surgen de las acciones de la junta directiva de la comunidad de regantes en contra de quienes no comparten sus ideas. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El autor de la carta pidi\u00f3 a la redacci\u00f3n del Diario Civitas reservar su identidad y asegur\u00f3 que lo que aqu\u00ed expresa es el sentir de gran parte de los agricultores.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00abEscribo desde el coraz\u00f3n como lumbrerense porque me apena mucho lo que est\u00e1 pasando en mi pueblo.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Puerto Lumbreras es un pueblo donde todos \u00e9ramos amigos. Un pueblo peque\u00f1o donde todos \u00e9ramos una familia.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pero no s\u00e9 que est\u00e1 pasando en los \u00faltimos a\u00f1os. No s\u00e9 qu\u00e9 malicia est\u00e1 pasando entre amigos que me apena mucho.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En Puerto Lumbreras \u00e9ramos todos una pi\u00f1a. Disfrazabamos en las carrozas a hacer el loco, a beber. Nuestras romer\u00edas, nuestras fiestas y todos \u00e9ramos amigos. Todos nos conocemos en Puerto Lumbreras.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pero esta malicia que ha pasado, que ciertos amigos cuando han llegado a la pol\u00edtica, mejor dicho en este caso, han llegado a la directiva de la comunidad de regantes.\u00a0</span><span style=\"font-weight: 400;\">Estos amigos desde su posici\u00f3n se han dispuesto a dividir el pueblo. Separ\u00e1ndolo, generando odio. Presionando a unos vecinos porque\u00a0 van en contra de sus supuestos intereses. Incluso enga\u00f1andonos.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfD\u00f3nde quedaron aquellos a\u00f1os cuando los agricultores con su dinero, entre ellos, sin comunidades, sin el Estado, sin tanta pol\u00edtica; invert\u00edan y hac\u00edan sus redes de riego?</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Recuerdo, yo de peque\u00f1o, y el pozo de la ca\u00f1ada era impresionante. Mi padre me explicaba de la ca\u00f1ada, y de c\u00f3mo los agricultores se organizaban para llevar las redes de riego a los cultivos.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfQui\u00e9n no ha ido de estudiantes a coger esp\u00e1rragos? Eran momentos donde la gente se ayudaba y se un\u00eda. Pero algo ha pasado, que en los \u00faltimos a\u00f1os he visto perplejo amigos han estado de un bando y otro.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tengo amigos en la directiva de la comunidad de regantes que, sin l\u00f3gica, han estado diciendo lo malo que, seg\u00fan ellos, son algunos proyectos para el Puerto Lumbreras. Que si es malo, que si acabar\u00e1 con el empleo\u2026</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ahora vemos la realidad. No fue as\u00ed. A malas penas afecta la agricultura. El proyecto se ha publicado. Ya es oficial.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La realidad solo muestra que ese fue un mito malintencionado que se nos fue impuesto. Aquel proyecto fat\u00eddico y b\u00e9lico, que iba a dejar a todo el mundo sin trabajo.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfLa verdad? a malas penas reduce solo 278 hect\u00e1reas, de las cuales\u00a0 menos de la mitad tienen cultivos de hortalizas.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hemos visto c\u00f3mo algunos miembros de la directiva de la comunidad de regantes, estos chicos, que eran buenos chicos. Compa\u00f1eros de copas, con quienes tantas veces tomamos cervezas.\u00a0</span><span style=\"font-weight: 400;\">Estos chicos han estado secuestrando al pueblo. Amenazando. Todos tenemos a alg\u00fan amigo que ha sido amenazado, presionado y hasta perseguido por ellos.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quienes han sido perseguidos por estos chicos por que creian\u2026 porque los intereses\u2026 o por falsos testimonios. \u00bfQu\u00e9 importan sus razones para perseguir?, si han logrado acabar con la hermandad en el pueblo.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Yo creo que deber\u00edan dar un paso al lado. Deber\u00edan dimitir y pedir una disculpa a todo Puerto Lumbreras.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pedir disculpas por el da\u00f1o que han hecho, por el envenenamiento y por odio sembrado entre los lumbrerenses y sobre todo por haber malgastado el dinero de los regantes en una campa\u00f1a sin sentido\u00bb.</span></p>\n<p><strong>Notas relacionadas.</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/declarado-el-bic-de-canada-de-alba-en-puerto-lumbreras-que-viene-ahora-para-los-productores-de-la-zona/\">Declarado el BIC de Ca\u00f1ada de Alba en Puerto Lumbreras \u00bfQu\u00e9 viene ahora para los productores de la zona?</a></p>\n<p class=\"entry-title\"><a href=\"https://diariocivitas.com/es-la-comunidad-de-regantes-de-puerto-lumbreras-pura-fachada-publicitaria-que-no-cumple-lo-que-representa/?fbclid=IwAR15mCxtdQH7ZNQtSLDNFzvlD6wToGFu4MbzojCwSyAVQU5r62nfYZyEUeg&amp;amp=1\">\u00bfEs la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras pura fachada publicitaria que no cumple lo que representa?</a></p>\n", "autor": "Maria R.", "categorias": ["Opini\u00f3n", "Portada", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/carta-2.jpg"}, {"idWordpress": 16425, "createdAt": "2021-04-20T11:38:46", "published_at": "2021-04-20T11:38:46", "updatedAt": "2021-04-20T11:38:46", "rutaURL": "presidente-regional-modifiraca-decreto", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "L\u00f3pez Miras se saltar\u00e1 la ley Cela\u00e1 con la modificaci\u00f3n del &#8216;criterio de proximidad&#8217;", "contenido": "<p>El presidente del Gobierno regional, Fernando L\u00f3pez Miras, ha anunciado que\u00a0<strong>modificar\u00e1 el decreto de admisi\u00f3n de alumnos de la Regi\u00f3n de Murcia\u00a0</strong>para que prevalezca el criterio de la libre elecci\u00f3n de centro escolar.</p>\n<p>Miras ha realizado este anuncio durante su visita al nuevo centro integrado de Formaci\u00f3n Profesional que acoger\u00e1 el Instituto Miguel de Cervantes, que es el primero de Murcia.</p>\n<p>El Presidente regional planea eliminar el <strong>criterio de cercan\u00eda</strong> del centro escolar al domicilio para que prevalezca \u00abla libre elecci\u00f3n\u00bb de los padres.</p>\n<p>Asimismo, ha asegurado que esta propuesta contar\u00e1 con <strong>el aval jur\u00eddico</strong> y se someter\u00e1 a <strong>consulta p\u00fablica</strong> a trav\u00e9s del Portal de Transparencia de la Comunidad.</p>\n<p>Busca as\u00ed mantener el<strong>\u00a0distrito \u00fanico</strong>\u00a0establecido hasta ahora, salt\u00e1ndose los criterios de proximidad del domicilio como se\u00f1ala la norma estatal de la ministra Isabel Cela\u00e1.</p>\n<p><strong>\u00abExclusivamente ser\u00e1n los padres quienes puedan elegir </strong>el colegio al que asisten sus hijos\u00bb, reafirm\u00f3 Miras. Este mismo decreto sirvi\u00f3 como primera herramienta del Gobierno regional, al\u00a0adelantar su publicaci\u00f3n antes de que entrara en vigor la norma del Ministerio el pasado enero.</p>\n<p class=\"article-body__text \">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/una-marea-naranja-se-toma-las-calles-de-la-ciudad-de-murcia/\">\u00abMarea naranja\u00bb se alza en Murcia en contra de la Ley Cela\u00e1</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/educacion-propone-adelantar-clases-presenciales/\">Educaci\u00f3n de Murcia baraja el regreso a las aulas de Infantil y Primaria en mayo</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/6323_diseno-sin-titulo-2.jpg"}, {"idWordpress": 16417, "createdAt": "2021-04-20T10:12:34", "published_at": "2021-04-20T10:12:34", "updatedAt": "2021-04-20T10:12:34", "rutaURL": "posibilidad-de-chubascos-para-hoy-y-manana", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Se prev\u00e9n posibles chubascos intensos para las tardes de hoy y ma\u00f1ana", "contenido": "<p>Cielos nubosos, sin descartar chubascos ocasionales en el interior, seguros y m\u00e1s intensos por la tarde, es el pron\u00f3stico de la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet).</p>\n<p>Estas lluvias pueden venir acompa\u00f1adas de tormentas y se tendr\u00e1n unas temperaturas m\u00ednimas en ascenso, con m\u00e1ximas en descenso en el interior, sin cambios en el litoral y vientos flojos variables.</p>\n<p>Por poblaciones, las temperaturas m\u00ednimas y m\u00e1ximas ser\u00e1n en Caravaca De la Cruz con 7 y 22 grados, Cartagena con 13 y 20, Lorca con 10 y 21, Murcia con 12 y 24, Yecla con 8 y 21.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Tiempo previsto en La Regi\u00f3n de Murcia desde 20-04-2021 hasta 25-04-2021. Info siempre actualizada en  <a href=\"https://t.co/3N0qorPKFO\">https://t.co/3N0qorPKFO</a> <a href=\"https://t.co/mBjucdoAN3\">pic.twitter.com/mBjucdoAN3</a></p>\n<p>&mdash; AEMET_Murcia (@AEMET_Murcia) <a href=\"https://twitter.com/AEMET_Murcia/status/1384413638463795201?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 20, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/las-fuertes-lluvias-no-impidieron-que-educadores-se-vacunaran-contra-el-covid-19-en-murcia/\">Las fuertes lluvias no impidieron que educadores se vacunaran contra el Covid 19 en Murcia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/chubascos-y-tormentas-electricas-en-murcia/\">Probabilidad de chubascos y tormentas en este Domingo de Resurrecci\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1599831419_422156_1599833123_noticia_normal.jpg"}, {"idWordpress": 16412, "createdAt": "2021-04-19T18:18:33", "published_at": "2021-04-19T18:18:33", "updatedAt": "2021-04-19T18:18:33", "rutaURL": "nuevo-plan-de-urbanismo-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Puerto Lumbreras avanzan hacia la aprobaci\u00f3n de un nuevo Plan de Ordenaci\u00f3n Urbana", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras avanza hacia la aprobaci\u00f3n del nuevo Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana de Puerto Lumbreras, tras convocar en el d\u00eda de hoy una reuni\u00f3n extraordinaria de la Comisi\u00f3n Informativa del PGOU.</p>\n<p>Es un documento gu\u00eda orientado a las necesidades de los lumbrerenses en \u00e1mbitos como vivienda, medio ambiente, espacios p\u00fablicos, movilidad o actividades econ\u00f3micas, entre otros.</p>\n<p>La alcaldesa de Puerto Lumbreras, Mar\u00eda \u00c1ngeles T\u00fanez, y el concejal de Obras y Servicios Municipales, C\u00e9sar G\u00e1zquez, han informado que se quiere aprovechar todo el potencial del municipio para generar nuevas oportunidades de desarrollo socioecon\u00f3mico.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16414\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52-e1618856300269.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"800\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52-e1618856300269.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52-e1618856300269-225x300.jpg 225w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52-e1618856300269-315x420.jpg 315w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52-e1618856300269-15x20.jpg 15w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Tras reunirse la Comisi\u00f3n Informativa, el equipo de Gobierno local convocar\u00e1 diferentes reuniones con los sectores implicados (agricultura, ganader\u00eda, regantes, asociaciones empresariales, colectivos sociales y vecinales, entre otros).</p>\n<p>Tambi\u00e9n habr\u00e1 una mesa sectorial de Urbanismo, para escuchar y recabar cuantas aportaciones sean oportunas de cara a perfilar y orientar el nuevo modelo urbano de Puerto Lumbreras.</p>\n<p>El Ayuntamiento habilitar\u00e1 una oficina atendida por t\u00e9cnicos municipales de Urbanismo para resolver dudas y facilitar la realizaci\u00f3n de alegaciones si procediera, para la atenci\u00f3n al p\u00fablico en horario de lunes, mi\u00e9rcoles y viernes de 11:00 a 14:00 y de 16:00 a 18:00 horas,o por el tel\u00e9fono 666 668 419 y el email plangeneral@puertolumbreras.es.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/participacion-ciudadana-al-plan-de-igualdad/\">Puerto Lumbreras abre la participaci\u00f3n ciudadana al I Plan de Igualdad del municipio con un cuestionario online</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/valores-puerto-lumbreras-retoma-el-pleno/\">Valores Puerto Lumbreras logra devolver al Pleno Municipal sus competencias</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PHOTO-2021-04-15-10-11-52.jpg"}, {"idWordpress": 16405, "createdAt": "2021-04-19T17:41:58", "published_at": "2021-04-19T17:41:58", "updatedAt": "2021-04-19T17:41:58", "rutaURL": "ejercicios-para-desarrollar-masa-muscular", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00bfQuieres desarrollar masa muscular y liberar tu mente? Aqu\u00ed te ense\u00f1amos c\u00f3mo", "contenido": "<p>Todos queremos vernos y sentirnos saludables, m\u00e1s muchos se enfocan en buscar ejercicios para bajar de peso y en arduas dietas.</p>\n<p>Cuando simplemente podemos empezar una rutina de entrenamiento con unos <strong>ejercicios de equilibrio</strong> que adem\u00e1s de tonificar la musculatura nos ayudar\u00e1n a despejarnos la mente.</p>\n<p>Este tipo de ejercicios pueden reducir el riesgo de lesiones, que aumentan con la edad, mejoran la capacidad de reacci\u00f3n y requieren de concentraci\u00f3n, lo que fortifica la mente tambi\u00e9n.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16406\" aria-describedby=\"caption-attachment-16406\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-16406 size-full\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991-300x300.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991-150x150.jpg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991-420x420.jpg 420w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/iStock_annebaek_000044868942_Small-1200x1200-1-e1618852869991-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16406\" class=\"wp-caption-text\">Posici\u00f3n de yoga para fortalecer el equilibrio. Foto: VidaySlaud.com</figcaption></figure></p>\n<p>Los movimientos para fortalecer el equilibrio del cuerpo son ideales para todas las edades, m\u00e1s a las personas de la tercera edad se les sugiere la asistencia de alg\u00fan familiar.</p>\n<p>Algunos implementos que pulen el equilibrio son <strong>la pelota suiza o la media pelota</strong>. A esta \u00faltima tambi\u00e9n se la conoce con el nombre de bosu.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16408\" aria-describedby=\"caption-attachment-16408\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16408\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/New-Project-6-2-750x400-1-e1618853329517.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"320\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/New-Project-6-2-750x400-1-e1618853329517.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/New-Project-6-2-750x400-1-e1618853329517-300x160.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/New-Project-6-2-750x400-1-e1618853329517-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16408\" class=\"wp-caption-text\">Ejercicio para fortalecer el core. Foto: LiveStyle.Fit</figcaption></figure></p>\n<p>Algunos entrenadores o deport\u00f3logos trabajan con bandas el\u00e1sticas y, en caso de no\u00a0 poseer alg\u00fan implemento, con el\u00a0 peso de tu cuerpo ser\u00e1 suficiente.</p>\n<p>Lo genial de estos ejercicios es que activan todos los m\u00fasculos del cuerpo, pero que el trabajo se concentra en el \u2018core\u2019, que incluye los oblicuos y la zona lumbar o la parte baja de la espalda.</p>\n<p>A esta rutina de ejercicios puedes incluirle una rutina de cardio, como caminar, trotar, saltar la cuerda; o de un circuito para ganar masa muscular m\u00e1s r\u00e1pidamente.</p>\n<p>Si piensas profundizar estos ejercicios debes dedicar al menos una hora a la semana para perfeccionaros, y si quieres llevarlo como disciplina est\u00e1n el <strong>yoga o pilates.</strong></p>\n<p><figure id=\"attachment_16407\" aria-describedby=\"caption-attachment-16407\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16407\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ejercicios-para-gluteos-con-pelota-de-pilates-2-e1618853477297.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ejercicios-para-gluteos-con-pelota-de-pilates-2-e1618853477297.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ejercicios-para-gluteos-con-pelota-de-pilates-2-e1618853477297-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ejercicios-para-gluteos-con-pelota-de-pilates-2-e1618853477297-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16407\" class=\"wp-caption-text\">Levantamiento de gl\u00fateos con pelota. Foto: VIX.com</figcaption></figure></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/a-enfundarse-la-malla-y-hacer-deportes/\">\u00a1A enfundarse la malla y hacer deportes!</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cuanto-ejercicio-debes-hacer-segun-tu-edad/\">\u00bfCu\u00e1nto ejercicio debes hacer seg\u00fan tu edad?</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/equilibrio_ejercicios_crop1617224263428.jpg_1902800913.jpg"}, {"idWordpress": 16402, "createdAt": "2021-04-19T16:50:59", "published_at": "2021-04-19T16:50:59", "updatedAt": "2021-04-19T16:50:59", "rutaURL": "habla-el-primer-hombre-embarazado-espanol", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Primer hombre embarazado espa\u00f1ol, un vistazo a su vida", "contenido": "<div class=\"site_font summaryElement__content_opening-3-14\">\n<p>Conozca a Rub\u00e9n, la primera persona trans embarazada en Espa\u00f1a. El el programa\u00a0<em>Viva la vida\u00a0</em>de Telecinco, habl\u00f3 de las dificultades por la sque ha pasado.</p>\n<p>El primer hombre embarazado, tiene 27 a\u00f1os, y se ha enfrentado a una serie de trabas sanitarias y burocr\u00e1ticas.</p>\n<p><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\"> \u201cPara m\u00ed, es todo un avance porque es donde siempre he querido estar\u201d, ha dicho Rub\u00e9n; quien siempre tuvo claro</span><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">\u00a0que quer\u00eda\u00a0</span><strong style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">gestar</strong><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">\u00a0<strong>a su propio\u00a0</strong></span><strong style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">beb\u00e9</strong><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">.</span></p>\n<p>Rub\u00e9n expres\u00f3 que \u00aba la gente le cuesta entenderlo, encajarlo, creen que las personas trans odiamos nuestros cuerpos, cada uno vive su transici\u00f3n como quiere y, en mi caso, esto iba lo primero, antes de realizar el cambio corporal\u00bb.</p>\n<p>Todo su proceso gestacional est\u00e1 siendo documentado para hacer visible su caso. \u00c9l reconoce que \u00aba pesar de las dificultades est\u00e1 siendo una experiencia incre\u00edble, muy bonita\u00bb.</p>\n<p>Las principales dificultades son el alto desconocimiento sobre todo en lo sanitario, ya que tuvo que pasar por un comit\u00e9 \u00e9tico sanitario. Pero tambi\u00e9n habla del tema burocr\u00e1tico, donde se plantean muchos retos como el del registro civil, <strong>porque he gestado al beb\u00e9 pero soy el padre.\u00a0</strong></p>\n</div>\n<div>\n<p class=\"color_eta\">Nota relacionada:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/autodeterminacion-de-genero-de-la-ley-trans/\">Conoce a los defensores y detractores de la Ley Trans</a></p>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/clipping_3kTonK_1859.jpg"}, {"idWordpress": 16399, "createdAt": "2021-04-19T16:20:01", "published_at": "2021-04-19T16:20:01", "updatedAt": "2021-04-19T16:20:01", "rutaURL": "denuncian-a-cura-cartegenero-por-abuso-sexual", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un menor denuncia a un cura de Cartagena\u00a0 por abuso sexual", "contenido": "<p>Un p\u00e1rroco del obispado de Cartagena est\u00e1 siendo investigado tras la denuncia de un menor por abusar sexualmente de \u00e9l.</p>\n<p>El obispo lo ha apartado y el caso ha sido llevado al Ministerio P\u00fablico, donde tienen previsto mandar el caso a los Juzgados de Cartagena, al estimar indicios de que se ha producido un abuso sexual contra una menor de edad.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Al sospechoso ya se le ha tomado declaraci\u00f3n en calidad de investigado\u00a0y se encuentra en\u00a0libertad con cargos\u00a0y <strong>apartado de la parroquia donde ejerc\u00eda.</strong></p>\n<p class=\"article-body__text \">La misma Di\u00f3cesis ha hecho p\u00fablico el caso, seg\u00fan detallaba el Obispado en un comunicado enviado a los medios, que el 24 de marzo de este a\u00f1o tuvieron constancia de que una persona menor de edad hab\u00eda denunciado unos supuestos <strong>abusos sexuales cometidos por el cura\u00a0</strong>de la iglesia de San Antonio Abad.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El Obispado confirma que puso en marcha los protocolos internos habituales en estos casos, decretando la incoaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n previa.</p>\n<p class=\"article-body__text \">En el comunicado mandado este lunes, el obispo de Cartagena deja clara su comuni\u00f3n con el Papa Francisco \u00aben defensa de una <strong>\u2018tolerancia cero\u2019 ante este tipo de comportamientos\u00bb</strong> y pide oraci\u00f3n \u00abpara que los hechos se esclarezcan y prevalezca siempre la verdad\u00bb.</p>\n<p>A la espera de que el caso se esclarezca, el cura ordenado en 2013 por el propio Lorca Planes, a\u00fan no ha sido expulsado de la iglesia.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Para evitar este tipo de abusos, se ha dispuesto una delegaci\u00f3n de la Di\u00f3cesis para pedir ayuda v\u00eda telef\u00f3nica (608279190/608 279 191) o por el correo ayudavictimas1@diocesisdecartagena.org / ayudavictimas2@diocesisdecartagena.org.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/por-abuso-sexual-detienen-a-pedofilo-en-cartagena/\">Por abuso sexual, detienen a ped\u00f3filo en Cartagena .</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/detenido-psicologo-por-aberracion-sexual-tiene-60-anos-y-es-de-murcia/\">Detenido psic\u00f3logo por aberraci\u00f3n sexual, tiene 60 a\u00f1os y es de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Cartagena"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2ecc3557-79bd-4aec-9ffb-711700199acd_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16392, "createdAt": "2021-04-19T15:49:09", "published_at": "2021-04-19T15:49:09", "updatedAt": "2021-04-19T15:49:09", "rutaURL": "pacientes-de-alto-riesgo-seran-vaucnados", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "11.000 pacientes de alto riesgo ser\u00e1n vacunadas esta semana en la Regi\u00f3n\u00a0", "contenido": "<p>La Consejer\u00eda de Salud de la Regi\u00f3n iniciar\u00e1 esta semana la vacunaci\u00f3n de<b>\u00a011.000 pacientes\u00a0</b>diagnosticados de <b>alto riesgo</b>.</p>\n<p>As\u00ed lo ha comunicado el consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, tras la reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de Seguimiento Covid-19, quien ha destacado que a nivel nacional, se ha registrado una subida generalizada en las tasas de incidencia en pr\u00e1cticamente todas las comunidades aut\u00f3nomas.</p>\n<p>Se prev\u00e9 inmunizar a lo largo de esta semana a unas 70.000 personas. De la misma manera, el consejero ha incidido que\u00a0\u00fanicamente hoy se prev\u00e9 inocular la vacuna a <strong>19.000</strong>.</p>\n<p class=\" body-components__text\">En relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de la Regi\u00f3n, Pedre\u00f1o manifest\u00f3 que se ha experimentado un 10% la incidencia de contagios e ingresos en los \u00faltimos siete d\u00edas, m\u00e1s estas cifras no pueden llevarnos a la complacencia y a relajar el nivel de alerta.</p>\n<p class=\" body-components__text\">En este sentido, el Comit\u00e9 de Seguimiento del Covid ha decidido mantener las mismas restricciones de la semana anterior.</p>\n<p class=\" body-components__text\">En lo que respecta a la situaci\u00f3n por municipios,\u00a0solo<b> Puerto Lumbreras </b>contin\u00faa en nivel de riesgo extremo y en <strong>Ricote</strong> se eleva a nivel muy alto.</p>\n<p class=\" body-components__text\">Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cuatro-personas-mueren-24-horas-por-covid-19-en-murcia/\">Cuatro personas murieron en las \u00faltimas 24 horas por Covid-19 en Murcia. Balance actual epidemiol\u00f3gico</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/jornadas-de-vacunacion-semana-santa-y-manifestaciones-temas-considerados-por-la-consejeria-de-salud-de-murcia/\">Jornadas de vacunaci\u00f3n, Semana Santa y manifestaciones, temas considerados por la Consejer\u00eda de Salud de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618832268_402796_1618832551_noticia_normal_recorte1.jpg"}, {"idWordpress": 16390, "createdAt": "2021-04-19T15:41:13", "published_at": "2021-04-19T15:41:13", "updatedAt": "2021-04-19T15:41:13", "rutaURL": "denuncias-por-no-usar-mascarillas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Polic\u00eda de Lorca: han subido las denuncias por no usar mascarillas", "contenido": "<p>El concejal de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance de las actuaciones preventivas/operativas realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 12 al 18 de abril, para el correcto cumplimiento de las medidas sanitarias para contener los contagios pos coronavirus.</p>\n<h3>72 Denuncias por no usar mascarillas</h3>\n<p>El concejal de Seguridad Ciudadana ha se\u00f1alado que \u201ca trav\u00e9s de los trabajos de control y vigilancia se han interpuesto un total de 170 denuncias (106 de ellas registradas durante el pasado fin de semana).</p>\n<p>Entre las denuncias de la semana pasada destacan \u201clas 72 por incumplimiento del uso obligatorio de mascarillas (42 de ellas durante el fin de semana); 36 por no respetar el toque de queda (19 durante el fin de semana); 17 por reuni\u00f3n de personas no convivientes (todas ellas durante el fin de semana); 15 por incumplimiento l\u00edmite ocupantes en veh\u00edculos (siete de ellas en fin de semana); 10 por infracci\u00f3n a la Ordenanza de Convivencia Ciudadana (cinco de ellas durante el fin de semana); ocho por consumo de alcohol y fumar en v\u00eda p\u00fablica sin respetar la distancia m\u00ednima de dos metros (todas ellas durante el fin de semana); siete sobre Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana (cinco durante el fin de semana); y otras cinco por incumplimiento del confinamiento (tres de ellas en fin de semana)\u201d.</p>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha detallado que \u201cesta pasada semana han subido considerablemente las denuncias por no usar mascarillas o hacerlo de manera incorrecta, trat\u00e1ndose, sobre todo, de personas que han sido sorprendidas en grupo en el interior de viviendas o en la v\u00eda p\u00fablica, reflej\u00e1ndose un incremento de la relaci\u00f3n en este sentido\u201d.</p>\n<p>Esta pasada semana se ha registrado un aumento en las sanciones por incumplimiento del uso obligatorio de las mascarillas que ha pasado de 4 a 72; de las denuncias referentes a no respetar los l\u00edmites de ocupantes en veh\u00edculos que ha pasado de 6 a 15; tambi\u00e9n han aumentado las denuncias sobre Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana, de dos a siete; y de siete a 10 las infracciones a la Ordenanza de Convivencia Ciudadana. Mientras que han descendido los incumplimientos de toque de queda con respecto a la semana anterior, que han pasado de 43 a 36; y de 21 a 17 las denuncias por reuni\u00f3n de personas no convivientes, sin respetar el l\u00edmite permitido.</p>\n<p>Ruiz Guill\u00e9n ha a\u00f1adido que \u201clos servicios de la Polic\u00eda Local de Lorca realizaron durante la \u00faltima semana 44 controles, con un total de 203 personas identificadas y 334 veh\u00edculos controlados. Adem\u00e1s de las 25 denuncias que han sido remitidas a la Jefatura Provincial de Tr\u00e1fico (dos m\u00e1s que la semana anterior) y una persona ha sido detenida durante el fin de semana\u201d.</p>\n<h2>Intervenci\u00f3n de la Avenida Europea</h2>\n<p>En cuanto a las cuestiones m\u00e1s destacadas relacionadas con las medidas anticovid, durante esta pasada semana, el edil de Seguridad Ciudadana ha detallado que \u201cagentes de Polic\u00eda Local intervinieron en una vivienda situada en Avenida Europa donde se encontraban 10 personas en una fiesta, por lo que fueron identificados y propuestos para sanci\u00f3n. Tambi\u00e9n en otra fiesta en la calle Ortega Melgares donde en una vivienda ocho personas estaban participando en una fiesta, siendo siete de ellas no residentes en ese domicilio, incluso una de ellas hab\u00eda venido de otra comunidad aut\u00f3noma, por lo que fueron propuestos para la sanci\u00f3n correspondiente\u201d.</p>\n<p>Adem\u00e1s, en cumplimiento de las medidas sanitarias se realiz\u00f3 inspecci\u00f3n en un local situado en la calle P\u00e9rez Casas, donde se encontraban siete personas en una misma mesa, por lo que se realiz\u00f3 propuesta de sanci\u00f3n a ocho personas, incluida la persona titular del establecimiento por no adoptar medidas, y tambi\u00e9n fue apercibida ya que no puede tener m\u00fasica en el local\u201d.</p>\n<p>Este pasado fin de semana, desde Polic\u00eda Local tambi\u00e9n se cont\u00f3 con un dispositivo especial de vigilancia para la prueba deportiva \u2018IV Vuelta Ciclista al Guadalent\u00edn Regi\u00f3n de Murcia\u2019 celebraba este domingo, 18 de abril, en Lorca con todas las medidas de seguridad\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Policia-Local.jpg"}, {"idWordpress": 16384, "createdAt": "2021-04-19T11:29:22", "published_at": "2021-04-19T11:29:22", "updatedAt": "2021-04-19T11:29:22", "rutaURL": "matan-a-tiros-a-un-hombre-en-torremolinos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "C\u00e1maras de seguridad captan como matan a tiros a un hombre en Torremolinos", "contenido": "<p>La\u00a0 Polic\u00eda Nacional se encuentra \u00a0investigando un suceso donde <strong>matan a tiros a un hombre cuyo cuerpo ha sido hallado esta ma\u00f1ana en Torremolinos</strong> con varios impactos de bala. El suceso se ha producido minutos antes de la 6.00 de la madrugada en la calle Madre del Buen Consejo, v\u00eda peatonal en la que se encuentra la parroquia del mismo nombre y que desemboca en las c\u00e9ntricas avenidas de los Manantiales e Isabel Manoja.</p>\n<p>El hecho, se ha produjo algunos minutos antes de la 6.00 de la madrugada en la calle Madre del Buen Consejo, en la v\u00eda peatonal en la que est\u00e1 la parroquia del mismo nombre y que desemboca en las c\u00e9ntricas avenidas de los manantiales e Isabel Manoja</p>\n<h2>C\u00e1maras de seguridad registr\u00f3 como matan\u00a0 a tiros a la victima</h2>\n<p>Seg\u00fan fuentes municipales, el crimen ha sido grabado por las c\u00e1maras de seguridad que el Ayuntamiento tiene instaladas en un edificio en obras de la plaza Pablo Ruiz Picasso. El visionado de las im\u00e1genes ha permitido ver a los investigadores c\u00f3mo la v\u00edctima estacionaba la furgoneta en la zona y se bajaba para dirigirse a la parte trasera del veh\u00edculo y comprobar algo. Al volver al asiento del conductor, un hombre encapuchado ha entrado en escena y se ha acercado a la v\u00edctima para descerrajarle tres tiros antes de huir.</p>\n<p>Los disparos con los que matan a tiros a la victima han alertado a los vecinos del entorno y han dado aviso a las autoridades. Los primeros agentes en llegar, de la Polic\u00eda Local, han encontrado el cuerpo de un joven en la furgoneta que presentaba al menos tres impactos de bala.</p>\n<p>Confirmado su fallecimiento por los sanitarios, la escena del crimen ha sido acordonada para que los agentes de la Polic\u00eda Cient\u00edfica realicen una minuciosa inspecci\u00f3n ocular de la zona en la que ya han sido localizados varios casquillos. Las fuentes han a\u00f1adido que la matr\u00edcula de la furgoneta est\u00e1 registrada en la Comunidad Valenciana.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/entrenador-de-futbol-es-condenado/\">Entrenador de futbol es condenado a 4 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar de uno de sus alumnos en la Uni\u00f3n</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/atrapan-un-experimentado-delincuente/\">Atrapan en Torre Pachecho a un experimentado delincuente buscado por un juzgado de Cartagena</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5545f2ea-d694-43c7-aeb8-9bb29dc57614_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16383, "createdAt": "2021-04-19T10:32:48", "published_at": "2021-04-19T10:32:48", "updatedAt": "2021-04-19T10:32:48", "rutaURL": "celebracion-del-dia-del-libro-en-pulpi", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Pulp\u00ed preparan un amplio programa cultural por el D\u00eda del Libro 2021", "contenido": "<p dir=\"ltr\">Con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda del Libro 2021 el pr\u00f3ximo viernes 23 de abil, las concejal\u00edas de Cultura y Educaci\u00f3n del Ayuntamiento de Pulp\u00ed, junto con la Biblioteca P\u00fablica Municipal han organizado un amplio programa de actividades culturales.</p>\n<p dir=\"ltr\">Algunas de las actividades ya han arrancado en los Centros Educativos del municipio, con el Cuentacuentos de <em>\u201cLa Princesa Rebelde\u201d,\u00a0</em>interpretado por las monitoras locales Celia Rodr\u00edguez y M\u00aa Rosa Ponce, y que se continuar\u00e1n realizando durante toda esta semana.</p>\n<p dir=\"ltr\">Otras actividades que se van a llevar a cabo en el C.E.I.P. Emilio Zurano Mu\u00f1oz de Pulp\u00ed, Federico Garc\u00eda Lorca de La Fuente, y los Rurales San Miguel de Pozo de la Higuera, Convoy y San Juan de los Terreros, son los Talleres de Marcap\u00e1ginas y de Narraci\u00f3n Oral\u00a0y el Certamen Literario Medioambiental por el D\u00eda de la Tierra (22 de Abril).</p>\n<p dir=\"ltr\">Por su parte, el I.E.S. Mar Serena de Pulp\u00ed, participar\u00e1 en el Taller de Hayku\u00a0de poemas japoneses, el\u00a0Concurso de Fotograf\u00eda Bodybook,\u00a0el\u00a0servicio\u00a0E-Biblio, el Certamen Literario D\u00eda de la Tierra, as\u00ed como el\u00a0Concurso del Cartel del D\u00eda del Libro 2021.</p>\n<p dir=\"ltr\">Otro colectivo protagonista en la programaci\u00f3n de actividades del D\u00eda del Libro, es el\u00a0Club de Lectores El Pastorcico de Pulp\u00ed, que realizar\u00e1n su reuni\u00f3n mensual, el pr\u00f3ximo lunes 26 de Abril. Tambi\u00e9n, los miembros del Club realizar\u00e1n una\u00a0Ruta de Senderismo y visita a la Geoda de Pulp\u00ed,\u00a0el pr\u00f3ximo mes de Mayo.</p>\n<p dir=\"ltr\">Adem\u00e1s, el lunes 3 de Mayo, tendr\u00e1 lugar la\u00a0presentaci\u00f3n del libro <em>Enamoradas de la vida,</em> del sacerdote Jes\u00fas Zapata Rueda, a las 19:00 horas en la Carpa Municipal (detr\u00e1s del Ayuntamiento).</p>\n<p dir=\"ltr\">Para el s\u00e1bado 15 de Mayo a las 19:00 horas, tambi\u00e9n en la Carpa, se realizar\u00e1 la Actuaci\u00f3n Familiar de La Princesa Rebelde a cargo de las monitoras Celia Rodr\u00edguez y Mar\u00eda Rosa Ponce.</p>\n<p dir=\"ltr\">Notas relacionadas:</p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https://diariocivitas.com/los-tres-principales-vertices-de-la-comunidad-de-regantes-de-pulpi-para-mantener-la-actividad-agricola/\">Los tres principales v\u00e9rtices de la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed para mantener la actividad agr\u00edcola</a></p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https://diariocivitas.com/antonio-caceres-el-pregonero-de-la-semana-santa/\">El pulpile\u00f1o, Antonio C\u00e1ceres Mesas, ofrece el pregonero de la Semana Santa de Pulp\u00ed 2021</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/CARTEL-DIA-DEL-LIBRO-PULPI-2021.jpg"}, {"idWordpress": 16380, "createdAt": "2021-04-19T10:09:07", "published_at": "2021-04-19T10:09:07", "updatedAt": "2021-04-19T10:09:07", "rutaURL": "incursiona-motociclista-murciano-pedro-acosta", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El murciano Pedro Acosta est\u00e1 revolucionando las carreras de Moto3", "contenido": "<p>El novato Pedro Acosta, piloto proveniente de Mazarr\u00f3n, ha hecho historia en el GP de Portugal.</p>\n<p>Se mostr\u00f3 sobrado de talento en su estreno mundialista, haciendo historia con dos victorias y un segundo puesto en su estreno en el Mundial.</p>\n<p>Este mazarronero es el primero que logra encadenar tres podios en sus tres primeras carreras desde que lo consiguiera por vez primera Daijiro Kato.</p>\n<p>Con apenas 16 a\u00f1os est\u00e1 revolucionando las carreras de Moto3 con el equipo Red Bull KTM en la categor\u00eda de motos peque\u00f1as del Mundial de Motociclismo.</p>\n<p>Con esta victoria en el Aut\u00f3dromo Internacional do Algarve, el joven de Mazarr\u00f3n se afianza al frente del Mundial<a class=\"link copy\" title=\"el de Mazarr\u00f3n se afianza al frente del Mundial\" href=\"https://www.levante-emv.com/motogp/clasificacion/\">\u00a0</a>(70), despu\u00e9s de un segundo puesto en el estreno en Catar y dos primeros en Doha y Portugal (20+25+25).</p>\n<p>As\u00ed, aventaja en unos incre\u00edbles 31 puntos al segundo del campeonato, Jaume Masi\u00e0 (KTM), noveno este domingo tras caerse en la \u00faltima vuelta.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/duatlon-en-lorca/\">El pr\u00f3ximo domingo se celebrar\u00e1 el II Duatl\u00f3n de Media Distancia, Corto de Lorca y el Campeonato Regional Absoluto</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/los-nadadores-roberto-veiga-y-eduardo-blasco-se-concentraran-en-murcia-para-preparar-los-campeonatos-de-francia/\">Los nadadores Roberto Veiga y Eduardo Blasco se concentrar\u00e1n en Murcia para preparar los campeonatos de Francia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Deportes"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/GZ63QW2E7CUQ3NGUNQNUXQPE5Y.jpg"}, {"idWordpress": 16372, "createdAt": "2021-04-19T09:38:54", "published_at": "2021-04-19T09:38:54", "updatedAt": "2021-04-19T09:38:54", "rutaURL": "lo-mas-reciente-sobre-el-coronavirus-en-el-mundo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "LO \u00daLTIMO SOBRE EL CORONAVIRUS: Incidencias, reinfecci\u00f3n, vacunaci\u00f3n y situaci\u00f3n en la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>El coronavirus avanza por todo el planeta sumando m\u00e1s de <strong>3\u00a0millones de fallecidos\u00a0y m\u00e1s de\u00a0141\u00a0millones</strong> contagiados.</p>\n<p>Hasta ahora, el pa\u00eds m\u00e1s afectado en t\u00e9rminos absolutos es\u00a0<strong>Estados Unidos</strong>, con m\u00e1s de\u00a031,6\u00a0millones de contagios y por encima de los 567.000 fallecimientos. Seguido de la <strong>India</strong>, con m\u00e1s casos con m\u00e1s de 14,7\u00a0millones de diagn\u00f3sticos y m\u00e1s de 177.000 muertos; y de <strong>Brasil</strong>, que rebasa los 13,9\u00a0millones de infecciones y que alcanza los 371.000 decesos.</p>\n<p>En<strong> Espa\u00f1a</strong>, los decesos por Covid-19 han llegado seg\u00fan datos del Ministerio de Sanidad a a casi 77.000, colocando al pa\u00eds en el <strong>decimoctavo puesto</strong> del ranking mundial.</p>\n<p>M\u00e1s sin embargo, seg\u00fan el INE pr\u00e1cticamente todo el\u00a0exceso de mortalidad registrado en la primera parte del a\u00f1o se debe al nuevo coronavirus. Lo que ubicar\u00eda la cifre de fallecidos hasta marzo en al menos <strong>80.000 personas.</strong></p>\n<p>Por ahora, el pa\u00eds que lleva una mejor transparencia en el registro de muertes durante la pandemia ha sido B\u00e9lgica, donde como explic\u00f3 la primera ministra, Sophie Wilm\u00e8s, se ha optado por \u00abla mayor transparencia\u00bb e incluyen en el c\u00f3mputo tanto aquellas muertes en hospitales, residencias de ancianos o domicilios que hayan dado positivo en el test de coronavirus como aquellos sospechosos de tener la enfermedad.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16377\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzHAeSwXMAMn-jJ-e1618824944887.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"336\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzHAeSwXMAMn-jJ-e1618824944887.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzHAeSwXMAMn-jJ-e1618824944887-300x168.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzHAeSwXMAMn-jJ-e1618824944887-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Situaci\u00f3n Covid en la Regi\u00f3n</h2>\n<p>En la Regi\u00f3n de Murcia el coronavirus ha saldado 66 nuevos casos y un fallecido. Han sido hospitalizadas\u00a077 personas y 17 de ellas est\u00e1n en la UCI.</p>\n<p>Seg\u00fan la Consejer\u00eda de Salud hasta el s\u00e1bado se suman 109.743 infectados en lo que va de pandemia, y 1584 muertos.</p>\n<p class=\" body-components__text\">Por otro lado, la <strong>vacunaci\u00f3n contin\u00faa a un ritmo lento en la Regi\u00f3n</strong>, ya que s\u00f3lo se han administrado el 79% de las vacunas recibidas.</p>\n<p>De acuerdo con el Ministerio de Sanidad, Murcia es la comunidad con menor poblaci\u00f3n cubierta con la primera dosis, con un 18% frente al 22% de la media nacional.</p>\n<p class=\"article-text\">\n<div class=\"edi-advertising ad__no-dotted ad__no-legend\">\n<div class=\"advertising-wrapper ad__no-dotted ad__no-legend\">\n<div id=\"10_mediumRectangle\" class=\"advertising\" data-google-query-id=\"CJ33y_nuifACFUkFwwodovoDdg\">\n<div id=\"google_ads_iframe_/123333327/eldiario.es/noticia_intext_0__container__\">Desde la consejer\u00eda de Salud de Murcia aseguran que el ritmo de vacunaci\u00f3n es <strong>\u00abaceptable\u00bb</strong>.</div>\n<div></div>\n<div>Para sobrellevar la situaci\u00f3n, el consejero, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, se ha comprometido a mejorar la dispensaci\u00f3n de citas para vacunarse.</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div></div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16374\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/default-e1618824972712.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/default-e1618824972712.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/default-e1618824972712-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/default-e1618824972712-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<h2>Permanencia del Covid en el polvo</h2>\n<p>En un art\u00edculo publicado en la revista <em>mSystems, </em>investigadores de la Universidad de Ohio en Estados Unidos han comprobado que el material gen\u00e9tico del SARS-CoV-2 permanece en el polvo de las habitaciones de las personas que han estado infectadas <strong>hasta un mes despu\u00e9s de que hayan superado el Covid-19.</strong></p>\n<p>Los cient\u00edficos trabajaron conjuntamente con los equipos de limpieza de la residencia de la universidad, tomando muestras semanalmente en aquellas habitaciones donde se hab\u00edan aislado estudiantes que dieron positivo.</p>\n<p>As\u00ed, detectaron <strong>material gen\u00e9tico del virus en el 97% de las muestras de las bolsas</strong>\u00a0y en el 55% de las de superficies. Tras cuatro semanas, la presencia de ARN no hab\u00eda deca\u00eddo en las muestras de las bolsas.</p>\n<p>Los autores de este estudio consideran que estos hallazgos pueden servir como forma de <strong>hacer el seguimiento a los brotes de Covid-19</strong> en edificios como residencias de ancianos, centros de salud, hospitales y oficinas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16378\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/273727_917511-e1618825085772.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/273727_917511-e1618825085772.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/273727_917511-e1618825085772-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/273727_917511-e1618825085772-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a y Europa</h2>\n<p>Actualmente, la tensi\u00f3n se centra en Agencia Europea del Medicamento (EMA) y su\u00a0 recomendaci\u00f3n sobre la\u00a0<strong>vacuna de Janssen</strong>.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16375\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5c56fad1-46c1-447f-8702-181b770359cc_source-aspect-ratio_default_0-e1618824855547.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5c56fad1-46c1-447f-8702-181b770359cc_source-aspect-ratio_default_0-e1618824855547.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5c56fad1-46c1-447f-8702-181b770359cc_source-aspect-ratio_default_0-e1618824855547-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5c56fad1-46c1-447f-8702-181b770359cc_source-aspect-ratio_default_0-e1618824855547-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Para el pr\u00f3ximo martes est\u00e1 previsto que el organismo se pronuncie acerca de la seguridad del tratamiento de la filial de Johnson &amp; Johnson. Esto, despu\u00e9s de que se detectaran<strong>\u00a0seis casos de eventos tromb\u00f3ticos</strong>\u00a0entre los 6,8 millones de vacunados en Estados Unidos.</p>\n<p>En el pa\u00eds, la vacunaci\u00f3n y la sanidad han sido precisamente dos de los protagonistas en los discursos pol\u00edticos de los candidatos a la presidencia madrile\u00f1a en el arranque de la\u00a0<strong>campa\u00f1a electoral del 4M</strong>.</p>\n<p>Por otro lado, quienes ya pueden movilizarse sin mascarilla son los <strong>Israel\u00eds</strong>, quienes gracias a una amplia campa\u00f1a de vacunas les ha permitido relajar las restricciones desde este fin de semana.</p>\n<div class=\"col-12\">\n<p>A tres semanas de que el actual Estado de Alarma llegue a su fin, la inmunidad de la poblaci\u00f3n se encuentran muy lejana del 70% y es dispar en funci\u00f3n de los territorios. Espa\u00f1a s\u00f3lo ha alcanzado el <strong>25% de inmunidad</strong>.</p>\n<h2>La reinfecci\u00f3n por Covid</h2>\n<p>Los recuperados de coronavirus est\u00e1n protegidos contra la reinfecci\u00f3n durante al menos siete meses, seg\u00fan un estudio publicado en la revista cient\u00edfica\u00a0<em>TheLancet</em>.</p>\n<p>La probabilidad de reinfectarse despu\u00e9s de haber pasado la enfermedad se redude a un 90%, incluso contra la variante brit\u00e1nica.</p>\n</div>\n<p>El estudio realizado en el Reino Unido confirm\u00f3 que el riesgo de reinfectarse de <strong>Covid</strong>\u00a0es muy bajo, al menos <strong>hasta siete meses despu\u00e9s</strong>. Cuando anteriormente se estimaba en 5 meses.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/lo-mas-reciente-sobre-el-covid-19-en-el-mundo/\">LO \u00daLTIMO sobre el Covid-19: &#8216;Turismo de vacunaci\u00f3n&#8217;, predicciones, incidencias, AstraZeneca y qu\u00e9 pasar\u00e1 despu\u00e9s de la pandemia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/pims-afecta-a-ninos-que-superan-el-covid-19/\">Ni\u00f1os que superaron el Covid-19 pueden padecer un letal s\u00edndrome inflamatorio</a></p>\n<div class=\"ue-c-article__premium\">\n<div class=\"ue-c-article__premium-oferta-dinamica\"></div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/273727_917511.jpg"}, {"idWordpress": 16361, "createdAt": "2021-04-18T16:31:15", "published_at": "2021-04-18T16:31:15", "updatedAt": "2021-04-18T16:31:15", "rutaURL": "transporte-para-estudiantes-universitarios", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca pone en marcha una nueva convocatoria de ayudas para el transporte de estudiantes universitarios de la Regi\u00f3n de Murcia", "contenido": "<p>P\u00e9rez ha explicado que \u201ccon el objetivo de facilitar el acceso de todos los lorquinos y lorquinas a las ense\u00f1anzas universitarias, el Ayuntamiento de Lorca, a trav\u00e9s de la Concejal\u00eda de Educaci\u00f3n, pone en marcha una nueva convocatoria de <strong>ayudas al transporte de estudiantes universitarios</strong>\u201d.</p>\n<p>\u201cEsta subvenci\u00f3n que podr\u00e1 ser solicitadas por aquellos estudiantes residentes en todo nuestro t\u00e9rmino municipal que se desplacen diaria o habitualmente en tren o autob\u00fas desde Lorca a los centros universitarios de la Regi\u00f3n de Murcia ubicados fuera de nuestro municipio y cursen ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado\u201d.</p>\n<h3><strong>\u00a0</strong><strong>Como ser parte de la convocatoria de ayudas </strong><strong>para los transporte de estudiantes universitarios</strong></h3>\n<p>La edil ha detallado que \u201cquienes deseen tomar parte en esta convocatoria deber\u00e1n solicitarlo mediante instancia normalizada a las que podr\u00e1 acceder a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web municipal <a href=\"http://www.lorca.es\">www.lorca.es</a> o bien acudiendo a las oficinas de la Concejal\u00eda de Educaci\u00f3n y las solicitudes se presentar\u00e1n preferentemente de forma telem\u00e1tica a trav\u00e9s de la Sede Electr\u00f3nica que encontrar\u00e1n en la p\u00e1gina web del Consistorio, requiri\u00e9ndose para ello certificado digital o DNI electr\u00f3nico, o presentando las solicitudes en el Registro General del Ayuntamiento\u201d.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong><strong>\u00a0\u201cE</strong>l plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes ser\u00e1 de treinta d\u00edas naturales a partir del d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n del anuncio de la presente convocatoria en el Bolet\u00edn Oficial de la Regi\u00f3n de Murcia, apertura de plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes del que se informar\u00e1 inmediatamente a su publicaci\u00f3n\u201d.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong>P\u00e9rez Segura ha indicado que \u201caquellas personas que sean incluidas en el listado de admitidos a la convocatoria de ayudas para los transporte de estudiantes universitariosdeber\u00e1n presentar en el Registro del Ayuntamiento la documentaci\u00f3n espec\u00edfica que encontrar\u00e1n en la p\u00e1gina web y los billetes y/o bonos del medio de transporte utilizado (autob\u00fas o tren) donde conste, de forma legible la fecha del billete y en el bono, as\u00ed como el importe de \u00e9stos\u201d.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong>\u201cLos billetes de autob\u00fas que correspondan a un bono y en los que no aparezca el importe de los mismos deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados de la matriz del bono correspondiente y en el caso de los bonos con tarjeta electr\u00f3nica deber\u00e1n presentar el recibo de compra y/o recarga de dicha tarjeta\u201d.</p>\n<p>La concejala de Educaci\u00f3n ha informado de que \u201cla ayuda que recibir\u00e1 cada solicitante depender\u00e1 del n\u00famero de d\u00edas lectivos que haya viajado a la Universidad y la subvenci\u00f3n se obtendr\u00e1 aplicando un porcentaje al gasto total de billetes y/o bonos de tren o autob\u00fas presentados. Siendo de hasta un 60 por ciento del gasto total presentado por el alumno a partir de 90 d\u00edas; de hasta un 35 por ciento a partir de 70 d\u00edas; de hasta un 20 por ciento de haber realizado estos desplazamientos a partir de 40 d\u00edas, o bien, hasta un 10 por ciento a partir de 10 d\u00edas\u201d.</p>\n<p>Antonia P\u00e9rez \u00a0ha puesto de manifiesto que \u201ccon la apuesta por una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad ponemos en marcha estas ayudas, con fondos municipales, para ayudar a dar continuidad a los estudios de grado a aquellos j\u00f3venes residentes en cualquier punto de nuestro t\u00e9rmino municipal y que se desplacen hasta centros universitarios de la Regi\u00f3n de Murcia\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/antonia-perez-1.jpeg"}, {"idWordpress": 16360, "createdAt": "2021-04-18T16:26:13", "published_at": "2021-04-18T16:26:13", "updatedAt": "2021-04-18T16:26:13", "rutaURL": "educacion-propone-adelantar-clases-presenciales", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Educaci\u00f3n de Murcia baraja el regreso a las aulas de Infantil y Primaria en mayo", "contenido": "<p>La Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura de la Regi\u00f3n est\u00e1 considerando la <strong>vuelta a clases presenciales</strong> de los alumnos de infantil y primaria a partir de la primera semana del mes de mayo.</p>\n<p>Este lunes se reunir\u00e1 una comisi\u00f3n mixta conformada por expertos de las consejer\u00edas de Sanidad y Educaci\u00f3n para analizar los detalles de adelanto a la presencialidad de las clases.</p>\n<p>Esta consejer\u00eda afirma que se seguir\u00e1n todas las recomendaciones que haga Sanidad para esta vuelta que se producir\u00eda la primera semana de mayo y de forma escalonada.</p>\n<p>Desde Educaci\u00f3n subrayan que con \u00ab<strong>suficiente antelaci\u00f3n</strong>\u00bb se informar\u00e1 de esta decisi\u00f3n a los centros educativos y los padres.</p>\n<p>La decisi\u00f3n se toma despu\u00e9s del bajo nivel de contagios registrados en las aulas, la estabilizaci\u00f3n de la pandemia en la Regi\u00f3n y la vacunaci\u00f3n del profesorado.</p>\n<h2>Desacuerdo desde el PSOE</h2>\n<p>Ante esta posibilidad del retorno a las aulas en Murcia, el diputado socialista, Antonio Esp\u00edn, no ha tardado en pronunciarse y denunciar que \u00abla consejera de Educaci\u00f3n se contradice y anuncia la vuelta a la presencialidad sin medidas extraordinarias\u00bb.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16367\" aria-describedby=\"caption-attachment-16367\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16367\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"423\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323-300x212.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323-596x420.jpg 596w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323-100x70.jpg 100w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323-200x140.jpg 200w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111-e1618763057323-20x14.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16367\" class=\"wp-caption-text\">Diputado socialista, Antonio Esp\u00ecn</figcaption></figure></p>\n<p>Especifica que se anuncia la\u00a0vuelta a la presencialidad en las aulas para Educaci\u00f3n Infantil y Primaria, sin m\u00e1s explicaciones, <strong>ni medidas extraordinarias que garanticen las medidas de salud y seguridad</strong> que otras comunidades aut\u00f3nomas llevan aplicando desde el inicio del curso.</p>\n<p>Asimismo, afirma que \u00abCampuzano demuestra un desconocimiento supino sobre el \u00e1rea que debe gestionar, lo que ratifica la deriva del Partido Popular de L\u00f3pez Miras\u00bb.</p>\n<p>\u00abEn su intento desesperado por mantener el Gobierno regional, ha dejado nuestro bien m\u00e1s preciado en manos de <strong>una persona temeraria y sin m\u00e1s proyecto que instalar sus postulados ultras en nuestras aulas</strong>\u00ab, ha destacado Esp\u00edn.</p>\n<p>Por ello, \u00abexigimos a L\u00f3pez Miras y al PP que acaben con este circo de los horrores y devuelvan la dignidad a esta Regi\u00f3n <strong>destituyendo a la consejera de extrema derecha</strong>, que ha demostrado no conocer la materia de la que es responsable y su incapacidad para resolver los verdaderos problemas que tiene nuestro sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n\u00bb.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/campuzano-y-el-pin-parental-en-murcia/\">Campuzano asume entre protestas la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-publica-defiende-consejelia-de-educacion/\">Persiste la lucha de la Comunidad Educativa para que los expulsados de Vox no tomen la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/180420211031111.jpg"}, {"idWordpress": 16352, "createdAt": "2021-04-18T14:23:05", "published_at": "2021-04-18T14:23:05", "updatedAt": "2021-04-18T14:23:05", "rutaURL": "entrenador-de-futbol-es-condenado", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Entrenador de futbol es condenado a 4 a\u00f1os de prisi\u00f3n por abusar de uno de sus alumnos en la Uni\u00f3n", "contenido": "<p>Un ni\u00f1o de 9 a\u00f1os de edad fue v\u00edctima de un <strong>entrenador de futbol\u00a0 que abuso de \u00e9l</strong> y por lo cual Audiencia Provincial como el Tribunal Superior de Justicia (TSJ) de Murcia los cuales se consideran probados. El ni\u00f1o que ahora tiene 12 a\u00f1os, se encuentra con su familia, mientras esperan que se haga justicia y condenen al que fue su entrenador de futbol por abusar de sexualmente del ni\u00f1o.</p>\n<p>Los intereses del menor y de la madre del mismo fueron defendidos por la letrada Pepi C\u00e1novas Vicente ante la Secci\u00f3n Quinta de Audiencia, con sede en Cartagena, que dict\u00f3 la sentencia que ahora confirma el TSJ de Murcia.</p>\n<p>Los acontecimientos ocurrieron en la localidad de La Uni\u00f3n. <strong>El entrenador de futbol, de 26 a\u00f1os, comenz\u00f3 a\u00a0 mostrar un comportamiento \u201cexcesivo\u201d con el ni\u00f1o</strong> y le daba regalos e iba con \u00e9l a los eventos deportivos.</p>\n<p>En dos ocasiones, mientras el menor estaba entrenando, se sobrepas\u00f3 con \u00e9l: lo someti\u00f3 a tocamientos en sus genitales, la primera vez por encima del pantal\u00f3n de deporte y la segunda, aprovechando que estaban a solas, le baj\u00f3 la ropa para seguir abusando sexualmente de \u00e9l. El ni\u00f1o le dijo que parase.</p>\n<p>Asimismo, el tribunal considera probado que el entrenador instaba a los compa\u00f1eros de equipo del menor en un juego online a que \u00abinfluyeran\u00bb sobre \u00e9l para que le hiciese caso, al tiempo que sigui\u00f3 mandando mensajes, pidiendo perd\u00f3n y con peticiones de amistad, hasta el punto que un d\u00eda envi\u00f3 \u00abuna foto simulando haber sufrido un infarto, indicando que lo hab\u00eda tenido por culpa de \u00e9l y su desatenci\u00f3n\u00bb. Adem\u00e1s, el sujeto dijo a la t\u00eda del ni\u00f1o que, si lo denunciaban, matar\u00eda a los padres del peque\u00f1o y despu\u00e9s al propio menor.</p>\n<h3>Delitos del entrenador de f\u00fatbol</h3>\n<p>La Audiencia conden\u00f3 a este individuo a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n por un delito de abuso sexual y a indemnizar a su v\u00edctima con mil euros por los da\u00f1os morales causados. Por las amenazas, adem\u00e1s, otro a\u00f1o de c\u00e1rcel.</p>\n<p>El entrenador recurri\u00f3 y aleg\u00f3 que la declaraci\u00f3n del ni\u00f1o era \u00abinveros\u00edmil\u00bb, aunque el tribunal no lo ve as\u00ed, sino \u00abtotalmente veros\u00edmil\u00bb y sin las contradicciones a las que alud\u00eda, sin concretar cu\u00e1les eran, la defensa del individuo.</p>\n<p>Adem\u00e1s del peque\u00f1o, declararon parientes de este (como su t\u00eda, a la que \u00e9l cont\u00f3 lo que le hac\u00eda el entrenador) y otros menores compa\u00f1eros del equipo de f\u00fatbol, testigos de la \u00abespecial relaci\u00f3n\u00bb que el entrenador ten\u00eda con su v\u00edctima: los ni\u00f1os vieron c\u00f3mo le regalaba bolsas de golosinas y aseguraron que solo le prestaba atenci\u00f3n a \u00e9l en los entrenamientos.</p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-de-67-anos-por-ofrecer-alcohol-y-tabaco/\">Arrestan a un hombre de 67 a\u00f1os por ofrecer alcohol y tabaco a menores de edad a cambio de sexo</a></strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/atrapan-un-experimentado-delincuente/\"><strong>Atrapan en Torre Pachecho a un experimentado delincuente buscado por un juzgado de Cartagena</strong></a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/b1e1cbbc-2ab3-46c9-8560-d08c22b29081_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16343, "createdAt": "2021-04-17T17:18:22", "published_at": "2021-04-17T17:18:22", "updatedAt": "2021-04-17T17:18:22", "rutaURL": "suspenden-uso-de-mascarilla-de-grafeno", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Espa\u00f1a se apresura por\u00a0 retirar las mascarillas con grafeno", "contenido": "<div class=\"article-top-titles\">\n<div class=\"title-container\">\n<p>\u00a0El Gobierno de Canad\u00e1 ya tiene prohibido el uso de las mascarillas que contienen <strong>grafeno</strong> y Espa\u00f1a ha extendido r\u00e1pidamente la alerta y suspendido su uso.</p>\n<p>Ante esta nueva emergencia sanitaria, la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios (AEMPS) ha pedido el<strong> cese voluntario de su comercializaci\u00f3n</strong> hasta que no se sepa si pueden ser t\u00f3xicas.</p>\n<p class=\"subtitulo\">Los primeros en dar parte sobre esto fueron Castilla y Le\u00f3n, Pa\u00eds Vasco y Madrid, quienes sin dudarlo han retirado este tipo de mascarillas, identificadas como las quir\u00fargicas tipo IIR con grafeno de biomasa del fabricante Shandong Shenquan New Materials Co. Ltd, China.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16347\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzF6S5sXIAc0Cx8-scaled-e1618679327400.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"838\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzF6S5sXIAc0Cx8-scaled-e1618679327400.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzF6S5sXIAc0Cx8-scaled-e1618679327400-215x300.jpg 215w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzF6S5sXIAc0Cx8-scaled-e1618679327400-301x420.jpg 301w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzF6S5sXIAc0Cx8-scaled-e1618679327400-14x20.jpg 14w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"epigraph-container\" data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">\n<h2 class=\"paragraph\" data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Efectos del grafemo en el organismo</h2>\n<p class=\"paragraph\" data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">El grafeno es un material compuesto de \u00e1tomos de carbono muy utilizado en diversas industrias por ser ligero y resistente.</p>\n<p class=\"paragraph\" data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">El Instituto Nacional de Gesti\u00f3n Sanitaria (Ingesa) ha informado de <strong>la alerta lanzada por el Ministerio de Salud de Canad\u00e1</strong>, quien comprob\u00f3 que el grafeno se ha usado en la composici\u00f3n de la fabricaci\u00f3n de algunas mascarillas.</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Por los momentos las pruebas\u00a0 determinaron que \u201clas part\u00edculas de grafeno inhaladas ten\u00edan cierto potencial para causar toxicidad pulmonar temprana\u00a0<strong>en animales</strong>\u201d.</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Por lo que hace falta una evaluaci\u00f3n cient\u00edfica explanada y detallada en personas. En concreto, una evaluaci\u00f3n preliminar del Ministerio de Sanidad canadiense determin\u00f3 que</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Pero igualmente, se considera que existe la posibilidad de que los usuarios <strong>inhalen part\u00edculas de ese producto pueden estar en riesgo de toxicidad pulmonar</strong>.</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Los expertos afirman que si las mascarillas no se usan adecuadamente o no se mantiene la higiene, se pueden fijar bacterias en ellas, y el grafeno puede funcionar bien frente a esto.</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">No todas las FFP2 se elaboran con este material pero algunas marcas ya comercializan mascarillas que s\u00ed lo contienen, y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a.</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Ante esta incertidumbre, Sanidad recuerda que las mascarillas en el mercado han pasado numerosos controles de calidad.</p>\n</div>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\">Notas relacionadas:</p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\"><a href=\"https://diariocivitas.com/mascarilla-obligatoria-en-los-espacios-publicos/\">\u00bfPreparados para no quitarse la mascarilla fuera de casa?</a></p>\n<p data-gtm-element-container=\"modulo-texto-link\"><a href=\"https://diariocivitas.com/todo-lo-que-debes-saber-sobre-el-uso-de-las-mascarillas/\">Todo lo que debes saber sobre el uso de las mascarillas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/estas-son-las-mascarillas-con-grafeno-que-sanidad-pide-no-utilizar-ni-comercializar.jpg"}, {"idWordpress": 16338, "createdAt": "2021-04-17T15:43:23", "published_at": "2021-04-17T15:43:23", "updatedAt": "2021-04-17T15:43:23", "rutaURL": "varias-protestas-por-la-defensa-de-la-salud", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Se desencadenan varias protestas en la Regi\u00f3n por la defensa de lo p\u00fablico", "contenido": "<p>El d\u00eda de hoy, cientos de personas se movilizaron para protestar\u00a0<strong>en defensa del sistema sanitario p\u00fablico de la Regi\u00f3n</strong>, como sistema de igualdad y de justicia social.</p>\n<p>Las protestas convocadas por las plataformas Plan de Choque Social y Marchas de la Dignidad en la Regi\u00f3n de Murcia, han tenido lugar en Cartagena, Lorca, Molina de Segura y Bullas.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16341\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-17_10-46-06-e1618673742240.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"354\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-17_10-46-06-e1618673742240.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-17_10-46-06-e1618673742240-300x177.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-17_10-46-06-e1618673742240-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Asimismo, exigen una salud de calidad para todos y en todos los \u00e1mbitos. Seguir\u00e1n luchando en contra de las privatizaciones y los recortes en salud realizados por el gobierno regional del PP, as\u00ed como denunciando la nefasta gesti\u00f3n de la pandemia de L\u00f3pez Miras.</p>\n<p>Los portavoces han querido recordar que se han visto recortados o directamente vulnerados para mantener el beneficio econ\u00f3mico de unos pocos sobre las espaldas del pueblo murciano, que se refleja en\u00a0esta crisis sanitaria, econ\u00f3mica y social en la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>As\u00ed, ambas plataformas denuncian las \u00abd\u00e9cadas de precarizaci\u00f3n de las prestaciones sanitarias y de las condiciones laborales de los trabajadores\u00bb, que con la pandemia se ha puesto en evidencia la debilidad del sistema sanitario.</p>\n<p>Tambi\u00e9n lamentan que a causa de las privatizaciones, la escasa dotaci\u00f3n de personal, as\u00ed como la <strong>nula valoraci\u00f3n de las opiniones de profesionales</strong> y de usuarios, los trabajadores s\u00f3lo sean n\u00fameros para la administraci\u00f3n regional.</p>\n<p class=\"article-text\">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hoy-en-las-redes-sociales-movilizacion-convocada-por-marchas-de-la-dignidad-y-el-plan-de-choque/\">Hoy en las redes sociales: Movilizaci\u00f3n convocada por Marchas de la Dignidad y el Plan de Choque</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/plataformas-llaman-a-movilizaciones-en-la-region/\">Plataformas en defensa de la sanidad p\u00fablica llaman a movilizaciones descentralizadas en la Regi\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-17_10-46-06.jpg"}, {"idWordpress": 16334, "createdAt": "2021-04-17T15:00:18", "published_at": "2021-04-17T15:00:18", "updatedAt": "2021-04-17T15:00:18", "rutaURL": "martinez-nuevo-miembro-de-la-alfonso-x-el-sabio", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El lorquino Andr\u00e9s Mart\u00ednez Rodr\u00edguez se convierte en nuevo acad\u00e9mico de &#8216;Alfonso X el Sabio&#8217;", "contenido": "<p>Recientemente, e<span class=\"post-title\">l director del Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Lorca, Andr\u00e9s Mart\u00ednez Rodr\u00edguez, se ha convertido en nuevo miembro de la Real Academia Alfonso X el Sabio.</span></p>\n<p>Adem\u00e1s de su extraordinario trabajo en el museo lorquino, Andr\u00e9s Mart\u00ednez, ha realizado numerosas publicaciones sobre la conservaci\u00f3n de la Prehistoria e Historia de la Ciudad del Sol.</p>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">La propuesta fue presentada en marzo de 2020 y la Covid-19 retras\u00f3 su nombramiento.</p>\n<p>Ciertamente, no es el primer lorquino en lograrlo, pues otros ilustre locales lo consiguieron antes, como el guitarrista de Marchena Narciso Yepes o el pintor Manuel Mu\u00f1oz Barber\u00e1n,\u00a0han pertenecido a la Real Academia de Alfonso X el Sabio como acad\u00e9micos numerarios.</p>\n<p>Las felicitaciones se han acumulado por redes sociales, destacando la transmitida por la Edil de Cultura del Ayuntamiento de Lorca, Nines Mazuecos, quien resaltaba ayer viernes el \u201cprivilegio de trabajar codo con codo junto a Andr\u00e9s y a los que conform\u00e1is la Concejal\u00eda de Cultura del primero al \u00faltimo\u201d.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-museo-arqueologico-municipal-de-lorca/\">El Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Lorca ampl\u00eda su exposici\u00f3n de la Juder\u00eda medieval</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-museo-arqueologico-de-lorca-volvera-a-cerrar-sus-puertas-ante-el-avance-del-coronavirus/\">El Museo Arqueol\u00f3gico de Lorca volver\u00e1 a cerrar sus puertas ante el avance del coronavirus</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/D232D3C8-3978-4F65-A5B9-90001F372822-1536x1022-1.jpeg"}, {"idWordpress": 16314, "createdAt": "2021-04-17T12:42:16", "published_at": "2021-04-17T12:42:16", "updatedAt": "2021-04-17T12:42:16", "rutaURL": "de-rojo-por-el-dia-mundial-de-la-hemofilia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "D\u00eda Mundial de la Hemofilia: \u00a1A vestirse de rojo!", "contenido": "<p>Bajo el lema \u201c<strong>Adaptarse al Cambio: Preservar la atenci\u00f3n en un mundo nuevo</strong>\u201d, se celebra el D\u00eda Mundial de la Hemofilia para aumentar el nivel de conciencia social sobre esta enfermedad.</p>\n<p>Por esta raz\u00f3n, este a\u00f1o <strong>la ciudad de Murcia se vestir\u00e1 de rojo</strong> iluminando los edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos y paseos de la capital, difundiendo y dando a conocer la Hemofilia, celebrada desde 1989.</p>\n<p>Siempre siguiendo las l\u00edneas de acci\u00f3n de la campa\u00f1a de la Federaci\u00f3n Mundial de Hemofilia y de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Hemofilia, en apoyo a quienes sufren alg\u00fan trastorno de coagulaci\u00f3n se abre la campa\u00f1a de hacer viral el uso de una prenda roja, tomarse una foto y compartirla en las redes.</p>\n<p>Gracias a la Asociaci\u00f3n Regional Murciana de Hemofilia, que se han sumado a esta campa\u00f1a, iniciaron desde el pasado\u00a0 lunes una bater\u00eda de noticias divulgativas sobre la Hemofilia, para que aparezcan durante toda la semana en las redes sociales.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16324\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/moneo-rojo-e1618662375484.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"399\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/moneo-rojo-e1618662375484.png 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/moneo-rojo-e1618662375484-300x200.png 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/moneo-rojo-e1618662375484-20x13.png 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>La Hemofilia en el pa\u00eds</h2>\n<p>La Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Hemofilia (FEDHEMO), con motivo de este d\u00eda ha elaborado una \u00abGu\u00eda de centros de referencia en hemofilia y otras coagulopat\u00edas\u00bb para facilitar el acceso a los tratamientos a las 3.000 personas que padecen esta patolog\u00eda en Espa\u00f1a.</p>\n<p>Para conocer un poco m\u00e1s sobre esta enfermedad, el presidente de FEDHEMO, Daniel An\u00edbal Garc\u00eda, explica que la hemofilia es un trastorno hemorr\u00e1gico cong\u00e9nito poco frecuente,<strong> sobre la que existen falsas creencias de c\u00f3mo puede contagiarse o no afecta a las mujeres.</strong></p>\n<p>Esta gu\u00eda ha contado con la participaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda biofarmac\u00e9utica Tedeka que ofrece datos de los servicios de hematolog\u00eda de los hospitales espa\u00f1oles y sus profesionales.</p>\n<p>Tambi\u00e9n, la farmac\u00e9utica Roche ha elaborado un magazine monogr\u00e1fico virtual sobree sta enfermedad, conducido por el periodista Juan Ram\u00f3n Lucas.El objetivo ha sido abordar los principales retos a los que nos enfrentamos actualmente en el abordaje de la enfermedad, que puedes visualizar en el siguiente enlace:\u00a0https://youtu.be/pIlUSyUORG4.</p>\n<div class=\"subtitle\">\n<p>Tambi\u00e9n esta a\u00f1o se celebra la <strong>carrera popular</strong> que este a\u00f1o se celebra en formato virtual desde el pasado 12 hasta el 18 de abril (www.carreraporlahemofilia.es). Realizada con la colaboraci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Hemofilia de la Comunidad de Madrid (AESHMADRID).</p>\n<p>Otra iniciativa con motivo del D\u00eda Mundial de la Hemofilia es la exposici\u00f3n virtual (www.expohemofilia.com) de la farmac\u00e9tuica Novo Nordisk, sobre \u00abaprender, conocer y comprender\u00bb mejor en qu\u00e9 consiste este trastorno de manera did\u00e1ctica, con recursos gr\u00e1ficos y visuales, que podr\u00e1 visitarse hasta el 7 de mayo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16326\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBq5vmXIAY-ZFl-e1618662456483.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"503\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBq5vmXIAY-ZFl-e1618662456483.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBq5vmXIAY-ZFl-e1618662456483-300x252.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBq5vmXIAY-ZFl-e1618662456483-501x420.jpg 501w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBq5vmXIAY-ZFl-e1618662456483-20x17.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>La Hemofilia en la Regi\u00f3n</h2>\n<p>Para conmemorar tambi\u00e9n este d\u00eda, el anexo al Ayuntamiento de Murcia se te\u00f1ir\u00e1 de rojo esta noche.</p></div>\n<div></div>\n<div class=\"subtitle\">El Ayuntamiento, a trav\u00e9s de la Concejal\u00eda de Mayores, Vivienda y Servicios Sociales, busca con esta iniciativa apoyar a la Asociaci\u00f3n Regional Murciana de Hemofilia y visibilizar esta enfermedad hereditaria que <strong>puede provocar hemorragias internas o externas que afectan principalmente a m\u00fasculos y articulaciones</strong>.</div>\n<div></div>\n<div class=\"col-12\">\n<div class=\"col-10\">\n<div class=\"izquierda\">\n<p align=\"justify\">La Asociaci\u00f3n Regional Murciana de Hemofilia trabaja desde 1977, dedicada a dar apoyo a las personas con Hemofilia y otras Coagulopat\u00edas Cong\u00e9nitas, y a sus familiares con informaci\u00f3n, orientaci\u00f3n y asesoramiento y realizaci\u00f3n de programas y actividades.</p>\n</div>\n<p align=\"justify\">Notas relacionadas:</p>\n</div>\n</div>\n<div data-caption=\"Caption\"><a href=\"https://diariocivitas.com/tener-conciencia-de-las-enfermedades-raras/\">Un mes raro para tener conciencia de las Enfermedades Raras</a></div>\n<div data-caption=\"Caption\"><a href=\"https://diariocivitas.com/19-de-octubre-dia-mundial-de-la-lucha-contra-el-cancer-de-mama/\">19 de octubre: D\u00eda mundial de la lucha contra el c\u00e1ncer de mama</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/5d805fce-6ccf-4fa8-a8cf-0484417a2136_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16215, "createdAt": "2021-04-17T12:00:11", "published_at": "2021-04-17T12:00:11", "updatedAt": "2021-04-17T12:00:11", "rutaURL": "satelites-de-empleo-orientaciones-on-line-para-ayudarte-a-encontrar-trabajo-en-la-region-de-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00abSat\u00e9lites de empleo\u00bb: orientaciones on line para ayudarte a encontrar trabajo en la Regi\u00f3n de Murcia", "contenido": "<p class=\" body-components__text\">\u00abSat\u00e9lites de empleo\u00bb va dirigido a personas desempleadas, de entre 18 y 60 a\u00f1os, quienes desde ya pueden inscribirse en los tres talleres online gratuitos, que se celebrar\u00e1n los d\u00edas 20 de abril, 27 de abril y 4 de mayo, para orientarte en la b\u00fasqueda de empleo.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Sat\u00e9lites de empleo\u00bb se trata de sesiones virtuales en los cuales se les ofrece a los participantes, consejos pr\u00e1cticos de orientaci\u00f3n laboral y b\u00fasqueda de empleo.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Estos \u2018webinars\u2019 son una actividad complementaria al programa\u00a0\u2018Lanzaderas Conecta Empleo\u2019, que desarrolla en la Regi\u00f3n de Murcia la <a href=\"https://www.santamarialareal.org/\">Fundaci\u00f3n Santa Mar\u00eda la Real</a> y Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, en colaboraci\u00f3n con el Servicio Regional de Empleo y Formaci\u00f3n, SEF, para ayudar a las personas en situaci\u00f3n de desempleo a acceder al mercado laboral.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Esta ronda de \u00abSat\u00e9lites de Empleo\u00bb, que cuenta con el cofinanciamiento del Fondo Social Europeo a trav\u00e9s del programa operativo POISES, arrancar\u00e1 el 20 de abril con el taller online\u00a0\u2018Herramientas digitales que te ayudar\u00e1n en tu b\u00fasqueda de empleo\u2019.con la cual se le dar\u00e1 a los usuarios las claves para sacar mayor partido de los medios digitales a la hora de buscar trabajo.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">El d\u00eda 27 de abril la acci\u00f3n \u2018Trabaja tu imagen personal en las redes sociales profesionales\u2019, con el que sus participantes aprender\u00e1n recursos y habilidades que les ayuden a utilizar las redes para mejorar su acceso al mercado laboral.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Finalmente, el 4 de mayo se desarrollar\u00e1 el \u2018webinar\u2019 titulado\u2018Actualizaci\u00f3n en los procesos de selecci\u00f3n\u2019, que abordar\u00e1 c\u00f3mo han cambiado los procesos de selecci\u00f3n en el \u00faltimo a\u00f1o, ante la llegada de la Covid-19, y cu\u00e1les son los consejos a tener en cuenta para superar con \u00e9xito una entrevista de trabajo online.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">La directora general del Servicio Regional de Empleo y Formaci\u00f3n,SEF, Marisa L\u00f3pez Arag\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 que \u201ces de agradecer la puesta en marcha de iniciativas como \u00e9sta porque permiten apoyar y preparar a las personas sin empleo en su acceso al mercado laboral, especialmente ahora que los procesos de selecci\u00f3n han cambiado mucho a consecuencia de la pandemia\u201d.</p>\r\n<aside class=\"ad all right1 bg-placeholder \">\r\n<div id=\"right1\" class=\"henneoHB henneoHB_right\" data-google-query-id=\"CIXTm8SWhfACFQpUhwodQC4K2Q\">\u00a0</div>\r\n</aside>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/trabajo-1.jpg"}, {"idWordpress": 16315, "createdAt": "2021-04-17T11:54:20", "published_at": "2021-04-17T11:54:20", "updatedAt": "2021-04-17T11:54:20", "rutaURL": "atrapan-un-experimentado-delincuente", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Atrapan en Torre Pachecho\u00a0a un experimentado delincuente buscado por un juzgado de Cartagena", "contenido": "<p>En el marco de la Operaci\u00f3n \u201cFlameza\u201d,la Guardia Civil de la Regi\u00f3n de Murcia ha arrestado a un <strong>experimentado delincuente</strong>, a pesar de ser un joven de 22 a\u00f1os de edad. Al delincuente se le atribuye la presunta autor\u00eda de un delito de robo con fuerza en un local comercial de lo Ferro, en Torre Pachecho, informa fuentes del Cuerpo.</p>\n<p>La situaci\u00f3n de este joven experimentado delincuente do de 22a\u00f1os, es que posee un historial delictivo y se hallaba en b\u00fasqueda, detenci\u00f3n y personaci\u00f3n emanado del juzgado de Lo Penal de Cartagena\u00bb, detalla el Instituto Armado.</p>\n<h3>Investigaci\u00f3n determin\u00f3 la ubicaci\u00f3n del experimentado delincuente</h3>\n<p>La investigaci\u00f3n se inici\u00f3 en julio del pasado a\u00f1o, cuando la Benem\u00e9rita tuvo conocimiento del robo cometido en un establecimiento de hosteler\u00eda, ubicado en la pedan\u00eda pachequera de Lo Ferro, de donde fue sustra\u00eddo dinero en efectivo y diversos electrodom\u00e9sticos por valor de 1.200 euros.</p>\n<p>La Benem\u00e9rita llev\u00f3 a cabo una exhaustiva inspecci\u00f3n t\u00e9cnico ocular en el establecimiento, de donde se obtuvieron distintos indicios y vestigios que fueron analizados por el laboratorio de Criminal\u00edstica de la Unidad Org\u00e1nica de Polic\u00eda Judicial de la Guardia Civil.</p>\n<p>Su estudio ha permitido identificar a un <strong>experimentado delincuente</strong> que, pese a su juventud, contaba con un amplio historial delictivo relacionado con delitos contra la propiedad, sobre el que pesaba una orden de b\u00fasqueda, detenci\u00f3n y personaci\u00f3n dimanante del juzgado de Lo Penal de Cartagena.</p>\n<p>Desde ese momento, los investigadores comenzaron la b\u00fasqueda del presunto delincuente del que se conoc\u00eda que manten\u00eda severas medidas de seguridad para evitar su detenci\u00f3n. Siempre en actitud vigilante, cambiaba habitualmente de domicilio y sus habilidades para desplazarse sin ser visto, lo hac\u00edan escurridizo.</p>\n<p>Recientemente, los investigadores localizaron y capturaron al sospechoso, que, junto con las diligencias instruida, fie puesto a disposici\u00f3n del juzgado de Instrucci\u00f3n de guardia de San Javier como presunto autor de delito de robo con fuerza y en virtud de requisitoria judicial que ordenaba su b\u00fasqueda, detenci\u00f3n y personaci\u00f3n.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/depredador-sexual-islandes-que-violaba-ninos/\">Depredador sexual island\u00e9s que violaba ni\u00f1os fue arrestado en en Torre Pacheco</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-de-67-anos-por-ofrecer-alcohol-y-tabaco/\">Arrestan a un hombre de 67 a\u00f1os por ofrecer alcohol y tabaco a menores de edad a cambio de sexo</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/a9840cd8-223a-4077-ba05-42fbe106419e_16-9-discover-aspect-ratio_default_1039629.jpg"}, {"idWordpress": 16311, "createdAt": "2021-04-17T11:17:22", "published_at": "2021-04-17T11:17:22", "updatedAt": "2021-04-17T11:17:22", "rutaURL": "prorroga-del-cierre-de-frontera-con-portugal", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El cierre de la frontera con Portugal se prorroga hasta el 1 de mayo", "contenido": "<p>Espa\u00f1a prorroga los controles en la frontera con Portugal hasta el 1 de mayo, cierre que\u00a0fue establecido a finales del pasado enero y desde entonces se ha ido alargando.</p>\n<p>Por orden del Ministerio del Interior publicada esta s\u00e1bado en el BOE Espa\u00f1a ha <strong>prorrogado los controles en la frontera interior terrestre con Portugal</strong> hasta el 1 de mayo por la crisis sanitaria de la Covid-19.</p>\n<p>Seg\u00fan las autoridades \u00abla situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica en Espa\u00f1a y Portugal a\u00fan aconseja el mantenimiento de medidas preventivas restrictivas de la movilidad en el interior del territorio\u00bb.</p>\n<p>Tras las debidas consultas con las autoridades portuguesas, se ha decidido mantener los controles en la frontera interior terrestre entre ambos pa\u00edses, as\u00ed lo detalla la orden prorroga la medida.</p>\n<p>Este cierre <strong>solo permite la entrada en Espa\u00f1a de ciudadanos espa\u00f1oles o residentes en el pa\u00eds en casos excepcionales</strong>\u00a0por motivos como la reagrupaci\u00f3n familiar, laborales, de estudios, de fuerza mayor, situaci\u00f3n de necesidad o por humanitarios, entre otros, siempre debidamente acreditados.</p>\n<p>Asimismo, la frontera solo puede cruzarse a trav\u00e9s de los 18 puntos de paso autorizados (PPA) de los que solo 7 est\u00e1n abiertos de manera permanente: Valen\u00e7a, Vila Verde da Raia, Quintanilha, Vilar Formoso, Caia, Vila Verde de Ficalho y Castro Marim.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-22-de-junio-espana-abre-sus-fronteras-con-los-paises-del-espacio-schengen-excepto-portugal/\">El 22 de junio Espa\u00f1a abre sus fronteras con los pa\u00edses del espacio Schengen, excepto Portugal</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-22-de-junio-espana-levantara-las-restricciones-fronterizas-con-francia-y-portugal/\">El 22 de junio Espa\u00f1a levantar\u00e1 las restricciones fronterizas con Francia y Portugal</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618646588_455917_1618646836_noticia_normal_recorte1-EP.jpg"}, {"idWordpress": 16308, "createdAt": "2021-04-17T10:51:59", "published_at": "2021-04-17T10:51:59", "updatedAt": "2021-04-17T10:51:59", "rutaURL": "recogen-un-cadaver-en-pesquero-en-alicante", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Recogen restos de un cad\u00e1ver en las redes de un pesquero en Alicante", "contenido": "<p>A unas tres millas al sur de Calp en Alicante, el pesquero Calpe Mar atrap\u00f3 ayer entre sus redes los restos de un cuerpo humano.</p>\n<p>La hip\u00f3tesis que se maneja es que pueda ser un inmigrante y se trat\u00f3 de un hombre cuya identificaci\u00f3n va a ser muy complicada, dado el estado de deterioro en que se encontr\u00f3 el cad\u00e1ver, que se presume lleva mese en al agua.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El hallazgo se produjo cuando los pescadores realizaban el \u00faltima lance del d\u00eda con sus redes de arrastre. Se dieron cuenta de la presencia de lo que claramente correspond\u00eda con un tronco humano que conservaba la cabeza y parte de una de las extremidades.</p>\n<p class=\"article-body__text \">A la llegada del pesquero, pasadas las cuatro y media de la tarde, ya esperaban en el muelle agentes de la Guardia Civil de Calp y de su equipo de investigaci\u00f3n, que han asumido el caso.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/descubrieron-un-cadaver-momificado-en-casa-abandonada-de-murcia/\">Descubrieron un cad\u00e1ver momificado en casa abandonada de Murcia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/los-cadaveres-de-dos-magrebies-fueron-encontrados-en-las-costas-de-cartagena/\">Los cad\u00e1veres de dos magreb\u00edes fueron encontrados en las costas de Cartagena</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/767d40a2-63a1-4921-a165-841780ca1a40_16-9-aspect-ratio_default_0-levante-EMV.jpg"}, {"idWordpress": 16299, "createdAt": "2021-04-16T17:50:31", "published_at": "2021-04-16T17:50:31", "updatedAt": "2021-04-16T17:50:31", "rutaURL": "hosteleria-almeriense-rechaza-nuevo-cierre", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Los hosteleros rechazan nuevo cierre del municipio almeriense", "contenido": "<p>La Federaci\u00f3n Hostelera de Andaluc\u00eda, de la que es miembro Ashal, el colectivo de empresarios de la provincia almeriense, rechaza en\u00e9rgicamente el nuevo cierre impuesto por la Junta de Andaluc\u00eda a los municipios del nivel 4 grado 1.</p>\n<p>Reafirma que deben parar su actividad a las 20 horas y considera que con estas decisiones, se se\u00f1ala a un sector que \u00abno es culpable de los contagios\u00bb.</p>\n<p>Hosteler\u00eda de Andaluc\u00eda se\u00f1ala que es el \u00aben\u00e9simo se\u00f1alamiento de un sector que atraviesa un momento cr\u00edtico y que no encuentra apoyo en el Gobierno regional\u00bb.</p>\n<p>Asimismo, exigen que las medidas se adopten en lunes para planificarse\u00a0y no los jueves, \u00abya que no hay tiempo material a adaptar la actividad de los establecimientos (rescate de trabajadores de los ERTE, reservas para el fin de semana, compra de suministros) a las restricciones que se imponen\u00bb.</p>\n<p>Proponen que se re\u00fanan los lunes o los martes, no los jueves porque necesitan varios d\u00edas para que la adaptaci\u00f3n sea \u00f3ptima y no un sin\u00f3nimo de fin de semana perdido.</p>\n<p>Estas medidas de cierre otra vez provocar\u00e1n con total seguridad encuentros sociales en otros \u00e1mbitos incontrolados como, las reuniones en espacios privados que representan el foco principal de contacto\u00bb, ha recordado el presidente de la patronal.</p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Almeria", "Locales"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/terrazaaaa-kbDD-U14069143352Hj-624x385@Ideal.jpg"}, {"idWordpress": 16295, "createdAt": "2021-04-16T17:01:07", "published_at": "2021-04-16T17:01:07", "updatedAt": "2021-04-16T17:05:59", "rutaURL": "lorca-culmina-obras-en-muro-en-calle-portijico", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lorca recepciona las obras para la estabilizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del muro de la calle Portijico", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Lorca recepciona las obras que se han llevado a cabo para la estabilizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del muro y el talud de la Calle Portijico.</p>\n<p>El concejal de Contrataci\u00f3n del Ayuntamiento de Lorca, Isidro Abell\u00e1n, detall\u00f3 que \u201ces un proyecto que se encontraba completamente paralizado y que contaba con numerosas dificultades\u00bb.</p>\n<p>La consecuci\u00f3n de este proyecto tiene como fin conseguir que las familias que hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os tuvieron que abandonar sus casas, puedan recuperarlas.</p>\n<p>Abell\u00e1n ha explicado que \u201ctras meses de intenso trabajo hoy terminan las obras de estabilizaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n del muro y el talud entre la calle Gregorio Garc\u00eda con calle Portijico, en el barrio de San Crist\u00f3bal\u201d.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-alcalde-de-lorca-junto-con-lo-concejales-de-contratacion-y-urbanismo-supervisan-las-obras-de-estabilizacion-del-muro-de-la-calle-portijico/\">El alcalde de Lorca junto con lo concejales de Contrataci\u00f3n y Urbanismo supervisan las obras de estabilizaci\u00f3n del muro de la Calle Portijico</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/trabajos-de-estabilizacion-del-muro-junto-a-la-calle-portijico-tendran-un-plazo-de-ejecucion-de-tres-meses/\">Trabajos de estabilizaci\u00f3n del muro junto a la calle Portijico tendr\u00e1n un plazo de ejecuci\u00f3n de tres meses</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/13322316042021277182.jpeg"}, {"idWordpress": 16290, "createdAt": "2021-04-16T16:35:36", "published_at": "2021-04-16T16:35:36", "updatedAt": "2021-04-16T16:41:24", "rutaURL": "abren-oficina-de-captacion-de-fondos-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ponen en marcha la Oficina de Captaci\u00f3n de Fondos Europeos y Gesti\u00f3n de Subvenciones en Lorca", "contenido": "<div>El Ayuntamiento pone en funcionamiento la Oficina de Captaci\u00f3n de Fondos Europeos y Gesti\u00f3n de Subvenciones para seguir recuperando la hist\u00f3rica fortaleza de Lorca.</div>\n<div></div>\n<div>El alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos, ha explicado que \u00abcon el firme objetivo de seguir llevando a cabo proyectos e iniciativas que beneficien a Lorca ponemos en marcha esta oficina\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>La oficina estar\u00e1 situada en los bajos de la antigua Colegiata de San Patricio y est\u00e1 compuesta por un agente de desarrollo local y tres t\u00e9cnicos municipales con un trabajo basado en la colaboraci\u00f3n entre todas las concejal\u00edas.</div>\n<div></div>\n<div>El alcalde de Lorca ha insistido en que \u00abseguimos implementando medidas para revitalizar el casco hist\u00f3rico de nuestro municipio ubicando servicios en el coraz\u00f3n del casco urbano\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/1-350-solicitudes-se-recibieron-en-la-oficina-para-la-tramitacion-de-ayudas-a-los-autonomos-en-lorca/\">1.350 solicitudes se recibieron en la Oficina para la tramitaci\u00f3n de ayudas a los aut\u00f3nomos en Lorca</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/previa-cita-via-web-para-tramites-administrativos-en-oficinas-municipales-deben-realizar-los-lorquinos/\">Previa cita v\u00eda web para tr\u00e1mites administrativos en oficinas municipales deben realizar los lorquinos</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/oficina-captacion-fondos-europeos-y-gestion-de-subvenciones.jpeg"}, {"idWordpress": 16283, "createdAt": "2021-04-16T16:14:28", "published_at": "2021-04-16T16:14:28", "updatedAt": "2021-04-16T16:14:28", "rutaURL": "saldra-a-flote-submarino-con-tecnologia-espanola", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Despu\u00e9s de 17 a\u00f1os pondr\u00e1n a flote el primer submarino dise\u00f1ado y construido en Espa\u00f1a", "contenido": "<div>\n<div class=\"articleHead col-lg-12 col-md-12 col-sm-10 col-xs-10\">\n<div class=\"articleHead_wrap\">\n<p class=\"articleTitle\">Navantia pondr\u00e1 a flote el primer submarino 100% espa\u00f1ol el pr\u00f3ximo 22 de abril, el S-80 es uno de los submarinos de combate m\u00e1s avanzados del mundo.</p>\n<p class=\"articleTitle\">Inicia la cuenta regresiva de la compa\u00f1ia Navantia, que ha fijado para el pr\u00f3ximo jueves el acto de amadrinamiento del barco con presencia del Rey.</p>\n<p>Este es el primero de los cuatro sumergibles desde que se aprob\u00f3 el programa en 2003, cuyo coste se ha duplicado y el buque ha crecido 10 metros.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16288\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"416\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966-300x208.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966-218x150.jpg 218w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966-100x70.jpg 100w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966-200x140.jpg 200w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59-e1618589596966-20x14.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>A la ceremonia del submarido de la Armada S-80 \u00abIsaac Peral\u00bb asistir\u00e1n la ministra de Defensa, Margarita Robles; el presidente de la Regi\u00f3n de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras; el Jefe del Estado Mayor de la Defensa (JEMAD), almirante qeneral Teodoro L\u00f3pez Calder\u00f3n y el Almirante Jefe de Estado Mayor de la Armada (AJEMA), almirante general Antonio Martorell Lacave; adem\u00e1s, del presidente de Navantia, Ricardo Dom\u00ednguez y la presidenta de la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales (SEPI), Bel\u00e9n Gualda.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div id=\"cuerpo_noticia\" class=\"articleZone cuerpo_noticia\">\n<div class=\"row no-gutters\">\n<div class=\"article-main main-content  col-lg-12 col-md-12 col-12 d-flex justify-content-start flex-wrap\">\n<div class=\"col-lg-8 col-md-12 col-12 no-gutters-sm no-gutters-md order-lg-1 order-md-1 order-1\">\n<div class=\"header_ArticleRelated\">\n<div class=\"header_ArticleRelatedContent\">\n<h2>Innovaci\u00f3n cartagenera</h2>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"section\">\n<p>Desde el a\u00f1o 1888, Espa\u00f1a no hab\u00eda dise\u00f1ado un submarino con tecnolog\u00eda propia. Ante ello, el inventor cartagenero del submarino, Isaac Peral, da nombre a este buque.</p>\n<p>El S-80 tiene una capacidad de combate \u00fanica y ser\u00e1 junto a los otros, los \u00fanicos de laOTAN con capacidad de lanzamiento de misiles de ataque a tierra.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16285\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/submarino-serie-s-80.r_d.417-337-9762-e1618589622562.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/submarino-serie-s-80.r_d.417-337-9762-e1618589622562.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/submarino-serie-s-80.r_d.417-337-9762-e1618589622562-300x169.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/submarino-serie-s-80.r_d.417-337-9762-e1618589622562-20x11.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n</div>\n<div class=\"section\">\n<p>Adem\u00e1s, en el astillero de Navantia en Cartagena est\u00e1n construyendo en paralelo los cuatro submarinos de la serie S-80 que se van a integrar a la Armada Espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.</p>\n<p>Los dos primeros saldr\u00e1n con\u00a0propulsi\u00f3n diesel\u00a0y en su primera gran carena se les colocar\u00e1 la pila de\u00a0hidr\u00f3geno, como llevar\u00e1n de serie los dos \u00faltimos.</p>\n</div>\n<p>La serie S-80 ser\u00e1n, por lo tanto, los submarinos convencionales (no nucleares) m\u00e1s avanzados del mundo, lo que ha despertado el inter\u00e9s de varias marinas de otros pa\u00edses y ha abierto una puerta al mercado internacional en un sector altamente tecnol\u00f3gico.</p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2020-12-30-at-16.22.59.jpg"}, {"idWordpress": 16278, "createdAt": "2021-04-16T14:35:35", "published_at": "2021-04-16T14:35:35", "updatedAt": "2021-04-16T14:35:35", "rutaURL": "miras-se-defiende-de-denuncia-de-psoe-y-podemos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lop\u00e9z Miras iguala su pacto con tr\u00e1nsfugas de Cs con el estatal del PSOE y Podemos", "contenido": "<p>El presidente regional, Fernando L\u00f3pez Miras, calific\u00f3 de electoralista la denuncia del PSOE y Podemos por <strong>cohecho y prevaricaci\u00f3n</strong> en su contra y los consejeros expulsados de Cs.</p>\n<p>As\u00ed, ha comparado el voto negativo de \u00e9stos a la moci\u00f3n de censura con el acuerdo de gobierno de socialistas y Unidas Podemos\u00a0tras las elecciones generales de noviembre de 2019.</p>\n<p>Hoy, en rueda de prensa, Miras ha afirmado que \u00abtodos los espa\u00f1oles agradecer\u00edan al PSOE, a Podemos y al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, que se centrasen en<strong> gestionar la pandemia de una vez </strong>y no utilizar m\u00e1s la Regi\u00f3n de Murcia para su campa\u00f1a electoral en Madrid\u00bb.</p>\n<p>Asimismo, el pasado mi\u00e9rcoles, la titular del juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Murcia notific\u00f3 en un auto que <strong>no admit\u00eda a tr\u00e1mite otra denuncia por cohecho</strong>\u00a0interpuesta previamente por Contrapoder contra L\u00f3pez Miras.</p>\n<p class=\"article-body__text \">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mociones-de-censura-y-elecciones-en-espana/\">Entre mociones de censura y adelanto de elecciones se rompe la coalici\u00f3n territorial del PP y Cs</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuso-convoca-a-adelantar-elecciones-en-madrid/\">Ayuso adelanta elecciones para evitar el precedente murciano de la desbancada popular</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/lopez-miras-e1616071407309-1568x882-1.jpg"}, {"idWordpress": 16273, "createdAt": "2021-04-16T10:21:01", "published_at": "2021-04-16T10:21:01", "updatedAt": "2021-04-16T10:21:01", "rutaURL": "sanidad-propondra-prohibir-fumar-en-terrazas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Sanidad propone una prohibici\u00f3n a fumar en terrazas as\u00ed se mantenga la distancia de seguridad", "contenido": "<p>Por medio de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica se activ\u00f3 un borrador para prohibir fumar en terrazas a\u00fan con el distanciamiento social.</p>\n<p>Esta tarde, la medida se centrar\u00e1 en analizar las propuestas auton\u00f3micas sobre espaciar las segundas dosis de las vacunas y finalmente no se abordar\u00e1 la prohibici\u00f3n de <strong>fumar en las terrazas de los bares y restaurantes</strong>\u00a0aunque se pueda mantener la distancia de seguridad.</p>\n<p>Seg\u00fan han adelantado a varios medios, es una de las propuestas que Sanidad puso en un documento para debatir hoy, pero finalmente no se abordar\u00e1 esta tarde en el debate de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica para intentar frenar los contagios.</p>\n<p>Ya la norma proh\u00edbe fumar en las terrazas de los locales de hosteler\u00eda cuando no se pudiera mantener la distancia interpersonal de dos metros.</p>\n<p>Pero de cambiarse, la prohibici\u00f3n se aplicar\u00eda en cualquier caso. M\u00e1s sin embargo, hay comunidades aut\u00f3nomas que ya lo aplicaban en cualquier circunstancia, como Baleares, Canarias, Cantabria, Comunidad Valenciana, Asturias y Arag\u00f3n.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/conozca-las-restricciones-sanitarias-en-cada-municipio-de-la-region/\">Conozca las restricciones sanitarias en cada municipio de la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/a-partir-de-este-domingo-entran-en-vigencia-nuevas-medidas-establecidas-por-salud-para-frenar-el-coronavirus/\">A partir de este domingo, entran en vigencia nuevas medidas establecidas por Salud para frenar el coronavirus</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/573954435_178269818_1024x576.jpg"}, {"idWordpress": 16270, "createdAt": "2021-04-16T09:48:56", "published_at": "2021-04-16T09:48:56", "updatedAt": "2021-04-16T09:48:56", "rutaURL": "ceis-extingue-alargado-incendio-en-librilla", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Bomberos extinguen prolongado incendio en nave abandonada en Librilla", "contenido": "<p>Los Bomberos del Consorcio de Extinci\u00f3n de Incendios y Salvamento (CEIS) han apagado esta pasada madrugada un incendio declarado en una f\u00e1brica sin uso, cerca del casco urbano de Librilla.</p>\n<p>Al lugar acudieron bomberos del CEIS de los parques de Alhama, Totana, Lorca y Alcantarilla, con 9 efectivos y 4 veh\u00edculos.</p>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">Seg\u00fan inform\u00f3 el 112, desde las 22:45 horas los efectivos de bomberos se encuentraban trabajando en la zona del fuego para su completa extinci\u00f3n.</span></p>\n<p>Las labores de extinci\u00f3n de esta f\u00e1brica se prolongaron hasta las 3 de la ma\u00f1ana. El fuego ha calcinado la nave abandonada.</p>\n<p>M\u00e1s sin embargo, pese a que se dio por extinguido el incendio, esta ma\u00f1ana reavivaron las llamas y efectivos del CEIS se apersonaron nuevamente al lugar.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Pese a que el incendio declarado anoche en una nave abandonada de <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Librilla?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Librilla</a> se dio por extinguido de madrugada sin que llegara a afectar a viviendas ni m\u00e1s terreno, esta ma\u00f1ana han tenido que volver los <a href=\"https://twitter.com/BomberosCEIS_RM?ref_src=twsrc%5Etfw\">@BomberosCEIS_RM</a>, ya que se ha reavivado. <a href=\"https://t.co/wKhXct4feB\">pic.twitter.com/wKhXct4feB</a></p>\n<p>&mdash; 112 Regi\u00f3n de Murcia (@112rmurcia) <a href=\"https://twitter.com/112rmurcia/status/1382977519255756802?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 16, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/gran-incendio-en-poligono-industrial-en-sesena/\">Un gran incendio de un pol\u00edgono industrial en Toledo se ve desde Madrid</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-de-77-anos-es-salvado-de-un-incendio/\">Hombre de 77 a\u00f1os es salvado de un incendio en una finca en Alhama</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/D76B3D57-BA84-4DC3-B01F-3B98A650D131.jpeg"}, {"idWordpress": 16265, "createdAt": "2021-04-16T08:56:11", "published_at": "2021-04-16T08:56:11", "updatedAt": "2021-04-16T08:56:11", "rutaURL": "respuesta-del-concejal-por-mezquita-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Concejal de Urbanismo de Lorca: El PP busca r\u00e9dito y juega con los sentimientos de los lorquinos", "contenido": "<div>\n<p>El concejal de Urbanismo del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Ruiz Guill\u00e9n, manifest\u00f3 por medio de una carta abierta que \u201cel equipo de Gobierno <strong>no ha tomado decisi\u00f3n alguna sobre la localizaci\u00f3n de la mezquita</strong> solicitada por la comunidad musulmana\u00bb.</p>\n<p>Al contrario, a\u00fan se est\u00e1 mediando y ofreciendo\u00a0 varias alternativas para su reubicaci\u00f3n, luego que los vecinos del barrio Apolonia exigieran su traslado.</p>\n<p>Esta respuesta surge luego que Fulgencio Gil, portavoz del PP, ha acusado al alcalde de Lorca de tratar de \u00ab<strong>apagar fuegos con gasolina</strong>\u00bb y de incumplir el acuerdo del pleno para buscar una ubicaci\u00f3n alternativa a la mezquita que no moleste a los ciudadanos.</p>\n</div>\n<div>\n<p>De modo que el PP y IU manifest\u00f3 su apoyo tanto a los vecinos de Apolonia, como a los del barrio San Cristobal, donde se inform\u00f3 recientemente que ubicar\u00edan el templo de culto musulm\u00e1n.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16268\" aria-describedby=\"caption-attachment-16268\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16268\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/E791B707-08DF-4462-AD0F-AD7651B6D0A1-scaled-1-e1618563275265.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"340\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/E791B707-08DF-4462-AD0F-AD7651B6D0A1-scaled-1-e1618563275265.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/E791B707-08DF-4462-AD0F-AD7651B6D0A1-scaled-1-e1618563275265-300x170.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/E791B707-08DF-4462-AD0F-AD7651B6D0A1-scaled-1-e1618563275265-20x11.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16268\" class=\"wp-caption-text\">Solares en el barrio San Crist\u00f3bal ofrecidos para la mesquita</figcaption></figure></p>\n<h2>\u00abDeje de mentir a los lorquinos y lorquinas\u00bb</h2>\n<p>Guill\u00e9n ha ratificado que e<span class=\"post-title\">l PP sigue mintiendo a los lorquinos y lorquinas mientras el PSOE trabaja en la b\u00fasqueda de consenso para la localizaci\u00f3n de la mezquita.</span></p>\n<p>Asimismo, ha exigido al portavoz del grupo municipal Popular que \u201cdeje de intentar manipular a los vecinos y vecinas de Lorca, que deje de jugar con sus sentimientos\u201d.</p>\n<p>\u201cEl \u00fanico objetivo de estas comparecencias de prensa organizadas por el se\u00f1or Gil es intentar conseguir \u2018<strong>unos minutos de gloria</strong>\u2019 cueste lo que cueste\u00bb, reiter\u00f3 Guill\u00e9n.</p>\n<p>Desde Urbanismo de Lorca, se resalt\u00f3o que \u00abno se ha tomado decisi\u00f3n alguna sobre la localizaci\u00f3n de la mezquita por lo que exigimos al PP que deje de mentir y abandone esa posici\u00f3n hip\u00f3crita a la que, por desgracia, tan acostumbrados nos tienen ya\u201d.</p>\n</div>\n<div>\n<div>Tambi\u00e9n recuerda que este intermediaci\u00f3n del Ayuntamiento en relaci\u00f3n a la ubicaci\u00f3n de la mezquita, responde precisamente a <strong>la petici\u00f3n que el Partido Popular present\u00f3 en el pasado Pleno municipal.</strong></div>\n<div></div>\n<div>El equipo de Gobierno buscando posibles nuevas ubicaciones a la mezquita, mientras que el PP ha iniciado una campa\u00f1a de mentiras y enga\u00f1os a los vecinos de Lorca para intentar sacar r\u00e9dito pol\u00edtico, insisti\u00f3 el concejal.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/iu-lorca-en-contra-del-cese-de-suelo-municipal/\">IU denuncia que el Gobierno municipal privilegia a las jerarqu\u00edas religiosas a costa del patrimonio p\u00fablico</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/otorgan-solares-a-comunidad-musulmana-en-lorca/\">El Ayuntamiento de Lorca cede dos solares a comunidad musulmana</a></div>\n<div></div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/E791B707-08DF-4462-AD0F-AD7651B6D0A1-scaled-1.jpeg"}, {"idWordpress": 16254, "createdAt": "2021-04-15T18:02:17", "published_at": "2021-04-15T18:02:17", "updatedAt": "2021-04-15T18:02:17", "rutaURL": "video-protagonizado-por-artistas-lorquinos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca elabora un v\u00eddeo protagonizado por artistas lorquinos para promocionar y apoyar al sector cultural del municipio", "contenido": "<p>La concejala de Cultura del <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos, ha presentado esta ma\u00f1ana un nuevo v\u00eddeo de promoci\u00f3n protagonizado por artistas lorquinos del sector cultural del municipio.</p>\n<p>Mazuecos ha explicado que \u201cdesde el equipo de Gobierno del Ayuntamiento de Lorca creemos firmemente en la promoci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la actividad cultural de nuestro municipio y, adem\u00e1s de la programaci\u00f3n y oferta cultural que vamos poco a poco recuperando con la mejora de la situaci\u00f3n sanitaria en nuestro municipio, hemos ido m\u00e1s all\u00e1 y hemos elaborado un v\u00eddeo no solo para seguir mostrando nuestro apoyo y respaldo al sector cultural si no para promocionarlo\u201d.</p>\n<p>\u201cEsta nueva creaci\u00f3n audiovisual tiene por objeto promocionar la cultura en Lorca en estos tiempos convulsos en los que la pandemia sanitaria que vivimos tambi\u00e9n ha producido que el mundo de la cultura haya sido uno de los sectores afectados a consecuencia del COVID-19 debido a las restricciones adoptadas durante todo este tiempo por las autoridades sanitarias para evitar la propagaci\u00f3n del virus\u201d.</p>\n<p>La edil ha detallado que \u201cel v\u00eddeo, realizado por Belter Producciones y a los que queremos agradecer su inestimable colaboraci\u00f3n pues se han encargado de la producci\u00f3n y del montaje, hemos contado con la colaboraci\u00f3n de las bailarinas y los bailarines de las academias y escuelas de baile de Nuria Periago, Mar\u00eda Teresa Lazareno, Violeta Mateo y Nuria Guevara. La Compa\u00f1\u00eda Teatro Guerra, El Molino Producciones, el Conservatorio Profesional de M\u00fasica \u2018Narciso Yepes\u2019, as\u00ed como Emilio Mart\u00ednez Soria, artista pl\u00e1stico y profesor de la Escuela de Artes Pl\u00e1sticas\u201d.</p>\n<p>\u201cAdem\u00e1s, la cantautora lorquina Carmen Mi\u00f1arro, \u2018Bonica\u2019, ha sido la encargada de poner la banda sonora a este v\u00eddeo con su canci\u00f3n \u2018Flores en los Balcones\u2019, un canto al optimismo y a la necesidad de ver florecer la esperanza despu\u00e9s de tanto tiempo de incertidumbre\u201d</p>\n<p>Mazuecos Moreno ha a\u00f1adido que \u201ccon este trabajo tambi\u00e9n queremos promocionar los emplazamientos y lugares monumentales de nuestro patrimonio hist\u00f3rico y de los que podemos disfrutar a lo largo y ancho de toda nuestra geograf\u00eda, tales como el Palacete Huerto Ruano; el Palacio de Guevara y sus jardines; el Claustro de la Merced; la Fuente del Oro; Las Alamedas; la Plaza Calder\u00f3n, el Castillo de Lorca y, por supuesto, este marco incomparable en el que nos encontramos, el Teatro Guerra\u201d.</p>\n<h2>Un reconocimiento a artistas lorquinos</h2>\n<p>La concejala de Cultura ha destacado que \u201ceste v\u00eddeo sirve de reconocimiento a los artistas lorquinos que se dedican a la cultura, despu\u00e9s de un a\u00f1o donde este sector ha sido muy castigado y aun as\u00ed han seguido reinvent\u00e1ndose, siempre con el apoyo del Ayuntamiento de Lorca, desde donde hemos contado con todos ellos en los eventos que se han realizado\u201d.</p>\n<p>Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos ha apuntado que \u201ceste trabajo audiovisual tambi\u00e9n se promocionar\u00e1 en los eventos culturales que se realicen en nuestro municipio, as\u00ed\u00a0 como en las proyecciones del cine de verano y en las ferias en las que Lorca est\u00e9 presente\u201d.</p>\n<p>Por \u00faltimo, ha animado \u201ca los lorquinos y lorquinas a consumir cultura en cualquiera de sus expresiones con el principal objetivo de recuperar el pulso de la ciudad, para lo que estamos trabajando, siempre teniendo en cuenta las medidas sanitarias aplicadas por la pandemia, porque la cultura es segura\u201d.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16254-6\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/nines-mazuecos-video-cultura.mp3?_=6\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/nines-mazuecos-video-cultura.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/nines-mazuecos-video-cultura.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/presentacion-video-cultura.jpeg"}, {"idWordpress": 16255, "createdAt": "2021-04-15T17:47:26", "published_at": "2021-04-15T17:47:26", "updatedAt": "2021-04-15T17:47:26", "rutaURL": "aguilas-vacunara-a-los-nacidos-en-1942-y-1947", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En \u00c1guilas, ma\u00f1ana se vacunar\u00e1n a los nacidos entre 1942 y 1947 con un protocolo para los de movilidad reducida", "contenido": "<p class=\"fuentealternativa h2-titulo-interno\"><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">Ma\u00f1ana viernes, 16 de abril de 9:30 a 14:00 horas, en el Pabell\u00f3n Diego Calvo Valera se proceder\u00e1 a la vacunaci\u00f3n de las personas nacidas entre los a\u00f1os 1942 y 1947.</span></p>\n<p class=\"fuentealternativa h2-titulo-interno\"><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">Se tiene previsto vacunar aproximadamente a 1.400 personas con la vacuna Pfizer y se ha dise\u00f1ado</span>\u00a0un protocolo de vacunaci\u00f3n en el aparcamiento situado junto al Pabell\u00f3n para que las personas con movilidad reducida puedan ser vacunadas en sus veh\u00edculos.</p>\n<div class=\"blog-content\" align=\"justify\">\n<p>Desde Salud P\u00fablica piden que se respeten las citas y que las personas nacidas en esos a\u00f1os que no reciban el SMS cit\u00e1ndolos, acudan el viernes con su DNI para comprobar que entran en esa franja de edad y puedan tener acceso a la vacunaci\u00f3n.</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/policias-de-aguilas-pasan-la-prueba/\">Los polic\u00edas de \u00c1guilas pasan la prueba PCR y vuelven a sus puestos de trabajo</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/exigen-aislamiento-para-los-guardias-civiles-que-mantuvieron-contacto-con-el-positivo-de-aguilas/\">Exigen aislamiento para los guardias civiles que mantuvieron contacto con el positivo de \u00c1guilas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["\u00c1guilas"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618483354052.jpg"}, {"idWordpress": 15953, "createdAt": "2021-04-15T17:16:56", "published_at": "2021-04-15T17:16:56", "updatedAt": "2021-04-15T17:16:56", "rutaURL": "aguilas-presenta-ii-edicion-de-cursos-pesqueros", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En \u00c1guilas presentan la II Edici\u00f3n de Cursos para el Fomento del Sector Pesquero", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de \u00c1guilas presenta la II Edici\u00f3n de Cursos para el Fomento del Sector Pesquero.</p>\n<p class=\"fuentealternativa h2-titulo-interno\">La alcaldesa de \u00c1guilas, Mari Carmen Moreno, el concejal de Pesca, Bartolom\u00e9 Hern\u00e1ndez, el concejal de Desarrollo Econ\u00f3mico y Formaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel G\u00e1lvez, y el T\u00e9cnico Municipal coordinador del Servicio Municipal de Desarrollo Econ\u00f3mico y Formaci\u00f3n, Diego M\u00aa Mart\u00ednez, la han presentado esta ma\u00f1ana.</p>\n<p class=\"fuentealternativa h2-titulo-interno\">Se trata de una serie de cursos gratuitos, organizados a trav\u00e9s de la concesi\u00f3n de ayudas al amparo de la estrategia de desarrollo local participativo del &#8216;Grupo de Acci\u00f3n Local de Pesca y Acuicultura de la Regi\u00f3n de Murcia&#8217;, en el marco del Fondo Europeo Mar\u00edtimo y de Pesca.</p>\n<div class=\"blog-content\" align=\"justify\">\n<p>Cualquier persona que quisiera formarse en este sector ten\u00eda que acudir a Cartagena y hacer un desembolso econ\u00f3mico importante de aproximadamente 1.000 euros por persona para este tipo de formaci\u00f3n\u201d, ha comentado la primera edil.</p>\n<p>En esta segunda edici\u00f3n se tiene previsto realizar antes del 30 de noviembre de 2021, tres cursos de Marinero Pescador en los que se formar\u00e1 a 60 personas, y dos cursos de Formaci\u00f3n B\u00e1sica en Seguridad Mar\u00edtima en los que se va a formar a otras 40 personas m\u00e1s.</p>\n<p>Ma\u00f1ana se abre el plazo de inscripci\u00f3n (en el Edificio del Placet\u00f3n) para realizar los dos primeros cursos en modalidad presencial en horario de ma\u00f1ana y tarde, para 20 alumnos.</p>\n<p>Las sesiones formativas te\u00f3ricas ser\u00e1n impartidas en las aulas municipales que se encuentran en el Centro de Desarrollo Local y Empleo, situado en el Pol\u00edgono Industrial \u201cEl Labradorcico\u201d.</p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n e inscripciones del curso, est\u00e1n disponibles los tel\u00e9fonos 968 41 08 77 (de 9 a 14 horas) y el email: desarrollo@ayuntamientodeaguilas.org</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-aprueba-solicitar-toda-la-informacion-de-la-linea-de-alta-tension-hinojar-aguilase/\">El Ayuntamiento de Lorca aprueba solicitar toda la informaci\u00f3n de la l\u00ednea de alta tensi\u00f3n Hinojar &#8211; \u00c1guilase</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/l-ayuntamiento-informa-de-la-activacion-del-aviso-amarillo-por-lluvias/\">El Ayuntamiento informa de la activaci\u00f3n del aviso amarillo por lluvias en el Valle del Guadalent\u00edn, Lorca y \u00c1guilas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["\u00c1guilas"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EzBCLoSWYAE-rkH.jpg"}, {"idWordpress": 16232, "createdAt": "2021-04-15T15:10:14", "published_at": "2021-04-15T15:10:14", "updatedAt": "2021-04-15T15:10:14", "rutaURL": "rica-tortilla-espanola-con-sabor-murciano", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Rica Tortilla Espa\u00f1ola \u00a0con sabor murciano", "contenido": "<p>La Tortilla Espa\u00f1ola es una de los platos distintivos del pa\u00eds pero en esta ocasi\u00f3n vamos a ense\u00f1arte como preparar esta t\u00edpica receta espa\u00f1ola al mejor estilo murciano. Para elbaorar esta tortilla espa\u00f1ola vamos a necesitar de las mejores verduras de la huerta , la cual admite a cien y un versiones seg\u00fan la verduras que te gusten.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed.jpg\"><img class=\"aligncenter wp-image-16248 size-full\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed.jpg\" alt=\"Tortilla Espa\u00f1ola\" width=\"500\" height=\"321\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed.jpg 500w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed-300x193.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" /></a></p>\n<h3>Ingredientes para preparar una tortilla espa\u00f1ol con sabor murciano</h3>\n<p>6 ud de Huevos</p>\n<p>1 ud de Cebolla morada</p>\n<p>1 ud de Pimiento verde</p>\n<p>1 ud de Pimiento rojo</p>\n<p>1 pu\u00f1ado de Champi\u00f1ones</p>\n<p>1 pu\u00f1ado de Espinacas</p>\n<p>5 cs de Aceite de oliva</p>\n<p>1 pizca de Piment\u00f3n dulce de Murcia</p>\n<p>Sal marina</p>\n<p>Pimienta negra</p>\n<p><strong>Preparaci\u00f3n<br />\n</strong></p>\n<p>1)Para hacer esta tortilla murciana de pimientos, comenzaremos por pelar y picar la cebolla.</p>\n<p>2)Lavamos los pimientos rojo y verde, retiramos los tallos y las semillas y los picamos en brunoise fina.</p>\n<p>3)Acercamos una sart\u00e9n al fuego con un hilito de aceite de oliva virgen extra y pochamos la cebolla y los pimientos a fuego suave hasta que est\u00e9n blanditos y la cebolla comience a transparentar, lo que le llevar\u00e1 unos 7 minutos.</p>\n<p>4)Limpiamos los champi\u00f1ones con un pa\u00f1o h\u00famedo, nunca con agua, y los partimos en l\u00e1minas o en trozos.</p>\n<p>5)Picamos las hojas de espinacas.</p>\n<p>6)A\u00f1adimos al sofrito los champi\u00f1ones y las espinacas y saltamos unos minutos m\u00e1s. Apartamos del fuego.</p>\n<p>7)Batimos los huevos, salpimentamos y a\u00f1adimos la pizca de piment\u00f3n.</p>\n<p>8)Incorporamos las verduras salteadas y mezclamos bien.</p>\n<p>9)A\u00f1adimos unas gotas de aceite en una sart\u00e9n antiadherente y cuajamos la tortilla, d\u00e1ndola la vuelta con cuidado.</p>\n<p><strong>Otras recetas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/pollo-chilindron-con-sazon-murciano/\"><strong>Delicioso pollo chilindr\u00f3n con sans\u00f3n Murciano</strong></a></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/pollo-chilindron-con-sazon-murciano/\">Pan de Calatrava delicioso postre murciano para los d\u00edas de calor</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/unnamed.jpg"}, {"idWordpress": 16244, "createdAt": "2021-04-15T12:44:07", "published_at": "2021-04-15T12:44:07", "updatedAt": "2021-04-15T12:44:07", "rutaURL": "hombre-de-67-anos-por-ofrecer-alcohol-y-tabaco", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Arrestan a un hombre de 67 a\u00f1os por ofrecer alcohol y tabaco a menores de edad a cambio de sexo", "contenido": "<p>Agentes de la Polic\u00eda Nacional han arrestado en Murcia a un hombre de 67 a\u00f1os de edad como por presuntamente ofrecer alcohol y tabaco, informa el Cuerpo.\u00a0 El sujeto se encargaba de buscar menores de edad con los que poder interactuar durante d\u00edas y se ganaba su confianza al ofrecer alcohol y tabaco. Luego, los invitaba a su casa y les propon\u00eda participar en actividades sexuales.</p>\n<p>Una de las v\u00edctimas acudi\u00f3 a la Polic\u00eda Nacional en busca de ayuda acompa\u00f1ada por su madre e inmediatamente se hizo cargo del asunto el grupo de menores de la Brigada Provincial de Polic\u00eda Judicial, cuyos agentes, especialistas en la atenci\u00f3n a menores de edad v\u00edctimas de delitos contra la indemnidad sexual la escucharon y comenzaron a investigar en torno al presunto autor de los hechos hasta practicar su detenci\u00f3n el pasado d\u00eda 13 de abril.</p>\n<p>La investigaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional permiti\u00f3 localizar a tres v\u00edctimas m\u00e1s de esta persona, v\u00edctimas que coincid\u00edan en su modus operandi. Acercamiento, confianza y ofrecimiento de actividades sexuales a cambio de dinero.</p>\n<p>El detenido, un hombre de nacionalidad espa\u00f1ola, fue puesto a disposici\u00f3n del Juzgado de Instrucci\u00f3n en funciones de guardia como presunto autor de un delito de corrupci\u00f3n de menores.</p>\n<p><strong>Noticias Relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/descubren-importante-cultivo-de-marihuana/\"><strong>Descubren importante cultivo de marihuana en antiguo concesionario de Cieza</strong></a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/depredador-sexual-islandes-que-violaba-ninos/\"><strong>Depredador sexual island\u00e9s que violaba ni\u00f1os fue arrestado en en Torre Pacheco</strong></a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/389d6c4b-072b-4950-a436-b6d7192a979a_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 16241, "createdAt": "2021-04-15T10:52:26", "published_at": "2021-04-15T10:52:26", "updatedAt": "2021-04-15T10:52:26", "rutaURL": "iu-lorca-en-contra-del-cese-de-suelo-municipal", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "IU denuncia que el Gobierno municipal privilegia a las jerarqu\u00edas religiosas a costa del patrimonio p\u00fablico", "contenido": "<p>Izquierda Unidas Lorca est\u00e1 en contra de ceder suelo municipal para el levantamiento de la mezquita que inicialmente estar\u00eda en el barrio Apolonia.</p>\n<p>La concejala de IU en el Ayuntamiento de Lorca, Gloria Mart\u00edn, preguntar\u00e1 en el Pleno ordinario de abril sobre la intenci\u00f3n del equipo de Gobierno municipal de <strong>ceder un solar municipal</strong> junto al colegio p\u00fablico Juan Gonz\u00e1lez para la construcci\u00f3n de la mezquita que ten\u00eda previsto habilitarse en la calle Transformador del barrio de Apolonia.</p>\n<p>La concejala ha expresado que su formaci\u00f3n pol\u00edtica defiende reservar estos solares para la puesta en marcha de viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica, para impulsar el tejido productivo de la ciudad o para equipamientos sociales como colegios, centros de d\u00eda para personas mayores, guarder\u00edas, bibliotecas, locales sociales, parques o instalaciones deportivas.</p>\n<p>Gloria Mart\u00edn asegur\u00f3 que el equipo de Gobierno municipal de PSOE y C\u2019s <strong>no puede actuar a \u201cimpulsos\u201d</strong>, en este caso, para ganarse el favor del partido de ultraderecha y de corte xen\u00f3fobo VOX.</p>\n<p>Asimismo, reconoci\u00f3 que no puede d\u00e1rsele satisfacci\u00f3n al grupo de vecinos que se han opuesto a la apertura de una mezquita en la calle Transformador, si dicha construcci\u00f3n\u00a0 cuenta con todos los permisos y cumple la normativa urban\u00edstica.</p>\n<p>Adem\u00e1s, se\u00f1al\u00f3 el grave precedente que puede sentarse ante otros establecimientos que pretendan abrirse en el municipio y que cuenten con \u201creparos\u201d por parte del vecindario.</p>\n<p>Por \u00faltimo, la concejala de Izquierda Unida ha adelantado que contactar\u00e1 con los diputados nacionales de su formaci\u00f3n para solicitar la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 137.4 b) de la Ley 33/2003, de 3 de noviembre, del Patrimonio de las Administraciones P\u00fablicas.</p>\n<p>Para Gloria Mart\u00edn, este precepto atenta contra la aconfesionalidad del Estado y privilegia a las jerarqu\u00edas religiosas a costa del patrimonio p\u00fablico.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vecinos-del-barrio-de-apolonia-rechazan-construccion-de-mezquita/\">Vecinos del barrio de Apolonia rechazan construcci\u00f3n de mezquita</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/otorgan-solares-a-comunidad-musulmana-en-lorca/\">El Ayuntamiento de Lorca cede dos solares a comunidad musulmana</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": ""}, {"idWordpress": 16236, "createdAt": "2021-04-15T10:19:41", "published_at": "2021-04-15T10:19:41", "updatedAt": "2021-04-15T10:19:41", "rutaURL": "celebracion-del-dia-del-nino-en-espana", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "D\u00eda del Ni\u00f1o en Espa\u00f1a, ideal para reconocer su fortaleza y sus derechos a pesar de las circunstancias", "contenido": "<p>Hoy, jueves 15 de abril se celebra en Espa\u00f1a, a excepci\u00f3n de Madrid, el D\u00eda del Ni\u00f1o que es un evento muy especial porque destaca y celebra el papel de todos los ni\u00f1os en la sociedad.</p>\n<p>El prop\u00f3sito de este d\u00eda consiste en homenajear a los m\u00e1s peque\u00f1os, promoviendo sus derechos e impulsando su bienestar.</p>\n<p>Del mismo modo, se pretende sensibilizar a la poblaci\u00f3n acerca de las necesidades de los ni\u00f1os espa\u00f1oles y de otras nacionalidades, a\u00fan m\u00e1s en la situaci\u00f3n pand\u00e9mica que atravesamos.</p>\n<p>Por otro lado, con motivo de esta efem\u00e9ride, Google ha querido que el logo de su buscador cambie su aspecto. De forma, el doodle con las seis letras de la firma americana aparecen escritas con tizas de colores.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16238\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey__wAjXIAEHS3T-e1618480996677.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey__wAjXIAEHS3T-e1618480996677.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey__wAjXIAEHS3T-e1618480996677-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey__wAjXIAEHS3T-e1618480996677-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Aunque existe un\u00a0D\u00eda Universal del Ni\u00f1o\u00a0establecido oficialmente por la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU)\u00a0cada pa\u00eds tienen la potestad de elegir qu\u00e9 d\u00eda escoge\u00a0para su celebraci\u00f3n nacional.</p>\n<p>Este \u00f3rgano celebra el D\u00eda Universal del Ni\u00f1o el 20 de noviembre, fecha en la que la Asamblea General de la ONU aprob\u00f3 la Declaraci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o en 1959.</p>\n<p>Ligado a la celebraci\u00f3n de los DDHH,<span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">\u00a0pa\u00edses como </span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-b88u0q r-bcqeeo r-qvutc0\">Espa\u00f1a</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">, B\u00e9lgica, Turqu\u00eda, Bolivia o M\u00e9xico, celebran en este mes este d\u00eda.</span></p>\n<h2>Origen del D\u00eda del Ni\u00f1o</h2>\n<p>Es importante rese\u00f1ar el origen de este d\u00eda ya que est\u00e9 relacionado con las consecuencias de la Primera Guerra Mundial, que dej\u00f3 miles de ni\u00f1as y ni\u00f1os abandonados.</p>\n<p>No fue hasta 1925 cuando con la Declaraci\u00f3n de Ginebra sobre los Derechos de los Ni\u00f1os, se reconoci\u00f3 la necesidad de protegerlos y se decretaron sus derechos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16239\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/rO5Jy4h1.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"299\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/rO5Jy4h1.jpg 450w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/rO5Jy4h1-300x199.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/rO5Jy4h1-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" /></p>\n<p>Algunos consistorios se las ingeniaron para darle color a este d\u00eda de alguna manera. Por ejemplo la Polic\u00eda Local de Molina de Segura hizo una dedicatoria y con certificado incluido para los ni\u00f1os en su d\u00eda.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">El 15 de abril se celebra en Espa\u00f1a el D\u00eda del Ni\u00f1o, con la finalidad de homenajear a los m\u00e1s peque\u00f1os, promoviendo sus derechos e impulsar su bienestar. <br />Es muy bonito ense\u00f1arles y mantener sus valores.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/D%C3%ADadelNi%C3%B1o?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#D\u00edadelNi\u00f1o</a> en Espa\u00f1a \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 \ud83d\udc67\ud83d\udc66<a href=\"https://twitter.com/hashtag/D%C3%ADaMundialdelosNi%C3%B1os?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#D\u00edaMundialdelosNi\u00f1os</a> 20NOV <a href=\"https://t.co/1pO8L0oH4S\">pic.twitter.com/1pO8L0oH4S</a></p>\n<p>&mdash; Policia Local Molina de Segura (@MolinaPolicia) <a href=\"https://twitter.com/MolinaPolicia/status/1382625280238440449?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 15, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>A pesar de las circunstancias que nos embaten, y m\u00e1s a los ni\u00f1os y ni\u00f1as, es primordial promover que todos ellos puedan tener una infancia digna, acceso a una educaci\u00f3n de calidad y puedan so\u00f1ar con ser lo que realmente quieran.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/semana-santa-para-conciliar-y-coeducar/\">Un total de 77 ni\u00f1os y ni\u00f1as participan estos d\u00edas en las \u2018Escuelas de Semana Santa para Conciliar y Coeducar\u2019</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mas-de-7-100-ninos-y-ninas-de-lorca-disfrutaron-de-papa-noel-por-videollamadas/\">M\u00e1s de 7.100 ni\u00f1os y ni\u00f1as de Lorca disfrutaron de Pap\u00e1 Noel por videollamadas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/rO5Jy4h1.jpg"}, {"idWordpress": 16231, "createdAt": "2021-04-15T08:50:45", "published_at": "2021-04-15T08:50:45", "updatedAt": "2021-04-15T08:50:45", "rutaURL": "corte-de-trafico-por-vuelta-ciclista-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Con motivo de la &#8216;IV Vuelta Ciclista al Guadalent\u00edn&#8217; la Polic\u00eda Local establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico", "contenido": "<p>El pr\u00f3ximo domingo, la Polic\u00eda Local de Lorca<span style=\"font-weight: 400\"> establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico de veh\u00edculos, con motivo de la \u2018IV Vuelta Ciclista al Guadalent\u00edn\u2019.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">El concejal de Seguridad Ciudadana, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha explicado que \u201cno se podr\u00e1 ni circular ni estacionar, entre las 10 y las 14 horas, por: la Carretera Los Pilones \u2013 Parador de Turismo del Castillo, las calles Bordador Alonso Cerezo, Rambla Alta, un tramo de P\u00e9rez Casas, camino Viejo del Puerto, parte de Ronda Sur, RM-11, Avenida Jos\u00e9 L\u00f3pez Fuentes y por la carretera antigua de \u00c1guilas RM-621\u201d.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Tambi\u00e9n ha detallado que \u201cestar\u00e1 prohibido el estacionamiento de 0 a 15 horas, y cortado el tr\u00e1fico rodado de 10 a 14 horas en carretera Los Pilones-Parador Turismo del Castillo, aparcamiento Lorca Taller del Tiempo del Castillo, calles Bordador Alonso Cerezo, Rambla Alta, tramo de P\u00e9rez Casas, camino Viejo del Puerto, tramo Ronda Sur, RM-11, Avda. Alcalde Jos\u00e9 L\u00f3pez Fuentes, Ctra. Antigua de \u00c1guilas, RM-621&#8243;.</span></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16234\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"849\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563-212x300.jpg 212w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563-297x420.jpg 297w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563-594x840.jpg 594w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD-e1618476627563-14x20.jpg 14w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Asimismo,\u00a0<span style=\"font-weight: 400\">la Polic\u00eda Local establecer\u00e1 itinerarios alternativos para aquellos veh\u00edculos que tengan que transitar por la zona. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">De modo que los veh\u00edculos que suban o bajen de la Fortaleza del Castillo, Parador de Turismo, Sierra Pe\u00f1arrubia lo har\u00e1n por carretera La Fuensanta, RM-701 &#8211; Barrio Santa Mar\u00eda, circunvalaci\u00f3n Norte y Sur del Castillo con cortes al tr\u00e1fico rodado intermitentes tambi\u00e9n en el resto de v\u00edas p\u00fablicas afectadas, aproximadamente sobre las 10 horas con la salida de la Vuelta Ciclista y sobre las 14 horas en la llegada a meta en el Parador de Turismo del Castillo de Lorca. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Mientras que los veh\u00edculos que tengan que acceder al barrio de San Jos\u00e9 \u2013 Tanatorio, lo har\u00e1n por calle Benem\u00e9rita, Rambla Las Chatas y Tanatorio.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Por \u00faltimo, el edil ha insistido en que \u201cse vigilar\u00e1n y se\u00f1alizar\u00e1n los itinerarios alternativos de tr\u00e1nsito de veh\u00edculos, para el mejor desarrollo de la seguridad del tr\u00e1fico en nuestra ciudad\u00bb.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"> Para una informaci\u00f3n m\u00e1s detallada se puede visitar la web, www.lorca.es, incidencias del tr\u00e1fico.</span></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/normas-especiales-de-trafico/\">La Polic\u00eda Local establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico, este domingo con motivo de la prueba deportiva Duatl\u00f3n \u2018Ciudad de Lorca\u2019</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/corte-de-trafico-en-calles-principales-de-lorca/\">Cortar\u00e1n el tr\u00e1fico en calles de Lorca con motivo de los actos de Semana Santa</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ey7kpZUW8AMYYdD.jpg"}, {"idWordpress": 16211, "createdAt": "2021-04-14T15:35:41", "published_at": "2021-04-14T15:35:41", "updatedAt": "2021-04-14T15:36:45", "rutaURL": "todas-las-vacunas-pueden-causar-trombosis", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00bfTodas las vacunas pueden causar trombos?", "contenido": "<p>Alrededor del mundo se han registrado decenas de casos adversos y algunos mortales, <strong>de trombosis at\u00edpica despu\u00e9s de vacunarse contra el Covid-19</strong>.</p>\n<p>La dosis que m\u00e1s ha estado en tela de juicio y en la que la Agencia Europea del medicamento (EMA) a\u00fan investiga, ha sido la vacuna brit\u00e1nico-sueca AstraZeneca.</p>\n<p>Pero desde ayer, la vacuna estadounidense Janssen de la que el Gobierno ten\u00eda todas sus esperanzas puestas para acelerar el ritmo de vacunaci\u00f3n y lograr su meta de inmunizar al 70% de la poblaci\u00f3n adulta espa\u00f1ola en verano,<strong> ha sido suspendida en los EEUU y postergada su entrega a la Uni\u00f3n Europea.</strong></p>\n<p>La causa: <strong>Seis casos de trombos</strong> en mujeres de entre 18 y 48 a\u00f1os, donde una de ellas falleci\u00f3 y otra se encuentra hospitalizada en estado cr\u00edtico.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16219\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16183138530882-e1618412720171.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16183138530882-e1618412720171.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16183138530882-e1618412720171-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16183138530882-e1618412720171-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Ante esta alerta sanitaria, el Gobierno norteamericano ha paralizado las inoculaciones con este suero y la Janssen ha frenado las entregas pautadas para Europa, de las Espa\u00f1a esperaba contar hasta junio con un total de 5,5 millones de dosis.</p>\n<p>La promesa de Sanidad de <strong>inmunizar a 33 millones de espa\u00f1oles, cada vez se aleja m\u00e1s de la realidad.\u00a0</strong></p>\n<h2>\u00bfPor qu\u00e9 s\u00f3lo las vacunas AstraZeneca y la Jassen?</h2>\n<p>El a\u00fan investigado <strong>raro </strong><b>trastorno de co\u00e1gulos en combinaci\u00f3n con las plaquetas bajas por la vacuna anticovid</b>, es un efecto adverso que ha afectado en un tercio m\u00e1s a mujeres de edad no avanzada en Europa y Estados Unidos, m\u00e1s recientemente.</p>\n<p>Al parecer, una caracter\u00edstica de estas vacunas contra el Covid est\u00e1 vinculada al origen de trombos, y es que funcionan de manera similar.</p>\n<p>Ambas dosis son dise\u00f1adas a partir de <strong>adenovirus para transportar ADN a las c\u00e9lulas humanas e iniciar el proceso de generaci\u00f3n de inmunidad contra el coronavirus</strong>.</p>\n<p>La reacci\u00f3n que ha generado en <strong>uno de un mill\u00f3n de vacunados\u00a0</strong>es que\u00a0<strong>provoca una intensa reacci\u00f3n del sistema inmunitario</strong>, que genera anticuerpos que activan las plaquetas y produce de forma exagerada co\u00e1gulos que producen <strong>hemorragias anormales</strong>.</p>\n<p>Aunque todav\u00eda no se ha respaldado si esa tecnolog\u00eda es la causante del problema, tanto Johnson &amp; Johnson como AstraZeneca est\u00e1n causando los mismos efectos secundarios y comparativamente raros.</p>\n<p>M\u00e1s ante esta situaci\u00f3n, las autoridades siguen defendiendo categ\u00f3ricamente que se est\u00e1 hablando de un n\u00famero muy bajo de casos adversos, que en cambio, <strong>el Covid mata a una de cada mil personas de entre 40 y 50 a\u00f1os</strong> de edad alrededor del mundo, por lo que el riesgo sanitario es mayor que los perjuicios de estas vacunas.</p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\"></div>\n<h2>\u00bfPodemos confiar en las\u00a0 palabras de Sim\u00f3n?</h2>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Tras la decisi\u00f3n de la Johnson &amp; Johnson de posponer su entrega en Europa, el Ministerio tuvo que comunicar ayer a las comunidades que <strong>finalmente ese reparto no se iba a producir</strong>.</p>\n<p>Miesntras se busca solucionar este otro retraso, la orden es que las CCAA <strong>ofrezcan a los menores de 60 a\u00f1os la vacuna AstraZeneca, y se vacunane bajo su consentimiento firmado y de forma voluntaria</strong>, soluci\u00f3n propuesta por Madrid y Andaluc\u00eda.</p>\n<p>Esta liberaci\u00f3n en la estrategia de vacunaci\u00f3n llega despu\u00e9s que los j\u00f3venes llamados a vacunarse no asistieran o conformados por grupos y colectivos se opusieran a ello.</p>\n<p>La raz\u00f3n ya es sabida, que la EMA, aunque no de forma oficial,\u00a0confirm\u00f3 un \u00abposible v\u00ednculo\u00bb de esta vacuna con varios episodios raros y muy poco frecuentes de trombosis asociados a trombocitopenia (bajada de plaquetas) aparecidos en algunos pa\u00edses europeos.</p>\n<p>S\u00f3lo en Espa\u00f1a se detectaron doce de ellos, <strong>donde m\u00e1s de 2,5 millones de personas han recibido un primer pinchazo de AstraZeneca</strong>, menores de 65 a\u00f1os y pertenecientes al grupo de trabajadores esenciales.</p>\n<p>Para buscar una r\u00e1pida soluci\u00f3n a la renuencia por la AztraZeneca y ahora, la falta de la monodosis Janssen, el director del Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias, Fernando Sim\u00f3n, inform\u00f3 que <strong>hay datos de que la persistencia de anticuerpos que genera la primera dosis de AstraZeneca.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16223\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/fernando-simon-kOvE-U14045467859TEG-624x385@Las-Provincias-e1618413028772.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"370\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/fernando-simon-kOvE-U14045467859TEG-624x385@Las-Provincias-e1618413028772.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/fernando-simon-kOvE-U14045467859TEG-624x385@Las-Provincias-e1618413028772-300x185.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/fernando-simon-kOvE-U14045467859TEG-624x385@Las-Provincias-e1618413028772-356x220.jpg 356w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/fernando-simon-kOvE-U14045467859TEG-624x385@Las-Provincias-e1618413028772-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Detalla que \u00ab<strong>por s\u00ed sola tiene una eficacia de alrededor el 70% que se mantendr\u00eda varios meses</strong>, 4 \u00f3 5 como m\u00ednimo, por lo que tenemos margen para poder valorar con detalle cu\u00e1l ser\u00eda la mejor opci\u00f3n\u00bb.</p>\n<p>Otra posibilidad del Ministerio y de las comunidades es ahora espaciar la pauta completa con las vacunas Pfizer y Moderna, quienes afirman que colocarse diferentes vacunas \u00abno disminuye la efectividad o causa reacciones diferentes a las que todas las vacunas pueden causar.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16220\" aria-describedby=\"caption-attachment-16220\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"wp-image-16220 size-full\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EnBScWDXcAAVqyy-e1618413756237.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EnBScWDXcAAVqyy-e1618413756237.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EnBScWDXcAAVqyy-e1618413756237-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EnBScWDXcAAVqyy-e1618413756237-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16220\" class=\"wp-caption-text\">Informaci\u00f3n difundida por la Sociedad Espa\u00f1ola de Virolog\u00eda (SEV)</figcaption></figure></p>\n<p>La situaci\u00f3n con la Janssen ha tenido cabida desde su aprobaci\u00f3n por la EMA, a saber que la propia Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios )AEMPS admiti\u00f3 en un informe que \u00abhay muchas dudas sobre esta vacuna\u00bb.</p>\n<p>Sanidada reconoci\u00f3 que no se sabe la <strong>duraci\u00f3n de la protecci\u00f3n proporcionada por la vacuna</strong>, ya que todav\u00eda se est\u00e1 determinando en ensayos cl\u00ednicos en curso.</p>\n<p>Tambi\u00e9n se conoce que la protecci\u00f3n de la profilaxis solo <strong>comienza alrededor de 14 d\u00edas</strong> despu\u00e9s de la inoculaci\u00f3n y que como con cualquier vacuna, la administraci\u00f3n de Janssen <strong>puede no proteger a todas las personas que la reciban.</strong></p>\n<h2>Moderna saca provecho y difunde que no causa trombos</h2>\n<p>La farmac\u00e9utica de la vacuna Moderna ante el par\u00f3n de la Janssen, aprovecha y saca a la luz que \u00abno se han observado trombos relacionados con su vacuna <strong>tras las m\u00e1s de 64.5 millones de dosis administradas en todo el mundo</strong>\u00ab.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16227\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16055533661062-e1618413174581.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16055533661062-e1618413174581.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16055533661062-e1618413174581-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/16055533661062-e1618413174581-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda ha analizado todos los datos disponibles hasta el 22 de marzo de 2021 y tambi\u00e9n ha estudiado los datos en diferentes pa\u00edses seg\u00fan la distribuci\u00f3n, la proporci\u00f3n de dosis distribuidas administradas y ha obtenido informaci\u00f3n del Centro Europeo para la Prevenci\u00f3n y el Control de la Enfermedades (ECDC).</p>\n<p>En s\u00edntesis, reafirman que <strong>no se ha hallado alguna relaci\u00f3n entre casos trombos y la administraci\u00f3n de esta vacuna</strong>.</p>\n<p>Desde la publicaci\u00f3n de este comunicado, las acciones de Moderna en Wall Street se han disparado un 8%.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16228\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210413-637539229801609741_20210413151007-k0OI-U493210811953b8H-980x554@MundoDeportivo-Web-e1618413886806.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"339\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210413-637539229801609741_20210413151007-k0OI-U493210811953b8H-980x554@MundoDeportivo-Web-e1618413886806.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210413-637539229801609741_20210413151007-k0OI-U493210811953b8H-980x554@MundoDeportivo-Web-e1618413886806-300x170.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210413-637539229801609741_20210413151007-k0OI-U493210811953b8H-980x554@MundoDeportivo-Web-e1618413886806-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>La pandemia a dejado muy pocas opciones para verificar en su totalidad las vacunas contra el Covid. Lo que deber\u00eda llevar cinco a\u00f1os ha tardado s\u00f3lo meses por la presi\u00f3n de frenar el virus.</p>\n<p>Con la suspensi\u00f3n de la AstraZeneca y la Janssen se ralentiza a\u00fan m\u00e1s el ritmo de vacunaci\u00f3n.</p>\n<p>Seg\u00fan algunas fuentes en la UE, se plantea ante estos eventos centrarse en las dosis <strong>de ARN mensajero que utilizan la Pfizer y Moderna</strong>, que hasta ahora han dado m\u00e1s seguridad y \u00abtambi\u00e9n en el frente contractual\u00bb.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/lo-mas-reciente-sobre-el-covid-19-en-el-mundo/\">LO \u00daLTIMO sobre el Covid-19: \u2018Turismo de vacunaci\u00f3n\u2019, predicciones, incidencias, AstraZeneca y qu\u00e9 pasar\u00e1 despu\u00e9s de la pandemia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vicnculan-a-la-vacuna-astrazenaca-con-trombosis/\">Confirmada la relaci\u00f3n entre los casos de trombosis y la vacuna AstraZeneca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210413-637539229801609741_20210413151007-k0OI-U493210811953b8H-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg"}, {"idWordpress": 16102, "createdAt": "2021-04-14T12:00:14", "published_at": "2021-04-14T12:00:14", "updatedAt": "2021-04-14T12:00:14", "rutaURL": "la-economia-circular-otra-vision-para-la-sostenibilidad-del-medio-ambiente-y-aprovechamiento-del-agua", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La econom\u00eda circular, otra visi\u00f3n para la sostenibilidad del medio ambiente y aprovechamiento del agua", "contenido": "<p>Para hablar de la econom\u00eda circular debemos antes que todo establecer que el consumismo desproporcionado en la humanidad, est\u00e1 obligando a los gobiernos y organizaciones no gubernamentales a repensar c\u00f3mo mantener el medio ambiente, porque como vamos, el planeta va hacia una inminente destrucci\u00f3n.</p>\r\n<p>En este sentido, la <a href=\"https://www.carm.es/web/pagina?IDCONTENIDO=1&amp;IDTIPO=180\">Regi\u00f3n de Murcia</a>, en donde se llevan a cabo actividades que impactan sobre el medio ambiente, como es el caso de los regad\u00edos y las explotaciones \u00a0porcinas, se prepara para uno de los mayores desaf\u00edos de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, la econom\u00eda circular.</p>\r\n<p>El modelo lineal de producci\u00f3n que ha imperado durante los \u00faltimos tres siglos ha ocasionado una vida insostenible del planeta, incongruente a la naturaleza, la cual poco a poco se va acabando, muriendo y trastocando.</p>\r\n<p>Ante esta realidad, gran parte de la sociedad se muestra indiferente ante lo que ocurre, manteniendo una posici\u00f3n torpe e ignorante en su forma de actuar; de all\u00ed que la l\u00f3gica del pensamiento de producci\u00f3n est\u00e1 caracterizado por el \u201cuso y el desecho\u201d.</p>\r\n<p>Es decir, no se piensa en la reutilizaci\u00f3n, en repotenciar el bien, el servicio o recurso que tenemos a disposici\u00f3n, porque se piensa que ya no sirve y que hay que deshacerse de ello.</p>\r\n<p>Debemos tener siempre claro que en la naturaleza no existe la basura ni los vertederos: todos los elementos cumplen una funci\u00f3n y pueden ser reutilizados para su aprovechamiento en diferentes etapas.</p>\r\n<p>Observando el modelo c\u00edclico de la naturaleza, se puede decir que\u00a0 la econom\u00eda circular \u201cse presenta como un sistema de aprovechamiento de recursos donde prima la reducci\u00f3n de los elementos.\u00bb</p>\r\n<p>Esto significa \u201cminimizar la producci\u00f3n al m\u00ednimo indispensable, y cuando sea necesario hacer uso del producto, apostar por la reutilizaci\u00f3n de los elementos que por sus propiedades no pueden volver al medio ambiente\u201d.</p>\r\n<p>En esta perspectiva, podemos notar como la econom\u00eda circular tiende a utilizar la \u201cmayor parte de materiales biodegradables posibles en la fabricaci\u00f3n de bienes de consumo \u2013nutrientes biol\u00f3gicos- para que \u00e9stos puedan volver a la naturaleza sin causar da\u00f1os medioambientales al agotar su vida \u00fatil\u201d</p>\r\n<p>Si no es posible reutilizar materiales como los eco-friendly \u2013nutrientes t\u00e9cnicos, como por ejemplo componentes electr\u00f3nicos, met\u00e1licos o bater\u00edas, el objetivo ser\u00eda entonces\u00a0 el \u201cdesacople sencillo para darle una nueva vida reincorpor\u00e1ndolos al ciclo de producci\u00f3n y componer una nueva pieza.</p>\r\n<p>En el caso del agua para el beneficio de los regad\u00edos y de la actividad porcina, se est\u00e1n haciendo importantes propuestas desde algunas Comunidades de Regantes y desde la propia Federaci\u00f3n Nacional de Comunidades de Regantes, FENACORE para el sostenimiento del medio ambiente y romper con el modelo lineal para emprender con la econom\u00eda circular.</p>\r\n<p>Comunidades de Regantes de Pulp\u00ed, Cartagena y Murcia est\u00e1n haciendo importantes esfuerzos con miras a la reutilizaci\u00f3n del agua, el uso de energ\u00edas limpias y una adecuada modernizaci\u00f3n de los regad\u00edos sin que esto signifique un f\u00e9rreo impacto al medio ambiente.</p>\r\n<p>Estas Comunidades de Regantes est\u00e1n muy conscientes que el modelo lineal de producci\u00f3n del agua para regad\u00edos es insostenible, de all\u00ed la b\u00fasqueda de otras alternativas que permitan captar nuevas fuentes de agua y ahorrar las que se tienen evitando as\u00ed el derroche del preciado l\u00edquido.</p>\r\n<p>Sobre las bases de la econom\u00eda circular, es posible aumentar el consumo de agua reciclada, reutilizada y de lluvia hasta un 44 %, dependiendo de los proyectos de aprovechamiento de aguas depuradas que se tengan a mano.</p>\r\n<p>Joaqu\u00edn Melgarejo Moreno del Instituto del Agua y de las Ciencias Ambientales, de la Universidad de Alicante, participante en el Congreso Nacional del Agua Orihuela, en el 2019, ya dec\u00eda al respecto de la econom\u00eda circular que:</p>\r\n<p>\u201cEn el sector del agua, el concepto de econom\u00eda circular se materializa en volver a utilizar el agua una y otra vez, tal como sucede en el ciclo natural. En el sector urbano, mediante la regeneraci\u00f3n de las aguas residuales, se puede mitigar el consumo neto de agua reutiliz\u00e1ndola en diferentes aplicaciones (riego agr\u00edcola, parques y jardines, limpieza\u2026)\u201d.</p>\r\n<p>\u201cEn el sector industrial, se puede volver a utilizar el agua regenerada proveniente de los efluentes para generar nuevos productos y, de esta forma, reducir su impacto medioambiental y ahorrar costes; adem\u00e1s de extraer y recuperar recursos valiosos contenidos en los diferentes efluentes industriales y municipales\u201d.</p>\r\n<p>En relaci\u00f3n a la posici\u00f3n de Europa ante la econom\u00eda circular Joaqu\u00edn Melgarejo sostiene en su exposici\u00f3n que \u201cUna Europa que utilice eficazmente los recursos es una de las siete iniciativas emblem\u00e1ticas que forman parte de la estrategia Europa 2020 que pretende generar un crecimiento inteligente, sostenible e integrador\u201d.</p>\r\n<p>\u201cActualmente es la principal estrategia de Europa para generar crecimiento y empleo, con el respaldo del Parlamento Europeo y el Consejo Europeo\u201d.</p>\r\n<p>El municipio de Murcia es de las contadas ciudades de Espa\u00f1a que se ha sumado a la econom\u00eda circular, haciendo para esto una importante inversi\u00f3n de recursos y desde el a\u00f1o pasado cuenta con un diagn\u00f3stico como primer paso tan importante para dise\u00f1ar en el futuro las estrategias para la econom\u00eda circular.</p>\r\n<p>El prop\u00f3sito principal de este diagn\u00f3stico es afirmar las bases que conlleven a una transici\u00f3n del modelo lineal al circular y fundamentar los \u201c\u00e1mbitos prioritarios\u201d sobre los cuales se habr\u00e1 de actuar estrat\u00e9gicamente desde la perspectiva de la visi\u00f3n propia de la econom\u00eda circular en la localidad de Murcia.</p>\r\n<p>De acuerdo a la informaci\u00f3n aportada por el portal ecointeligencia.com, \u00a0el diagn\u00f3stico del estado de la econom\u00eda circular en el municipio de Murcia ha comprendido estas 4 fases: Recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n; Proceso participativo; Identificaci\u00f3n de iniciativas y Desarrollo del documento de diagn\u00f3stico.</p>\r\n<p>\u201cEl proceso participativo, que ha despertado un gran inter\u00e9s, ha contado con la colaboraci\u00f3n imprescindible de la ciudadan\u00eda murciana, Consejo Social de la Ciudad de Murcia, t\u00e9cnicos municipales, empresas concesionarias y privadas, investigadores, asociaciones y entidades sin \u00e1nimo de lucro\u201d, sostiene el portal.</p>\r\n<p>Sostiene que \u201ccon respecto al an\u00e1lisis del metabolismo urbano del municipio, \u00e9ste muestra que Murcia est\u00e1 avanzando hacia la sostenibilidad en materia de agua, energ\u00eda y residuos\u201d.</p>\r\n<p>Pero esto solo es el principio de un largo camino por recorrer; falta adem\u00e1s que toda la Regi\u00f3n de Murcia se sume a esta planificaci\u00f3n y nueva manera de abordar el agua como recurso natural, al cual se le debe tratar con sumo cuidado, ya que como se ha dicho en reiteradas oportunidades, el preciado l\u00edquido \u00a0escasea en Murcia y se debe utilizar con racionalidad.</p>\r\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-16217\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/economia-2-300x200.jpg\" alt=\"La econom\u00eda circular del agua\" width=\"300\" height=\"200\" /></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/economia-2.jpg"}, {"idWordpress": 16193, "createdAt": "2021-04-14T08:01:42", "published_at": "2021-04-14T08:01:42", "updatedAt": "2021-04-14T08:06:35", "rutaURL": "gran-incendio-en-poligono-industrial-en-sesena", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un gran incendio de un pol\u00edgono industrial en Toledo se ve desde Madrid", "contenido": "<p>Un espectacular incendio en un pol\u00edgono industrial toledano en Sese\u00f1a, pudo hacerse visible desde Madrid.</p>\n<p>En el siniestro no hubo heridos y ha sucedido en el pol\u00edgono San Isidro, ubicado en el kil\u00f3metro 34 de la A-4 una zona, donde hay varias naves de distintas empresas, algunas viviendas y chalets.</p>\n<p>Seg\u00fan los servicios de emergencia 112 de la Comunidad de Madrid, la columna de humo fue visible desde varios kil\u00f3metros y hasta el lugar de los hechos se han desplazado 14 dotaciones de bomberos y varias m\u00e1s del Consorcio Provincial de Incendios de la provincia de Toledo.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Durante la noche, <a href=\"https://twitter.com/hashtag/BomberosCM?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#BomberosCM</a> y de <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Toledo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Toledo</a> han estado trabajando para controlar el incendio en <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Sese%C3%B1a?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Sese\u00f1a</a>. </p>\n<p>Sigue habiendo zonas calientes aunque la intensidad del fuego ha disminuido. </p>\n<p>La calidad del aire es buena en los n\u00facleos urbanos cercanos. No hay heridos ni intoxicados. <a href=\"https://t.co/71CjXDyjCM\">pic.twitter.com/71CjXDyjCM</a></p>\n<p>&mdash; 112 Comunidad Madrid (@112cmadrid) <a href=\"https://twitter.com/112cmadrid/status/1382203004099690497?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 14, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>El gran incendio ocurri\u00f3 aproximadamente a las 18:00 horas de este martes y su origen a\u00fan es desconocido.</p>\n<p>en una nave industrial de la localidad toledana de Sese\u00f1a. El fuego ha ocurrido , y en el que <strong>hay varias sedes de distintas empresas y algunas viviendas y chalets.</strong></p>\n<p>La alcaldesa de Sese\u00f1a, Silvia Fern\u00e1ndez, indic\u00f3 a <em>Efe </em>que el incendio se ha declarado en las naves de DHL\u00a0que colapsaron con la nevada de este enero.</p>\n<p>Ante el suceso, las autoridades han lanzado estrictas recomendaciones a los vecinos de las viviendas\u00a0situadas a menos de un kil\u00f3metro del fuego para que\u00a0permanezcan en sus domicilios con las ventanas cerradas, ya que la columna de humo es m\u00e1s horizontal que vertical.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/incendio-en-alguazas-cobra-la-vida-de-un-hombre/\">Incendio en Alguazas cobra la vida de un hombre de 37 a\u00f1os</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/extinguidos-dos-incendios-en-la-localidad/\">Dos incendios fueron extinguidos hoy por los bomberos del CEIS</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/sddefault.jpg"}, {"idWordpress": 16202, "createdAt": "2021-04-13T17:06:02", "published_at": "2021-04-13T17:06:02", "updatedAt": "2021-04-13T17:06:02", "rutaURL": "declarado-el-bic-de-canada-de-alba-en-puerto-lumbreras-que-viene-ahora-para-los-productores-de-la-zona", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Declarado el BIC de Ca\u00f1ada de Alba en Puerto Lumbreras \u00bfQu\u00e9 viene ahora para los productores de la zona?", "contenido": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Es hora de preguntar a los afectados de esta declaraci\u00f3n del BIC de Ca\u00f1ada de Alba \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 su rumbo? Porque en adelante no pueden disponer de sus tierras para la producci\u00f3n agr\u00edcola.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0La declaraci\u00f3n del BIC debi\u00f3 ser el resultado de un trabajo en conjunto de todas las partes interesadas y no solo un grupo puntual que busco esta declaraci\u00f3n como una demostraci\u00f3n m\u00e1s de fuerza y control sobre el municipio.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde el pasado 25 de marzo es oficial que los propietarios de estos terrenos deben abocarse desde ya a </span><span style=\"font-weight: 400;\">conservar, </span><span style=\"font-weight: 400;\">custodiar y proteger los bienes, asegurando su integridad y evitando su destrucci\u00f3n o deterioro, conforme a lo dispuesto en el art\u00edculo 8, apartado 2 de la Ley 4/2007.</span></p>\n<p>As\u00ed est\u00e1 publicado en el Bolet\u00edn Oficial de la Regi\u00f3n de Murcia, n\u00famero 81, publicada el pasado s\u00e1bado 10 de abril. Esto quiere decir que en estos terrenos no puede desarrollarse ning\u00fan tipo de actividad ec\u00f3nomica.</p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En estas circunstancias es necesario preguntar \u00bfQu\u00e9 otras acciones han hecho los promotores de este BIC para garantizar el resguardo del patrimonio arqueol\u00f3gico de Puerto Lumbreras sin perjudicar a los agricultores y ganaderos de la zona?\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para nadie es un secreto que, tanto el poblado Arg\u00e1rico como el yacimiento Romano de las Pocicas, por mencionar algunos,\u00a0 han sido v\u00edctima de constantes ataques de excavadores furtivos. La zona est\u00e1 convertida en un vertedero ilegal. Entre otros da\u00f1os a los que ha estado expuesto este valioso yacimiento arqueol\u00f3gico.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ahora las autoridades municipales deben responder por la integridad del \u00e1rea protegida e inicien las actuaciones debidas para resguardar una zona en abierto abandono desde hace mucho tiempo.\u00a0</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Participaci\u00f3n de las familias afectadas por el BIC de Ca\u00f1ada de Alba en su proceso de declaraci\u00f3n</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las familias cuyas tierras cultivables activas ahora son parte del BIC no fueron tomadas en en cuenta durante este proceso.\u00a0 La\u00a0 participaci\u00f3n de los afectados es nula. No hubo un proceso educativo de los ciudadanos en torno al valor del patrimonio a resguardar.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00bfEst\u00e1n enterados si quiera que ahora no podr\u00e1n disponer de sus tierras para las labores agr\u00edcolas?, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 la base del sustento de estas familias que quedaron sin empleos?</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El resguardo de los patrimonios que conservan nuestra historia, ya sean culturales, arqueol\u00f3gicos o cualquiera de sus representaciones, es una labor que compete a todos. En esa magnitud los afectados directos deben estar involucrados en el proceso.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">No fue as\u00ed en el caso de la declaraci\u00f3n del BIC de Ca\u00f1ada de Alba de Puerto Lumbreras. Las interrogantes sobre qu\u00e9 viene ahora son muchas. Especialmente para las familias afectadas.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Formas de protecci\u00f3n que no mermen el trabajo agr\u00edcola o ganadero</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La realidad del estado del patrimonio arqueol\u00f3gico de Puerto Lumbreras evidencia que la protecci\u00f3n debi\u00f3 estar presente desde hace a\u00f1os. Convertir el \u00e1rea en un BIC, puede ser catalogado como un logro cuando las acciones son coordinadas sin p\u00e9rdidas para ninguno de los afectados.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pero en este momento no hay una bandeja de opciones para las familias que deben buscar otras formas de poner el pan en su mesa.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La protecci\u00f3n es necesaria, pero sin mermar al sector primario. Sector que ha sido utilizado como bandera pol\u00edtica por quienes, de forma unilateral, han promovido el BIC con el respaldo de las autoridades municipales.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los promotores del BIC pueden lavar sus manos. Ellos solo necesitaban activar la figura legal como parte de su pol\u00edtica de confrontaci\u00f3n constante con diferentes sectores del municipio.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Es momento de esperar las reacciones por parte de los propietarios de terrenos dentro del BIC de Ca\u00f1ada de Alba ante su nueva realidad. Las posibilidades que le ofrece el municipio y sobre todo la solidaridad de quienes les han dejado sin trabajo.</span></p>\n<p><strong>Notas Relacionadas</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/propuesta-de-la-iu-verde-de-calificar-como-bic-las-500-hectareas-de-canada-de-alba-reducira-las-zonas-cultivables-en-puerto-lumbreras/\">Propuesta de la IU-verde de calificar como BIC las 500 hect\u00e1reas de Ca\u00f1ada de Alba reducir\u00e1 las zonas cultivables en Puerto Lumbreras</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/alarma-en-el-campo-por-la-calificacion-como-bic-de-500-hectareas-en-puerto-lumbreras/\">Alarma en el campo por la calificaci\u00f3n como BIC de 500 hect\u00e1reas en Puerto Lumbreras</a></p>\n", "autor": "Maria R.", "categorias": ["Opini\u00f3n", "Portada", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/WhatsApp-Image-2021-04-13-at-12.36.29-PM.jpeg"}, {"idWordpress": 16196, "createdAt": "2021-04-13T15:37:53", "published_at": "2021-04-13T15:37:53", "updatedAt": "2021-04-13T15:37:53", "rutaURL": "proyecto-fortaleza-atencion-para-mujeres", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca y la FOMLorca presentan el Proyecto Fortaleza: Conexi\u00f3n Violeta\u2019 de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica grupal para mujeres", "contenido": "<p>El vicealcalde de Lorca y concejal de Empresas P\u00fablicas, Francisco Morales, y el concejal de Sanidad, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce, han presentado, junto a la presidenta de la Federaci\u00f3n de Organizaciones de Mujeres de Lorca, Pilar Fern\u00e1ndez, el <strong>Proyecto Fortaleza</strong>: Conexi\u00f3n Violeta\u2019 de atenci\u00f3n e intervenci\u00f3n para mujeres, tanto adultas como j\u00f3venes.</p>\n<p>Francisco Morales ha explicado que \u201ctras la realizaci\u00f3n del \u2018Proyecto Carmen\u2019, la Federaci\u00f3n de Organizaciones de Mujeres de Lorca ha detectado que existen mujeres en situaci\u00f3n de vulnerabilidad que en algunas ocasiones no pueden acceder a los diferentes recursos de atenci\u00f3n e intervenci\u00f3n que existen en Lorca, debido en la mayor\u00eda de las ocasiones por su masificaci\u00f3n. Por ello, se pone en marcha esta nueva iniciativa, el <strong>Proyecto Fortaleza</strong>: Conexi\u00f3n Violeta\u2019, de atenci\u00f3n e intervenci\u00f3n para mujeres con la doble funci\u00f3n de intervenci\u00f3n y prevenci\u00f3n\u201d.</p>\n<p>El vicealcalde ha indicado que \u201clas mujeres que necesiten este recurso dispondr\u00e1n de un espacio personal y seguro, compartido con una profesional de la psicolog\u00eda, para aplacar sus problemas e incluso poder llegar a mejorar su estado an\u00edmico de forma gradual y grupal\u201d.</p>\n<p>El concejal de Sanidad, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce, ha detallado que \u201cel trabajo grupal es una t\u00e9cnica ampliamente extendida y utilizada con diversos fines que ha demostrado su utilidad para prevenir y mejorar la recuperaci\u00f3n personal. En nuestro municipio, la Federaci\u00f3n de Mujeres ser\u00e1 pionera en implantar un programa de este tipo\u201d.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681.jpeg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16200\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681.jpeg\" alt=\"Proyecto Fortaleza\" width=\"600\" height=\"412\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681-300x206.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681-218x150.jpeg 218w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681-436x300.jpeg 436w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681-100x70.jpeg 100w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3-e1618328167681-20x14.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></a></p>\n<h2>\u00a0Objetivo del Proyecto Fortaleza</h2>\n<p>El edil ha explicado que \u201clos objetivos de este proyecto son a largo plazo, para que tanto la profesional como las usuarias puedan notar la mejora en la situaci\u00f3n y as\u00ed poder conseguir los objetivos establecidos desde un primer momento. En estas sesiones grupales se podr\u00e1n compartir las distintas inquietudes de las usuarias y as\u00ed crear una red de apoyo entre ellas\u201d.</p>\n<p>Se trata, por tanto, de un proyecto de trabajo grupal pionero en nuestro municipio que est\u00e1 subvencionado por el Instituto de la Mujer e Igualdad de Oportunidades y con la estrecha colaboraci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Alimer, la concejal\u00eda de Empresas P\u00fablicas a trav\u00e9s de Aguas de Lorca y Limusa y la concejal\u00eda de Sanidad.</p>\n<p>La presidenta de la Federaci\u00f3n de Organizaciones de Mujeres de Lorca, Pilar Fern\u00e1ndez, ha indicado que entre los objetivos del programa est\u00e1n \u201cfomentar que las mujeres en situaciones de vulnerabilidad personal, social y laboral puedan ejercer sus derechos sociales y econ\u00f3micos, minimizando situaciones de riesgo que las lleve a la exclusi\u00f3n, incluida la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero; detectar los problemas de salud derivados de situaciones de estr\u00e9s y sobrecarga, seguridad, su valoraci\u00f3n personal, su relaci\u00f3n con el entorno; contar con un espacio donde hablar sobre sus dificultades y de experiencias que trascurren en sus vidas; crear redes de confianza entre las propias mujeres usuarias, que sean las protagonistas de sus propias vidas aut\u00f3nomas y dignas; o la recuperaci\u00f3n integral de las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad que est\u00e9n dispuestas a la realizaci\u00f3n de esta intervenci\u00f3n a trav\u00e9s de la alternativa grupal\u201d.</p>\n<p>El \u2018<strong>Proyecto Fortaleza</strong>\u2019 pretende: \u201cmejorar el autoconcepto, autovaloraci\u00f3n y la relaci\u00f3n con su cuerpo; cambios en la situaci\u00f3n laboral o de formaci\u00f3n, de sus relaciones con las mujeres del grupo y de los cambios en la relaci\u00f3n con su familia; cambios en la concepci\u00f3n del mundo que las rodea, en su relaci\u00f3n con otras personas y en sus ideas sobre las relaciones de pareja; en sus expectativas de futuro; reforzar su sentido de identidad, la autoconciencia, la toma de decisiones, la expresi\u00f3n de sentimientos, de opiniones, sus deseos y actitud para conseguir realizarlos; e incrementar el contacto con fuentes estables de reforzamiento positivo, variados y significativos.</p>\n<p>Para finalizar, Morales ha afirmado que \u201cse trata de una nueva colaboraci\u00f3n para que la FOMLorca pueda continuar su magn\u00edfica labor realizada por y para las mujeres de Lorca. En esta ocasi\u00f3n, con la intenci\u00f3n de que se involucren en actividades de ocio y de prevenci\u00f3n, relaciones personales que les ayuden en su d\u00eda a d\u00eda, o conductas de autocuidado mutuo que les ayuden a gestionar de una forma m\u00e1s sana la sobrecarga, la presi\u00f3n y las sensaciones de soledad que la situaci\u00f3n de emergencia de la crisis ha provocado en la poblaci\u00f3n, pero especialmente en el colectivo de las mujeres que son las que m\u00e1s padecen dificultades laborales, cargas familiares o desarrollan labores de cuidado en nuestra sociedad\u201d, por lo que necesitan un apoyo extra\u201d.</p>\n<p>El programa a nivel grupal se llevar\u00e1 a cabo todos los martes hasta el 31 de diciembre de 2021 en la sede de la FOMLorca, situada en la calle Hu\u00e9rcal Overa del barrio de San Crist\u00f3bal, en dos grupos, en el siguiente horario y previa inscripci\u00f3n: de 17:00 a 18:00 horas y de 18:30 a 20:00. Tambi\u00e9n se desarrollar\u00e1 a nivel individual todos los lunes hasta el 31 de diciembre de 2021 en la sede de la FOMLorca, en horario de 17:00 a 19:00 horas y solicitando cita previa en el 646394434 o a trav\u00e9s de info@fomlorca.org.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16196-7\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Jose-Angel-Ponce-Proyecto-Fortaleza.mp3?_=7\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Jose-Angel-Ponce-Proyecto-Fortaleza.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Jose-Angel-Ponce-Proyecto-Fortaleza.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Proyecto-Fortaleza3.jpeg"}, {"idWordpress": 16189, "createdAt": "2021-04-13T14:51:06", "published_at": "2021-04-13T14:51:06", "updatedAt": "2021-04-13T14:51:06", "rutaURL": "la-campana-de-vacunacion-frente-al-covid-19", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n frente al COVID-19 avanza en Lorca con la citaci\u00f3n de 4.200 personas para recibir la primera dosis de la vacuna en el Complejo Deportivo Felipe VI", "contenido": "<p>Ponce ha destacado \u201cel gran ritmo en la<strong> campa\u00f1a de vacunacion</strong> que se est\u00e1 alcanzando en Lorca gracias al env\u00edo de dosis, continuo y constante, del Gobierno de Espa\u00f1a a la Regi\u00f3n de Murcia. Un env\u00edo de dosis que va a permitir, como ya hemos ido adelantando estos d\u00edas, que cerca de 4.200 lorquinos hayan sido convocados solo durante esta semana para recibir esa primera dosis para alcanzar la inmunizaci\u00f3n frente al COVID-19\u201d.</p>\n<p>\u201cEn concreto, durante el d\u00eda de hoy, 13 de abril, 1.500 lorquinos nacidos entre los a\u00f1os 1956 y 1958, es decir, personas de edad comprendida entre los 63 y 65 han sido citados para recibir su primera vacuna en el complejo Deportivo Felipe VI con AstraZeneca\u201d.</p>\n<p>El edil de Sanidad ha informado de que \u201cadem\u00e1s, se est\u00e1 citando a cerca de 2.500 lorquinos nacidos entre los a\u00f1os 1942 y 1946, es decir, de edades comprendidas entre los 75 y 79 a\u00f1os, para ser vacunados los pr\u00f3ximos d\u00edas jueves y viernes, 15 y 16 de abril, tambi\u00e9n el Complejo Felipe VI, en este caso con la primera dosis de la vacuna de Pfizer\u201d.</p>\n<p>\u201cUn ritmo de vacunaci\u00f3n muy positivo, que contin\u00faa avanzando, y que va a ir creciendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas gracias a una nueva remesa de m\u00e1s de 1.200.000 de vacunas de Pfizer, enviadas por el Gobierno de Espa\u00f1a a las distintas comunidades aut\u00f3nomas, y con la previsi\u00f3n tambi\u00e9n de que al final de esta semana se incorpore la nueva vacuna Janssen\u201d.</p>\n<p>Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce ha recordado que \u201cel env\u00edo de dosis de la vacuna ha permitido que en el municipio de Lorca hayan sido ya convocados para la vacuna los colectivos de residentes y personal sanitario y sociosanitario que trabaja en residencias de personas mayores y de atenci\u00f3n a grandes dependientes; personal de primera l\u00ednea en el \u00e1mbito sanitario y sociosanitario; otro tipolog\u00eda de personal sociosanitario; personas consideradas como grandes dependientes que no est\u00e9n institucionalizados; personas de 80 a\u00f1os y m\u00e1s mayores; el personal de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad, Emergencias y Fuerzas Armadas; docentes de primaria, secundaria y educaci\u00f3n infantil y especial y el inicio de la vacunaci\u00f3n de los mayores de 75 a 79, y de 63 a 65 a\u00f1os\u201d.</p>\n<h3>Complejo Deportivo Felipe VI est\u00e1 funcionando como punto de referencia de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n</h3>\n<p>Por su parte, la concejala de Deportes ha destacado que \u201cel trabajo conjunto que se est\u00e1 haciendo desde las concejal\u00edas de Sanidad, Emergencias y Deportes del Ayuntamiento de Lorca de forma coordinada con Salud P\u00fablica ha hecho que el Complejo Deportivo Felipe VI se ha convertido en un centro de referencia en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n no solo a nivel comarcal sino regional puesto que a estas jornadas de vacunaci\u00f3n de Lorca han venido a vacunarse colectivos de localidades vecinas como \u00c1guilas, Totana, Puerto Lumbreras y Aledo, e incluso personal de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad el Estado externos al \u00c1rea III de Salud\u201d.</p>\n<p>J\u00f3dar ha indicado que \u201cdentro del propio Complejo Felipe VI se han puesto en marcha hasta tres puntos diferentes de vacunaci\u00f3n. La jornada de vacunaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo hoy se est\u00e1 produciendo en la zona de cafeter\u00eda, con entrada por las escaleras, la gente citada recibe su dosis de la vacuna y en la Zona de Grada est\u00e1 situada la zona de espera tras la vacunaci\u00f3n. Todo ello, con un circuito de entrada y salida diferenciada y totalmente controlado y en el que en ning\u00fan caso se produce contacto f\u00edsico entre las personas que asisten a la vacunaci\u00f3n y los usuarios y usuarias del Complejo Deportivo\u201d.</p>\n<p>\u201cAdem\u00e1s, para los colectivos de mayor edad y con ciertos problemas de movilidad, por las ma\u00f1anas, se ha habilitado la Zona de Pista para una mayor facilidad tanto en el acceso como en el momento de espera tras vacuna y, tambi\u00e9n, hemos incrementado el n\u00famero de plazas de aparcamiento disponibles habilitando el solar en el que se encontraba la antigua base log\u00edstica de Limusa\u201d.</p>\n<p>Irene J\u00f3dar ha puesto de manifiesto que \u201cestamos preparados para seguir acogiendo estas jornadas masivas de vacunaci\u00f3n, seguimos poniendo todos los recursos y los medios disponibles en este Ayuntamiento para que la vacuna llegue a todos nuestros vecinos y vecinas, facilitar el acceso a la misma sin ning\u00fan tipo de barrera e impedimento en cuanto a accesibilidad y conseguir, cuanto antes, la inmunizaci\u00f3n de nuestros vecinos y vecinas\u201d.</p>\n<p>El coordinador del Servicio Municipal de Emergencias, Juan Pedro Mart\u00ednez, ha detallado que \u201cdesde la Concejal\u00eda de Emergencias estamos volcados en colaborar con las concejal\u00edas de Sanidad y Deportes y con las autoridades sanitarias para ayudar en el desarrollo de las jornadas de vacunaci\u00f3n masiva que se est\u00e1n sucediendo en nuestro municipio\u201d.</p>\n<p>\u201cEntre las actuaciones realizadas, hemos implementado un circuito de tr\u00e1nsito de personas en el interior del Complejo para evitar el contacto de usuarios que van a hacer deporte as\u00ed como de la entrada y salida de los propios asistentes a las jornadas de vacunaci\u00f3n\u201d.</p>\n<p>Juan Pedro Mart\u00ednez ha indicado que \u201cse ha incorporado el sistema de vacunaci\u00f3n el coche, con el montaje exterior de una carpa y un circuito que evitara el colapso o la alteraci\u00f3n el habitual tr\u00e1fico en la zona, en previsi\u00f3n tanto de los rangos de edad citados para las pr\u00f3ximas jornadas de vacunaci\u00f3n as\u00ed como la posibilidad de lluvias. Todo con el objetivo de que nada impida el correcto desarrollo de la inoculaci\u00f3n de las vacunas\u201d.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16189-8\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/irene-jodar-vacunacion.mp3?_=8\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/irene-jodar-vacunacion.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/irene-jodar-vacunacion.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/vacunacion.jpeg"}, {"idWordpress": 16183, "createdAt": "2021-04-13T11:09:34", "published_at": "2021-04-13T11:09:34", "updatedAt": "2021-04-13T11:09:34", "rutaURL": "depredador-sexual-islandes-que-violaba-ninos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Depredador sexual island\u00e9s que violaba ni\u00f1os fue arrestado en en Torre Pacheco", "contenido": "<p>La Guardia Civil arresto a un <strong>depredador sexual island\u00e9s</strong> de 59 a\u00f1os por ser el presunto autor de ocho delitos de abuso sexual. El sujeto fue detenido dentro del marco de la operaci\u00f3n \u201cPaseadoes\u00bb por abuso sexual cometido a menores de edad en el municipio Torre Pacheco.</p>\n<p>El detenido fue trasladado a prisi\u00f3n, seg\u00fan un informe del Cuerpo,\u00a0 el sujeto cuenta con antecedentes penales\u00a0 por pederastia en su pa\u00eds de origen que datan de 1988, cuando lo condenaron por haber mantenido relaciones con cuatro ni\u00f1os.</p>\n<p>La Guardia Civil en el marco de la operaci\u00f3n \u2018Paseadores\u2019, ha detenido a un ciudadano island\u00e9s de 59 a\u00f1os como presunto autor de ocho delitos de abuso sexual, cometidos contra menores de edad en el municipio de Torre Pacheco.</p>\n<p>El detenido, que ha ingresado en prisi\u00f3n, informa el Cuerpo, contaba con antecedentes penales por pederastia en su pa\u00eds de origen que datan de 1988, cuando fue condenado por haber mantenido relaciones sexuales con cuatro ni\u00f1os.</p>\n<h2>Investigaci\u00f3n que dio con el depredador sexual island\u00e9s</h2>\n<p>La Guardia Civil inici\u00f3 la investigaci\u00f3n al denunciar varias familias que sus hijos, menores de edad, pod\u00edan haber sido objeto de abusos sexuales por parte de un ciudadano island\u00e9s, vecino de una pedan\u00eda de Torre Pacheco, desde el verano de 2020.</p>\n<p>Agentes de la Guardia Civil lograron identificar, localizar y detener al sospechoso, <strong>depredador sexual island\u00e9s</strong>, al que le ha sido intervenido un tel\u00e9fono m\u00f3vil y un ordenador port\u00e1til en los que se ha localizado material pornogr\u00e1fico y ped\u00f3filo. El detenido utilizaba siempre el mismo modus operandi para acercarse a sus v\u00edctimas y ganarse su confianza. Cuando ya manten\u00eda cierto v\u00ednculo amistoso con estos, les ofrec\u00eda peque\u00f1as gratificaciones econ\u00f3micas para tratar de abusar sexualmente de ellos.</p>\n<p>La Guardia Civil ha solicitado la colaboraci\u00f3n de Interpol para comprobar si tiene causas pendientes con la justicia internacional ya que los investigadores han podido averiguar que, durante los \u00faltimos, a\u00f1os ha residido en varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.</p>\n<p>El detenido y las diligencias instruidas han sido puestos a disposici\u00f3n del juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 4 de San Javier, cuyo titular ha ordenado su ingreso en prisi\u00f3n.</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/descubren-importante-cultivo-de-marihuana/\"><strong>Descubren importante cultivo de marihuana en antiguo concesionario de Cieza</strong></a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/terror-en-la-hoya-francotirador-hace-disparos/\">Terror en la Hoya un francotirador hace disparos matando a perros y gatos</a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/q.jpg"}, {"idWordpress": 16178, "createdAt": "2021-04-13T10:16:24", "published_at": "2021-04-13T10:16:24", "updatedAt": "2021-04-13T10:16:24", "rutaURL": "relajan-medidas-anticovid-en-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Alargan el toque de queda en la Regi\u00f3n y se da un respiro a la hosteler\u00eda al permitir hasta seis personas en las terrazas", "contenido": "<p>El Comit\u00e9 Covid en su reuni\u00f3n de este lunes, relaja las restricciones en la Regi\u00f3n alargando el toque de queda a partir de las 11:00 horas, permitiendo hasta seis personas en las terrazas y cuatro en el interior de bares y restaurantes, al igual que las reuniones con no convivientes en los domicilios.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16180\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1ITQ91-kkzH-U14028951015g0C-624x385@La-Verdad-e1618308547402.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"370\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1ITQ91-kkzH-U14028951015g0C-624x385@La-Verdad-e1618308547402.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1ITQ91-kkzH-U14028951015g0C-624x385@La-Verdad-e1618308547402-300x185.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1ITQ91-kkzH-U14028951015g0C-624x385@La-Verdad-e1618308547402-356x220.jpg 356w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1ITQ91-kkzH-U14028951015g0C-624x385@La-Verdad-e1618308547402-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Las infracciones se relajan a nivel regional, gracias a que se ha mantenido la contenci\u00f3n del virus. As\u00ed lo ha decidido Salud en su reuni\u00f3n y estas nuevas medidas entrar\u00e1n en vigor ma\u00f1ana.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">El cierre perimetral sigue vigente y se mantiene la prohibici\u00f3n de organizar grandes reuniones con mucha gente, ya que los\u00a0expertos que los d\u00edas de las Fiestas de Primavera, y las salidas con allegados que ha habido, puede afectar, pero esperar\u00e1n a que pasen unos d\u00edas para tener datos concretos.</p>\n<h2>Los contagios en j\u00f3venes va en aumento</h2>\n<p>Los recientes datos de contagios en j\u00f3venes de la Regi\u00f3n son una preocupaci\u00f3n para Salud. Aunque se est\u00e9 por debajo de la media nacional,\u00a0<strong>se ha detectado un 40% de incremento de los casos entre personas de 17 a 34 a\u00f1os.</strong></p>\n<p>La tasa de incidencia a siete d\u00edas ha bajado de 69 a 14 por cada 100.000 habitantes, lo que representa un 35% menos que la semana anterior.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El consejero de Salud, habl\u00f3 sobre la importancia de \u00abmantener un sistema sanitario potente, para seguir haciendo frente a esta terrible pandemia, en la que Europa afronta ya una cuarta ola\u00bb.</p>\n<div id=\"quantum-intext-1\">Salud reconoce que desde julio del pasado a\u00f1o, no se presentaban estas bajas cifras de contagios. pero subraya que que la pandemia no hay terminado.</div>\n<div></div>\n<div>A\u00fan se cuentan 89 pacientes con Covid ingresados en los hospitales murcianos, y de estos hospitalizados, 30 se encuentran en condiciones m\u00e1s graves, en Cuidados Intensivos.</div>\n<div></div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16179\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2e5baa9d-e326-4139-b109-dbdfa65aff8a_alta-libre-aspect-ratio_default_0-e1618308493452.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2e5baa9d-e326-4139-b109-dbdfa65aff8a_alta-libre-aspect-ratio_default_0-e1618308493452.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2e5baa9d-e326-4139-b109-dbdfa65aff8a_alta-libre-aspect-ratio_default_0-e1618308493452-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2e5baa9d-e326-4139-b109-dbdfa65aff8a_alta-libre-aspect-ratio_default_0-e1618308493452-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div></div>\n<p class=\"article-body__text \">En relaci\u00f3n a la estrategia de vacunaci\u00f3n de la Regi\u00f3n, se inform\u00f3 que hay <strong>31.000 dosis programadas para esta semana</strong>, aunque podr\u00edan incrementarse hasta 35.000.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Se prev\u00e9 vacunar a m\u00e1s de 61.000 personas en los pr\u00f3ximos siete d\u00edas. Para la semana que viene, el objetivo es haber vacunado ya a todos entre los 70 a 75 a\u00f1os con la de Pfizer; sumado a la ya anunciada llegada de <strong>casi 4.900 dosis de Janssen</strong>, que es la vacuna monodosis de Johnson &amp; Johnson, destinada para las personas entre 75 y 79 a\u00f1os.</p>\n<p class=\"article-body__text \">En perjuicio del Plan de vacunaci\u00f3n, Pedre\u00f1o resalt\u00f3 que la situaci\u00f3n con la vacuna AstraZeneca, por los casos de trombos que han sufrido varias personas tras el primer pinchazo, es un \u00abduro rev\u00e9s\u00bb al proceso de inoculaci\u00f3n.</p>\n<p>Ante la inasistencia de los murcianos a vacunarse con este suero, que son uno de cada tres, \u00ablos cambios implican reprogramaciones y un trabajo extenuante para los equipos de vacunaci\u00f3n\u00bb lament\u00f3 el consejero de Salud.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Sobre los inconvenientes que se han presentado en algunos centros de salud, que no han podido vacunar a\u00fan a sus mayores de 80 a\u00f1os, por la falta de las dosis, el portavoz del Comit\u00e9 Covid, Jaime P\u00e9rez, aconsej\u00f3 que a quienes est\u00e9n afectados que \u00abacudan al centro y lo digan\u00bb, tambi\u00e9n han abierto la posibilidad de llamar a la l\u00ednea 900 para poder exponer su caso y hacer los listados.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/baja-la-incidencia-de-covid-en-la-region/\">La incidencia de contagios por Covid-19 baja en la Regi\u00f3n y Salud apuesta por m\u00e1s puntos para test de ant\u00edgenos</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/relajan-las-restricciones-en-la-region/\">Relajan las restricciones en la Regi\u00f3n por la reciente disminuci\u00f3n de infectados por Covid</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618222959_206181_1618225493_noticia_normal.jpg"}, {"idWordpress": 16174, "createdAt": "2021-04-12T19:23:32", "published_at": "2021-04-12T19:23:32", "updatedAt": "2021-04-12T19:23:32", "rutaURL": "complejo-deportivo-felipe-vi-de-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Salud P\u00fablica vacunar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves 15 y viernes 16, en el Complejo Deportivo Felipe VI de Lorca, a las personas nacidas entre los a\u00f1os 1942 y 1946", "contenido": "<p>Los concejales de Sanidad y Deportes en el <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce e Irene J\u00f3dar, respectivamente, han informado que esta semana, los d\u00edas 15 y 16 de abril, de 9:00h a 14:00h, en el Complejo Deportivo Felipe VI, se proceder\u00e1 a la vacunaci\u00f3n de las personas nacidas en los a\u00f1os 1942, 1943, 1944, 1945 y 1946 pertenecientes al municipio de Lorca.</p>\n<p>Los ediles han informado que \u201cdesde la Consejer\u00eda de Salud y el Servicio Murciano se est\u00e1n enviando citas a trav\u00e9s de mensajes de texto y llamadas telef\u00f3nicas, teniendo previsto vacunar a 2.700 personas con la vacuna Pfizer. Esta vacunaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo tanto en pista como en interior del pabell\u00f3n del Complejo Deportivo Felipe VI\u201d.</p>\n<p>Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce ha recordado que \u201cdesde Salud P\u00fablica de la Comunidad Aut\u00f3noma piden que se respeten las citas y que las personas nacidas en esos a\u00f1os que no reciban el SMS cit\u00e1ndolos, acudan el d\u00eda de la fecha con su DNI para comprobar que entran en esa franja de edad y tener acceso a la vacunaci\u00f3n\u201d.</p>\n<p>Adem\u00e1s, si no pertenece a ese grupo de edad, no acuda, aunque reciba citaci\u00f3n, ya que no ser\u00e1 vacunado. Si recibe mensaje, compruebe si su n\u00famero est\u00e1 asociado a otra persona de su familia que s\u00ed ha nacido en esos a\u00f1os.</p>\n<p>Del mismo modo, Ponce D\u00edaz ha recordado que este martes, d\u00eda 13, est\u00e1n llamados a recibir primera dosis de AstraZeneca cerca de 1.500 personas nacidos entre los a\u00f1os 1956, 1957 y 1958.</p>\n<p>El edil de Sanidad ha destacado que \u201cel buen ritmo de vacunaci\u00f3n emprendido gracias al nuevo env\u00edo de vacunas por parte del Gobierno de Espa\u00f1a y su administraci\u00f3n a trav\u00e9s del personal de la Comunidad Aut\u00f3noma, y donde el Ayuntamiento de Lorca contin\u00faa colaborando con todo lo necesario para llevar a cabo las tareas de vigilancia, supervisi\u00f3n y control de acceso al pabell\u00f3n deportivo que, igualmente, ofrece el municipio de Lorca para seguir agilizando la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n que, solo en esta semana, permitir\u00e1 que 4.200 lorquinos reciban la primera dosis de la vacuna frente a la COVID-19\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/JORNADA-VACUNACION-CD-FELIPE-VI.jpeg"}, {"idWordpress": 16166, "createdAt": "2021-04-12T18:36:03", "published_at": "2021-04-12T18:36:03", "updatedAt": "2021-04-12T18:36:03", "rutaURL": "participacion-ciudadana-al-plan-de-igualdad", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Puerto Lumbreras abre la participaci\u00f3n ciudadana al I Plan de Igualdad del municipio con un cuestionario online", "contenido": "<p><strong>Concejal de Mujer e Igualdad del Ayuntamiento de Puerto Lumbreras; To\u00f1i Navarro, ha informado esta ma\u00f1ana </strong>que la elaboraci\u00f3n del I Plan de Igualdad de Oportunidades entre Mujeres y Hombres entra en una nueva fase que requerir\u00e1 de la participaci\u00f3n ciudadana. Atendiendo al plan de trabajo dise\u00f1ado por la concejal\u00eda y la consultora EgaleCo Lab, adjudicataria de la elaboraci\u00f3n de este proyecto, esta semana comienza el trabajo de campo de la fase de diagn\u00f3stico de situaci\u00f3n, etapa inicial que proporcionar\u00e1 una \u201cfoto-fija\u201d de la realidad lumbrerense con perspectiva de g\u00e9nero.</p>\n<p>En esta fase se realizar\u00e1 una investigaci\u00f3n que combinar\u00e1 datos estad\u00edsticos, an\u00e1lisis de documentaci\u00f3n estrat\u00e9gica del Ayuntamiento y la recogida de investigaci\u00f3n cualitativa a trav\u00e9s de entrevistas en profundidad, cuestionarios y grupos de discusi\u00f3n y que permitir\u00e1n, por tanto, la participaci\u00f3n ciudadana.</p>\n<p>En este sentido, con el fin de conocer la percepci\u00f3n y necesidades de la ciudadan\u00eda lumbrerense en materia de igualdad, se ha abierto cuestionario online dirigido a la poblaci\u00f3n.</p>\n<p>Dicho cuestionario permanecer\u00e1 abierto un par de semanas, estando disponible a partir de hoy en el enlace <a href=\"http://bit.ly/i-plan-igualdad-puerto-lumbreras\">http://bit.ly/i-plan-igualdad-puerto-lumbreras</a>. Para que su alcance sea mayor, la Concejal\u00eda tambi\u00e9n enviar\u00e1 el cuestionario a asociaciones, entidades e instituciones de la sociedad civil de</p>\n<h3>Proceso del Plan de Igualdad ser\u00e1 publicado en redes sociales</h3>\n<p>Puerto Lumbreras, y se publicar\u00e1 en redes sociales y medios de comunicaci\u00f3n para facilitar lo m\u00e1ximo posible la participaci\u00f3n ciudadana en el proceso de elaboraci\u00f3n del I Plan Municipal de Igualdad. \u00a0\u201cEste primer Plan de Igualdad es un compromiso del equipo de Gobierno y un proyecto estrat\u00e9gico que marcar\u00e1 las pol\u00edticas locales en la materia para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.</p>\n<p>Una herramienta imprescindible para la integraci\u00f3n del principio de igualdad de oportunidades en el conjunto de las pol\u00edticas del municipio, la erradicaci\u00f3n de las situaciones de desigualdad y discriminaci\u00f3n directa o indirecta, la transmisi\u00f3n de valores igualitarios, la adopci\u00f3n de las medidas necesarias para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero\u00a0 y la discriminaci\u00f3n por expresi\u00f3n o identidad de g\u00e9nero, as\u00ed como el establecimiento de medidas que aseguren la conciliaci\u00f3n del trabajo y de la vida personal y familiar de mujeres y hombres de Puerto Lumbreras.</p>\n<p>Unos objetivos para los que necesitamos la colaboraci\u00f3n de todas y todos, para que nuestra localidad tenga una igualdad real y efectiva a corto plazo, por ello os pedimos vuestra participaci\u00f3n, completando este cuestionario an\u00f3nimo que no lleva m\u00e1s de 5 minutos\u201d, ha se\u00f1alado la edil de Igualdad; To\u00f1i Navarro.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16166-9\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Toni_-Navarro_-concejal-de-Mujer-e-Igualdad.mp3?_=9\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Toni_-Navarro_-concejal-de-Mujer-e-Igualdad.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Toni_-Navarro_-concejal-de-Mujer-e-Igualdad.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Toni_-Navarro_-concejal-de-Mujer-e-Igualdad.mp3"}, {"idWordpress": 16161, "createdAt": "2021-04-12T17:03:49", "published_at": "2021-04-12T17:03:49", "updatedAt": "2021-04-12T17:03:49", "rutaURL": "otorgan-solares-a-comunidad-musulmana-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca cede dos solares a comunidad musulmana", "contenido": "<p>Tras la f\u00e9rrea oposici\u00f3n de los vecinos de la zona de Apolonia por el levantamiento de una mezquita, el Ayuntamiento de Lorca solvent\u00f3 la situaci\u00f3n otorg\u00e1ndoles dos solares a esta comunidad musulmana.</p>\n<p>Fuentes municipales informaron que los musulmanes han aceptado el lugar cedido por el Consistorio para levantar una nueva mezquita.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">La problem\u00e1tica surgi\u00f3 cuando un grupo de vecinos de la zona de Apolonia apoyados por Vox, mediante protestas y cierre de la calle lograron parar la construcci\u00f3n de la mezquita.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">El Ayuntamiento medi\u00f3 el conflicto habilitando un lugar de culto a los musulmanes cediendo dos solares como alternativa: uno est\u00e1 en el barrio de Los \u00c1ngeles y el otro en San Crist\u00f3bal. En los que se invertir\u00e1n 200.000 euros, que ser\u00e1n aportados por sus fieles.</p>\n<p>Para dar cumplimiento a una moci\u00f3n aprobada por el pleno en febrero a la propuesta del PP y apoyada por Vox, es la primera vez que el Ayuntamiento de Lorca lleva a cabo una cesi\u00f3n similar a la comunidad musulmana.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vecinos-del-barrio-de-apolonia-rechazan-construccion-de-mezquita/\">Vecinos del barrio de Apolonia rechazan construcci\u00f3n de mezquita</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/conflicto-entre-vecinos-y-seguidores-musulmanes/\">Sigue en pie la desavenencia por el local de culto musulm\u00e1n en barrio lorquino</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/159613804-624x406-1.jpg"}, {"idWordpress": 16157, "createdAt": "2021-04-12T15:15:17", "published_at": "2021-04-12T15:15:17", "updatedAt": "2021-04-12T15:15:17", "rutaURL": "descubren-importante-cultivo-de-marihuana", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Descubren importante cultivo de marihuana en antiguo concesionario de Cieza", "contenido": "<p>La Guardia Civil de la Regi\u00f3n de Murcia, en el cuadro de la operaci\u00f3n \u2018Gr\u00fcm\u2019, ha descubierto importante cultivo\u00a0 de marihuana en Cieza, el cual se encontraba ubicado en un antiguo concesionario de autom\u00f3viles en inutilidad. Este importante cultivo de marihuana,\u00a0 pose\u00eda 450 plantas, tres kilos de cogollo de cannabis, una escopeta de avancarga. Tambi\u00e9n, se hallaron dos pistolas de aire comprimido, una furgoneta, como tambi\u00e9n diversas prendas de uniforme dela Guardia Civil.</p>\n<p>La operaci\u00f3n \u2018Gr\u00fcm\u2019, que sigue operando, permiti\u00f3 el arresto de dos personas y la investigaci\u00f3n de una tercera, que son se\u00f1alados como los presuntos autores de los delitos contra la salud p\u00fablica, cultivo y tr\u00e1fico de drogas. Adem\u00e1s, de la tenencia de il\u00edcita de armas y de defraudaci\u00f3n de fluido de agua y electricidad.</p>\n<p>La investigaci\u00f3n se inici\u00f3 el pasado mes de febrero, en el marco de los servicios establecidos para prevenir y perseguir el tr\u00e1fico de drogas, cuando la Guardia Civil detect\u00f3 la presencia de personas y veh\u00edculos, a horas intempestivas, en una nave industrial de Cieza.</p>\n<p>Los agentes constataron que el establecimiento, un antiguo concesionario de veh\u00edculos, no desarrollaba ninguna actividad comercial, por lo que se sospechaba que estas personas pod\u00edan mantener en el lugar alguna actividad ilegal.</p>\n<p>Fruto de los numerosos dispositivos de vigilancia, se averigu\u00f3 que tanto el suministro de luz, como el de agua hab\u00edan sido conectados de forma fraudulenta a la red p\u00fablica, lo que revelaba la existencia de una plantaci\u00f3n oculta de cannabis sativa.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16158\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459.jpg\" alt=\"importante cultivo de marihuana\" width=\"900\" height=\"506\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459.jpg 900w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459-768x432.jpg 768w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459-696x391.jpg 696w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459-747x420.jpg 747w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana-e1618239689459-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /></a></p>\n<h2>Encargados del importante cultivo de marihuana en Cieza</h2>\n<p>Los dispositivos policiales establecidos en la zona permitieron identificar a tres personas, dos de ellas presuntas encargadas de i<strong>mportante cultivo\u00a0 de marihuana</strong> y una tercera que manten\u00eda ciertos v\u00ednculos delictivos con los dos primeros que, una vez localizadas han sido detenidas e investigadas, respectivamente, como presuntas autoras de los delitos contra la salud p\u00fablica, por cultivo y tr\u00e1fico de droga, tenencia il\u00edcita de armas y defraudaci\u00f3n de fluido el\u00e9ctrico y agua.</p>\n<p>Puesto en conocimiento de la autoridad judicial el resultado de estas actuaciones, los investigadores solicitaron el correspondiente mandamiento de entrada y registro en el inmueble objeto de la investigaci\u00f3n.</p>\n<p>Recientemente, la Guardia Civil ha accedido a la nave, donde se han localizado varios invernaderos \u2018indoor\u2019, dotados de los medios necesarios para importante cultivo\u00a0 de marihuana.</p>\n<p>En las instalaciones han sido aprehendidas 450 plantas de cannabis sativa, tres kilos de cogollos de marihuana, as\u00ed como herramientas, fertilizantes y diversa maquinaria destinada a favorecer su cultivo interior.</p>\n<p>Adem\u00e1s, los guardias civiles se incautaron de una escopeta de avancarga, dos pistolas de aire comprimido, una furgoneta, as\u00ed como diversas prendas de uniformidad Guardia Civil.</p>\n<p>La operaci\u00f3n \u2018Gr\u00fcm\u2019 ha permitido la desarticulaci\u00f3n de un importante cultivo\u00a0 de marihuana en Cieza con la detenci\u00f3n de dos personas y la investigaci\u00f3n de una tercera, si bien, la investigaci\u00f3n contin\u00faa abierta por lo que no se descartan futuras detenciones.</p>\n<p>Los detenidos y la persona investigada \u2013varones, espa\u00f1oles, de 29, 38 y 49 a\u00f1os y vecinos de Cieza\u2013, la droga y los efectos intervenidos; as\u00ed como las diligencias instruidas han sido puestos a disposici\u00f3n del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 4 de Cieza.</p>\n<p>Noticias relacionadas</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/tiroteo-en-alicante/\"><strong>\u00a1Tiroteo en Alicante! Arrestan a un hombre que huy\u00f3 del fuego cruzado con 3 heridas de bala</strong></a></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/terror-en-la-hoya-francotirador-hace-disparos/\">Terror en la Hoya un francotirador hace disparos matando a perros y gatos</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/importante-cultivo-de-marihuana.jpg"}, {"idWordpress": 16154, "createdAt": "2021-04-12T10:05:21", "published_at": "2021-04-12T10:05:21", "updatedAt": "2021-04-12T10:05:21", "rutaURL": "bajada-de-interposicion-de-denuncias-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Interponen 105 denuncias en Lorca en los \u00faltimos siete d\u00edas por incumplir las medidas anticovid", "contenido": "<div>La Polic\u00eda Local de Lorca interpuso 105 denuncias en la \u00faltima semana por no respetar las medidas de prevenci\u00f3n anticovid.</div>\n<div></div>\n<div>El concejal de Seguridad Ciudadana, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha destacado que \u201cesta pasada semana se ha registrado una bajada generalizada de las infracciones\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>Los incumplimientos m\u00e1s concurridos fueron del uso obligatorio de las mascarillas, con 88 denuncias, y en las infracciones a la ordenanza de convivencia ciudadana que han bajado a 7.</div>\n<div></div>\n<div>Por otro lado,<span lang=\"ES-TRAD\"> ha habido un ligero aumento en las denuncias por consumo de alcohol y fumar en la v\u00eda p\u00fablica sin respetar la distancia m\u00ednima de seguridad, que aumentaron de 3 a 12; y las denuncias por reuni\u00f3n de personas no convivientes que subieron de 15 a 21 durante esta \u00faltima semana.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Adem\u00e1s, desde Polic\u00eda Local tambi\u00e9n se cont\u00f3 con un dispositivo especial de vigilancia para la prueba deportiva \u2018II Duatl\u00f3n de Media Distancia de Lorca y Campeonato Regional Absoluto\u2019, celebraba ayer domingo, que cont\u00f3 con todas las medidas de seguridad, siendo un \u00e9xito tanto de organizaci\u00f3n como de participaci\u00f3n.</span></div>\n<div></div>\n<div>Notas relaiconadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/normas-especiales-de-trafico/\">La Polic\u00eda Local establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico, este domingo con motivo de la prueba deportiva Duatl\u00f3n \u2018Ciudad de Lorca\u2019</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/incumplimiento-de-las-medidas-covid/\">La Polic\u00eda Local de Lorca interpuso un total de 132 denuncias la por incumplimiento de las medidas COVID</a></div>\n<div></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-PLAZAS.jpeg"}, {"idWordpress": 16150, "createdAt": "2021-04-12T09:43:31", "published_at": "2021-04-12T09:43:31", "updatedAt": "2021-04-12T09:43:31", "rutaURL": "plataformas-llaman-a-movilizaciones-en-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Plataformas en defensa de la sanidad p\u00fablica llaman a movilizaciones descentralizadas en la Regi\u00f3n", "contenido": "<div class=\"bbnx-grid wrapper\">\n<div class=\"bbnx-grid-cell\">\n<div class=\"headline-article\">\n<p>Las plataformas <strong>Plan de Choque Social y Marchas de la Dignidad de la Regi\u00f3n</strong> han anunciado una convocatoria de movilizaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 17 de abril en defensa del sistema sanitario p\u00fablico regional.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16151\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/110420212025261w-e1618220171405.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"308\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/110420212025261w-e1618220171405.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/110420212025261w-e1618220171405-300x154.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/110420212025261w-e1618220171405-20x10.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Sus portavoces afirman que en defensa del sistema sanitario p\u00fablico regional han querido posicionarse en favor de la calidad para todos y en todos los \u00e1mbitos de la salud.</p>\n<p>Tambi\u00e9n manifiestan que est\u00e1n en contra de las <strong>privatizaciones y los recortes en salud</strong> realizados por el Gobierno regional del PP.</p>\n<p>Las dos plataformas consideran que \u00abtras d\u00e9cadas de precarizaci\u00f3n de las prestaciones sanitarias y de las condiciones laborales de los trabajadores, la pandemia del Covid ha puesto en evidencia <strong>la debilidad del sistema sanitario a causa de las privatizaciones</strong>.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"bbnx-grid wrapper\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"bbnx-grid-cell col-8 col-md-8 col-xs-12\">\n<div class=\"bbnx-module\">\n<div class=\"article-body \">\n<p class=\"article-body__text \">El llamamiento es para toda la poblaci\u00f3n a unirse a las movilizaciones descentralizadas territorialmente, que se llevar\u00e1n a cabo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado en <strong>Murcia, Cartagena, Lorca, Yecla, Molina de Segura y Bullas</strong>.</p>\n<p class=\"article-body__text \">La invitaci\u00f3n es a ponerse en pie y defender los derechos sociales, la sanidad p\u00fablica, la sanidad para todas las personas, exhortan los convocantes.</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hoy-en-las-redes-sociales-movilizacion-convocada-por-marchas-de-la-dignidad-y-el-plan-de-choque/\">Hoy en las redes sociales: Movilizaci\u00f3n convocada por Marchas de la Dignidad y el Plan de Choque</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cientos-de-interinos-reclaman-por-una-fijeza/\">M\u00e1s de doscientos interinos en coche protestan para reclamar el fin de la temporalidad</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/VF1IDFP1-kj0H-U140211475676sG-624x385@La-Verdad.jpg"}, {"idWordpress": 16145, "createdAt": "2021-04-12T09:07:59", "published_at": "2021-04-12T09:07:59", "updatedAt": "2021-04-12T09:15:14", "rutaURL": "las-vacunas-frenan-los-contagios-en-residencias", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Desciende casi en su totalidad los fallecidos en las residencias espa\u00f1olas", "contenido": "<p>Hasta ahora, <strong>m\u00e1s de 90% de las personas en residencias est\u00e1n vacunados</strong>, seg\u00fan el \u00faltimo informe del Instituto de Mayores y Servicios Sociales (Imserso).</p>\n<p>La que fue la poblaci\u00f3n m\u00e1s golpeada por la pandemia en un principio, con una cuarta parte de los muertos por Covid en Espa\u00f1a, por fin se ha liberado de tan terrible situaci\u00f3n.</p>\n<p>La vacunaci\u00f3n en estos centros ha sido clave, y es que se habla de <strong>una disminuci\u00f3n del 99,7% de los fallecimientos y 98% de infectados</strong>, respecto al mes de enero cuando la tercera ola estaba en su pico m\u00e1s alto y la vacunaci\u00f3n no surt\u00eda sus efectos a\u00fan.</p>\n<p class=\"\">El descenso del Covid y los efectos de la inmunizaci\u00f3n masiva en estos centros han provocado un desplome de casos y decesos, dejando a las residencias casi libres del virus. Al menos <strong>en 12 comunidades no ha habido contagios en la \u00faltima semana.</strong></p>\n<div class=\"raw_html | margin_bottom_sm\">\n<div id=\"evolucion\">\n<div id=\"g-evolucion-box\" class=\"ai2html\">\n<div id=\"g-evolucion-tableta\" class=\"g-artboard g-artboard-v3\" data-min-width=\"643\">\n<div id=\"g-ai2-1\" class=\"g-grafico g-aiAbs g-aiPointText\">\n<p>En\u00a0 lo que va de 2021<span class=\"g-cstyle0\">\u00a0han fallecido <strong>3.710 residentes</strong></span><strong> con prueba confirmada</strong>, en contra parte cuando en\u00a02020 murieron m\u00e1s de <strong>15.000 seg\u00fan las cifras oficiales</strong>, aunque se especulan que son m\u00e1s porque el acceso a pruebas diagn\u00f3sticas estuvo restringido y muchos ancianos con s\u00edntomas compatibles se quedaron sin diagnosticar.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<section class=\"more_info | border_1 border_top pull_right\">\n<h2>El lugar perfecto para cocinarse un virus</h2>\n</section>\n<p class=\"\">Los centros de mayores son el lugar perfecto para que un virus prospere, pues son espacios cerrados y encuentra a su huesped ideal en los entrados en a\u00f1os.</p>\n<p class=\"\">Por lo que el Covid se col\u00f3 a la perfecci\u00f3n en las residencias, agravando la crisis sanitaria.\u00a0 \u00abEl virus encontr\u00f3 ah\u00ed un caldo de cultivo para intensificar su transmisi\u00f3n y arras\u00f3 las residencias\u201d, recuerda Daniel L\u00f3pez-Acu\u00f1a, exdirector de Emergencias de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).</p>\n<h2>Ahora, se necesita llenar los centros</h2>\n<p>Cinta Pascual, presidenta de la patronal C\u00edrculo Empresarial de Atenci\u00f3n a las Personas (Ceaps), alerta sobre <strong>la alta desocupaci\u00f3n que hay en las residencias</strong>.</p>\n<p>\u201cEstamos con una desocupaci\u00f3n que llega al 25%. Esto es, por un lado, a causa de la mortalidad por el Covid, pero tambi\u00e9n porque la media de espera para tramitar un expediente y dar una ayuda a un dependiente son 430 d\u00edas\u201d, explic\u00f3 Pascual.</p>\n<p>Para dar soluci\u00f3n, se propone \u201cuna prestaci\u00f3n express, en 30 d\u00edas\u201d para los m\u00e1s vulnerables, que son los grandes dependientes que tienen una esperanza de vida de menos de a\u00f1o para que no mueran en el limbo\u201d.</p>\n<p>Por otra parte, Jes\u00fas Cubero, presidente de la patronal Aeste, inform\u00f3 que han comenzado los nuevos ingresos y \u201clas familias conf\u00edan en la seguridad de las residencias\u201d.</p>\n<p>M\u00e1s sin embargo, Pascual reitera que \u201cnecesitamos un <strong>plan de choque para llenar las residencias</strong> y una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n para explicar que las residencias son ahora el lugar m\u00e1s seguro\u201d.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/escalada-de-brotes-de-covid-19-en-residencias-de-mayores-y-hospitales-en-la-region/\">Escalada de brotes de Covid-19 en residencias de mayores y hospitales en la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/52-casos-de-covid-19-en-6-residencias-de-mayores/\">Se dectentan 52 casos de Covid-19 en 6 residencias de mayores</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/las-muertes-por-covid-en-residencias-caen-a-dos-semanales-en-toda-espana-por-las-vacunas.jpg"}, {"idWordpress": 16141, "createdAt": "2021-04-12T07:54:38", "published_at": "2021-04-12T07:54:38", "updatedAt": "2021-04-12T07:54:38", "rutaURL": "denuncias-de-espanoles-fuera-del-espacio-europeo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Espa\u00f1oles fuera de la Uni\u00f3n Europea denuncian en masa a Hacienda", "contenido": "<div>\n<div class=\"articleHead col-lg-12 col-md-12 col-sm-10 col-xs-10\">\n<div class=\"articleHead_wrap\">\n<p class=\"articleTitle\">Los espa\u00f1oles que viven en el extranjero y fuera de la Uni\u00f3n Europea, denuncian en masa ante Bruselas la persecuci\u00f3n de la Hacienda espa\u00f1ola.</p>\n<p>Vivir fuera de la Regi\u00f3n europea implica hasta pagar el triple en impuestos, adem\u00e1s de encontrarse con los efectos del Brexit para quienes viven en el Reino Unido.</p>\n<p>Los afectados piden a la Comisi\u00f3n Europea que<strong> tumbe la ley tributaria espa\u00f1ola</strong>. M\u00faltiples han sido las denuncias de espa\u00f1oles estas \u00faltimas semanas por las rentas que mantienen en Espa\u00f1a.</p>\n<p>Muchas de las comunidades espa\u00f1olas en el extranjero debaten el asunto a trav\u00e9s de las redes sociales.</p>\n<p>Las denuncias han aumentado despu\u00e9s de que los espa\u00f1oles en Reino Unido se hayan encontrado con el <strong>hachazo</strong>\u00a0del\u00a0Impuesto sobre la Renta de los no Residentes (IRNR)\u00a0tras el Brexit, al dejar de pertenecer a la UE.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2>La legislaci\u00f3n del IRNR</h2>\n<p>La legislaci\u00f3n tributaria espa\u00f1ola establece diferencias en este impuesto entre los ciudadanos comunitarios de la Uni\u00f3n Europea (UE) y los del resto del mundo, con una\u00a0<b>tributaci\u00f3n del 19% sobre ingresos netos para los europeos y otra del 24% sobre ingresos brutos para los extranjeros</b>.</p>\n<p>Por lo que en el art\u00edculo 24.1 se establece que los residentes en otros pa\u00edses extracomunitarios deben tributar sobre el importe \u00edntegro de los alquileres, es decir, no pueden descontar ning\u00fan gasto, y se les aplica <strong>un tipo de impuesto del 24%</strong>.</p>\n<p>El abogado fiscalista, Alejandro del Campo, socio de DMS en Mallorca, explic\u00f3 para\u00a0<em>El Economista</em> que \u00ablas diferencias entre arrendadores comunitarios y extracomunitarios son brutales\u00bb.</p>\n<p>\u00abTales normativas <b>vulneran de forma manifiesta y grave el Derecho de la UE</b>, que tiene primac\u00eda y es de aplicaci\u00f3n directa, y es obligaci\u00f3n de los Tribunales, y tambi\u00e9n de la propia Administraci\u00f3n, inaplicarlas\u00bb.</p>\n<p>Los espa\u00f1oles que viven fuera del espacio europeo se sienten \u00ab<strong>castigados, discriminados y sufren la despiadada persecuci\u00f3n de la Hacienda espa\u00f1ola.</strong></p>\n<p>Para el 2019, Bruselas<b> anunci\u00f3 el inicio de un procedimiento de infracci\u00f3n contra Espa\u00f1a</b> por este asunto, m\u00e1s sin embargo, las autoridades europeas <b>no se han pronunciado a\u00fan</b> sobre la discriminaci\u00f3n entre comunitarios y extracomunitarios.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/conductor-de-autobuses-exige-que-paralicen-los-impuestos/\">Conductor arruinado rompi\u00f3 en llanto para pedir que paralicen los impuestos</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ciudadanos-propone-exonerar-los-impuestos-municipales-a-hosteleria-y-comercio-durante-seis-meses/\">Ciudadanos propone exonerar los impuestos municipales a hosteler\u00eda y comercio durante seis meses</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Econom\u00eda"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/agencia-tributaria-ksBD-U70775220208QhF-624x385@RC.jpg"}, {"idWordpress": 16110, "createdAt": "2021-04-12T06:43:02", "published_at": "2021-04-12T06:43:02", "updatedAt": "2021-04-12T06:43:02", "rutaURL": "lo-mas-reciente-sobre-el-covid-19-en-el-mundo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "LO \u00daLTIMO sobre el Covid-19: &#8216;Turismo de vacunaci\u00f3n&#8217;, predicciones, incidencias, AstraZeneca y qu\u00e9 pasar\u00e1 despu\u00e9s de la pandemia", "contenido": "<p>Seg\u00fan el \u00faltimo informe epidemiol\u00f3gico, la situaci\u00f3n del Covid-19 en la Regi\u00f3n se mantiene estable con una jornada que registra 47 contagios (ocho menos que el d\u00eda anterior), un fallecido, 55 ingresados (13 menos) y 30 en UCI.</p>\n<p>En relaci\u00f3n al Plan de Vacunaci\u00f3n, el Ministerio de Sanidad inform\u00f3 que ya se han superado los <strong>7 millones de personas inoculadas</strong> con al menos una dosis y hay m\u00e1s de 3 millones con la pauta completa.</p>\n<p>Asimismo, la ministra Carolina Darias, dijo en rueda de prensa que para la semana entrante esperan que sea m\u00e1s la cantidad de personas inmunizadas que las contagiadas.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">\ud83d\udcfa<a href=\"https://twitter.com/CarolinaDarias?ref_src=twsrc%5Etfw\">@CarolinaDarias</a> \u27a1\ufe0f Espa\u00f1a ha superado los 7 millones de personas con al menos 1 dosis y los m\u00e1s de 3 millones con la pauta completa de <a href=\"https://twitter.com/hashtag/VacunaCOVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#VacunaCOVID19</a>  </p>\n<p>\u2139\ufe0f\ud83d\udc49<a href=\"https://t.co/5rgyI5IKQK\">https://t.co/5rgyI5IKQK</a></p>\n<p>\ud83d\udce2La pr\u00f3xima semana esperamos que sean ya m\u00e1s las personas inmunizadas que las contagiadas <a href=\"https://t.co/LBQuQGJXIE\">pic.twitter.com/LBQuQGJXIE</a></p>\n<p>&mdash; Ministerio de Sanidad (@sanidadgob) <a href=\"https://twitter.com/sanidadgob/status/1380857615916412930?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 10, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<h2>Contin\u00faa el rechazo a la AstraZeneca y se tienen grandes expectativas con la vacuna Janssen</h2>\n<div class=\"ue-l-article__header-content\">\n<p>En las principales ciudades espa\u00f1olas ha sido evidente el ausentismo de los mayores de 60 a\u00f1os citados para recibir la vacuna anticovid AstraZeneca, generando otro tropiezo m\u00e1s en el Plan de vacunaci\u00f3n.</p>\n<p>Y aunque recientemente la Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios (Aemps) ha publicado el Cuarto Informe de F\u00e1rmacovigilancia sobre vacunas frente a la covid-19, donde se notifican de <strong>cinco nuevos casos de trombosis de senos venosos en el pa\u00eds</strong>, se siguen ratificando las recomendaciones de la EMA de seguir administr\u00e1ndola.</p>\n<p>De estos casos de trombos, dos de ellos son con trombocitopenia asociada y uno con desenlace mortal, cuando ya se han administrado 985.528 dosis de esta vacuna.</p>\n</div>\n<p>En detalle, el informe recoge que con la nueva Vaxzevria o AstraZeneca, se han reportado 1.792 casos de efectos adversos. M\u00e1s la agencia \u00abno considera que que su administraci\u00f3n produzca un<strong> aumento del riesgo global de acontecimientos tromb\u00f3ticos\u00bb.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16129\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4f230645b9da97c1b00d1c3859b3ea7d.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"300\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4f230645b9da97c1b00d1c3859b3ea7d.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4f230645b9da97c1b00d1c3859b3ea7d-300x150.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4f230645b9da97c1b00d1c3859b3ea7d-20x10.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Ante la alta renuencia al pinchazo con la AstraZeneca, se tienen puestas las esperanzas a la llegada de la vacuna estadounidense de Johnson &amp; Johnson, la <strong>Janssen.</strong></p>\n<p>Se esperan los viales de esta dosis para el pr\u00f3ximo martes 13 de abril. Lo m\u00e1s destacado de este f\u00e1rmaco es que<strong> s\u00f3lo requiere de una dosis</strong>, lo que supondr\u00e1 un salto en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, y ayudar\u00eda a alcanzar el objetivo del Gobierno de tener al 70% de los ciudadanos inmunizados en verano.</p>\n<p>La ministra de Sanidad resalt\u00f3 que\u00a0la previsi\u00f3n del Ministerio es que lleguen hasta 5,5 millones de dosis entre abril y junio.</p>\n<p>La log\u00edstica de la administraci\u00f3n del f\u00e1rmaco se regir\u00e1 seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n de la <strong>Estrategia de vacunaci\u00f3n, donde \u00abiremos convergiendo de 80 a\u00f1os para abajo\u00bb</strong>, explic\u00f3 Farias.</p>\n<p>Cabe destacar que la vacuna Janssen est\u00e1 compuesta por un adenovirus modificado para incluir la prote\u00edna S del SARS-CoV-2,que al ser introducida al organismo<strong>\u00a0permitir\u00e1 al sistema inmunol\u00f3gico crear anticuerpos</strong>\u00a0<strong>contra la enfermedad</strong>.</p>\n<p>Adem\u00e1s de ser monodosis, no requiere grandes condiciones de conservaci\u00f3n y ser\u00eda\u00a0<strong>eficaz a un 66% </strong>para prevenir infecciones sintom\u00e1ticas leves y<strong> a un 85% para evitar formas graves</strong>\u00a0del pat\u00f3geno.</p>\n<p>Entre los efectos adversos m\u00e1s comunes, destacan <strong>el\u00a0dolor, enrojecimiento o hinchaz\u00f3n en el brazo</strong> donde se recibe el pinchazo.</p>\n<p>Como tambi\u00e9n puede <strong>provocar</strong> <strong>cansancio, dolor de cabeza, dolor muscular, escalofr\u00edos, fiebre y n\u00e1useas</strong>, que son s\u00edntomas habituales en el conjunto de vacunas.</p>\n<p>Aunque ya su uso en el espacio europeo est\u00e1 autorizado, en los Estados Unidos se han detectado\u00a0<strong>cuatro casos graves de coagulaci\u00f3n sangu\u00ednea</strong> tras la vacunaci\u00f3n con esta vacuna.</p>\n<p>Tras la reuni\u00f3n mantenida por el PRAC desde el martes hasta el d\u00eda de hoy, se ha iniciado la \u00abrevisi\u00f3n de estos casos\u00bb,donde ahora el organismo est\u00e1 investigando la\u00a0<strong>posibilidad de desarrollar tromboembolismos </strong>con esta vacuna.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16136\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618154876_696057_1618155101_noticia_normal_recorte1-e1618207989306.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618154876_696057_1618155101_noticia_normal_recorte1-e1618207989306.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618154876_696057_1618155101_noticia_normal_recorte1-e1618207989306-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1618154876_696057_1618155101_noticia_normal_recorte1-e1618207989306-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>\u00bfEn qu\u00e9 se convertir\u00e1 el Covid despu\u00e9s de la pandemia?</h2>\n<p>Seg\u00fan un art\u00edculo de la Agencia SINC, algunos cient\u00edficos creen que <strong>la pandemia se acabar\u00e1 aunque el nuevo coronavirus siga existiendo.</strong></p>\n<p>Reconocen que la vacunaci\u00f3n nos protege de enfermar por el SARS-CoV-2, pero este virus acabar\u00e1 conviviendo con la humanidad, como ya lo hacemos con <strong>los resfriados o la gripe estacional.</strong></p>\n<p>Por lo que la comunidad cient\u00edfica coincide en se\u00f1alar que se convertir\u00e1 en un<strong> virus respiratorio end\u00e9mico</strong>; y puede resumirse en dos motivos: la vacunaci\u00f3n no eliminar\u00e1 por completo el SARS-CoV-2 y probablemente el virus evolucionar\u00e1 para seguir contagiando de forma m\u00e1s leve, sin matar al hu\u00e9sped.</p>\n<p>Algunos de los factores que pueden reforzar la circulaci\u00f3n del SARS-CoV-2 en el planeta son las <strong>reticencias de algunas personas a vacunarse</strong> y un posible <strong>cambio de comportamiento</strong> de las ya vacunadas, al sentirse m\u00e1s seguras.</p>\n<p>Por eso, recomiendan que es importante que despu\u00e9s de vacunarnos sigamos manteniendo las medidas de protecci\u00f3n: mascarilla, higiene, ventilaci\u00f3n y limitaci\u00f3n de las interacciones sociales.</p>\n<p><figure id=\"attachment_16137\" aria-describedby=\"caption-attachment-16137\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-16137\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"440\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635-300x220.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635-573x420.jpg 573w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635-80x60.jpg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pexels-anna-shvets-4167544-e1597672520586-771x566-1-e1618208710635-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-16137\" class=\"wp-caption-text\">Foto: GlobalInvestigativeJournalismNertwork.com</figcaption></figure></p>\n<h2>El nuevo incentivo para viajar: Turismo de vacunaci\u00f3n</h2>\n<p>En la actualidad, las naciones que cuentan con grandes cantidades de vacunas contra el coronavirus apuestan al <strong>&#8216;turismo de vacunaci\u00f3n&#8217;</strong>, donde a trav\u00e9s de distintos medios se promocionan atractivos paquetes tur\u00edsticos con la vacuna incluida.</p>\n<p><strong>La idea de inocularse de forma gratuita </strong>resulta ser el m\u00e1s reciente incentivo para captar turistas en pa\u00edses como<strong> Estados Unidos, Rusia, Serbia, los Emiratos \u00c1rabes Unidos y Cuba.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16132\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/viajerosmascarillas-kUI-620x349@abc-e1618208976904.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/viajerosmascarillas-kUI-620x349@abc-e1618208976904.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/viajerosmascarillas-kUI-620x349@abc-e1618208976904-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/viajerosmascarillas-kUI-620x349@abc-e1618208976904-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Ante la <strong>incapacidad de una inmunizaci\u00f3n global o igualitaria</strong> contra el Covid, algunos de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, que tienen un ritmo de vacunaci\u00f3n 25 veces m\u00e1s adelantada que los pa\u00edses m\u00e1s pobres, han comenzado a <strong>vender o regalar la vacuna a todo el turista que arribe a los mismos.</strong></p>\n<p>Seg\u00fan el\u00a0Rastreador de Vacunas\u00a0de\u00a0<em>Bloomberg,</em> ha revelado que las naciones con m\u00e1s dinero\u00a0<strong>acaparan el 40% de las dosis</strong>\u00a0de las vacunas disponibles, mientras que\u00a0<strong>el</strong>\u00a0<strong>11% de los pa\u00edses con menos ingresos s\u00f3lo disponen del 1,6%</strong>\u00a0de las inyecciones.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16131\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/covid-e1618209044242.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/covid-e1618209044242.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/covid-e1618209044242-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/covid-e1618209044242-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>En <strong>Estados Unidos</strong> en el pasado mes de enero, el estado de la Florida recibi\u00f3 una gran cantidad de turistas que <strong>viajaban all\u00ed solo para vacunarse</strong>. Y fue tal este &#8216;turismo de vacunaci\u00f3n&#8217; que el estado para frenar esta situaci\u00f3n <strong>exigi\u00f3 un documento de residencia</strong> para recibir la vacuna.</p>\n<p>En las <strong>Islas V\u00edrgenes de Estados Unidos</strong>, que cuenta con dosis de sobra para todos sus habitantes, se ofrece tambi\u00e9n a sus turistas <strong>vacunas gratis, sin pasaporte o DNI.</strong></p>\n<p>En el caso de <strong>Rusia</strong> y su vacuna Sputnik V, cuenta con toda una campa\u00f1a publicitaria con toque informal por las redes sociales invitando a todos a vacunarse, e inclusive, promete esta vacuna a sus seguidores.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16138\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/571454526_177399940_1706x960-e1618209316863.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/571454526_177399940_1706x960-e1618209316863.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/571454526_177399940_1706x960-e1618209316863-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/571454526_177399940_1706x960-e1618209316863-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Aunque muchos reconocen que es una estrategia del Gobierno ruso para vender su vacuna anticovid y desmentir los comentarios que han generado desconfianza en la Sputnik V.</p>\n<p>El pa\u00eds est\u00e1 planeando vacunar, adem\u00e1s de a sus ciudadanos, a aquellos extranjeros que cuenten con un permiso de residencia en Rusia.</p>\n<p>En <strong>Cuba</strong>, ofrecen\u00a0\u201c<strong>Playas, Caribe, mojitos y vacuna</strong>. Todo en un mismo lugar. \u00bfQu\u00e9 te parece esta oferta?\u201d, en un v\u00eddeo publicitario del Gobierno de la isla.</p>\n<p>Las autoridades de este pa\u00eds aseguran que este a\u00f1o se vacunar\u00e1 a toda la poblaci\u00f3n cubana, que son unos 11 millones de personas.</p>\n<p>Ante la proyecci\u00f3n de producir hasta <strong>100 millones de dosis de Soberana 02</strong>, los turistas tendr\u00e1n la opci\u00f3n, si lo quieren, de vacunarse en Cuba.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16139\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/116992372_gettyimages-1230701356-e1618209551617.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/116992372_gettyimages-1230701356-e1618209551617.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/116992372_gettyimages-1230701356-e1618209551617-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/116992372_gettyimages-1230701356-e1618209551617-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Por otra parte, en <strong>Serbia</strong> han informado que unos <strong>6.500 ciudadanos, en su mayor\u00eda extranjeros</strong>, se vacunaron en un centro de inoculaci\u00f3n improvisado en la Feria de Belgrado.</p>\n<p>Esto se debe a que es el\u00a0\u00fanico pa\u00eds europeo que tiene <strong>mayor oferta que demanda de vacunas</strong>\u00a0y que ha ofrecido una\u00a0inoculaci\u00f3n gratis incluso a ciudadanos extranjeros.</p>\n<p>Finalmente, en los <strong>Emiratos \u00c1rabes Unidos,</strong> algunas fuentes rese\u00f1an que en Dub\u00e1i se <strong>organizan paquetes de estancia m\u00e1s la vacuna</strong> contra el coronavirus a precios muy elevados.</p>\n<p>Los paquetes que se ofrecen van desde los <strong>28.000 euros para viajar y obtener la vacuna.</strong> Y de hecho, para los brit\u00e1nicos mayores de 65 a\u00f1os\u00a0hay un\u00a0paquete de m\u00e1s de 45.000 euros, que incluye tres semanas en un hotel de lujo, avi\u00f3n, PCR y vacuna.</p>\n<p>M\u00e1s sin embargo, la Oficina de Turismo de Dub\u00e1i <strong>desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n</strong> por medio de un comunicado enviado a la <em>Efe</em>, en la que asegur\u00f3 que \u201cs\u00f3lo los ciudadanos y residentes de los EAU con su DNI pueden tener acceso a la vacuna\u00bb.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:<br />\n<a href=\"https://diariocivitas.com/segun-pp-el-presidente-de-espana-administra-injustamente-fondos-covid-y-discrimina-a-la-region/\">Seg\u00fan PP el presidente de Espa\u00f1a administra injustamente fondos Covid y discrimina a la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/actor-se-vacuna-sin-miedo-a-los-efectos/\">Jos\u00e9 Coronado se vacuna con la AstraZeneca y defiende que \u00abes la que menos efectos produce\u00bb</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/116992372_gettyimages-1230701356.jpg"}, {"idWordpress": 16106, "createdAt": "2021-04-11T16:50:57", "published_at": "2021-04-11T16:50:57", "updatedAt": "2021-04-11T16:50:57", "rutaURL": "cientos-de-interinos-reclaman-por-una-fijeza", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "M\u00e1s de doscientos interinos en coche protestan para reclamar el fin de la temporalidad", "contenido": "<p>Unos 200 interinos manifestaron esta ma\u00f1ana para denunciar la <strong>abusiva temporalidad</strong> de la administraci\u00f3n p\u00fablica y exigir la paralizaci\u00f3n de los procesos selectivos convocados.</p>\n<p>Una caravana de coches, bicicletas y hasta un cami\u00f3n de bomberos, ha recorrido el centro de Murcia\u00a0partiendo desde la avenida R\u00edo de Madera a las 10.30 horas, para reclamar la fijeza de los empleados p\u00fablicos.</p>\n<p>Asimismo, portavoces amenazan con <strong>interponer denuncias individuales masivas e impugnar procesos selectivos convocados</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16107\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-11_12-04-16-e1618159824887.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-11_12-04-16-e1618159824887.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-11_12-04-16-e1618159824887-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-11_12-04-16-e1618159824887-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Este reclamo, se ha desarrollado de forma masiva en 30 ciudades espa\u00f1olas, para exigir que \u00abse ponga fin a la situaci\u00f3n de temporalidad que viven miles de interinos del pa\u00eds\u00bb.</p>\n<p id=\"m96-95-97\" class=\"paragraph \">Esta movilizaci\u00f3n convocada por la Asociaci\u00f3n de Interinos Docentes de la Regi\u00f3n de Murcia (Aidmur), cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de\u00a0la Plataforma de Interinos y Temporales de la Regi\u00f3n de Murcia (PTIT), la Asociaci\u00f3n de Funcionarios Interinos y Contratados Laborales de la Comunidad y sindicatos como Sterm-Intersindical, SIME o SIDI.</p>\n<p>Seg\u00fan Francisco Javier Paredes, miembro de la Aidmur, estas movilizaciones se estar\u00e1n llevando acabo mensualmente hasta que se resuelva la situaci\u00f3n de los interinos.</p>\n<h2>Por una pronta estabilidad laboral</h2>\n<p id=\"m131-130-132\" class=\"paragraph \">Por su parte, el PTIT ha pedido a organizaciones sindicales y plataformas de interinos y temporales que suscriban el manifiesto a favor de la estabilidad laboral \u00abde todo el personal en fraude de Ley en las administraciones p\u00fablicas\u00bb.</p>\n<p id=\"m136-135-137\" class=\"paragraph \">Para ello, esta Plataforma est\u00e1 trasladando a todos los colectivos de interinos y temporales de la Regi\u00f3n de Murcia y a las diferentes organizaciones sindicales <strong>un manifiesto en el que expresan p\u00fablicamente su rechazo a los acuerdos de estabilizaci\u00f3n firmados, ya que \u00abse ha demostrado que no es la soluci\u00f3n al problema de la temporalidad\u00bb.</strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p id=\"m146-145-147\" class=\"paragraph \"><a href=\"https://diariocivitas.com/protesta-en-coche-de-interinos-por-temporalidad/\">Al grito de \u00a1Fijeza Ya! los interinos del pa\u00eds protestan en coche contra la temporalidad abusiva</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-gobierno-extiende-hasta-el-2021-el-plazo-para-reducir-la-temporalidad-en-la-administracion/\">El Gobierno extiende hasta el 2021 el plazo para reducir la temporalidad en la Administraci\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Murcia", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/manifa-kQ7B-U14021382555Lh-624x385@Diario-Montanes.jpg"}, {"idWordpress": 15997, "createdAt": "2021-04-11T11:44:15", "published_at": "2021-04-11T11:44:15", "updatedAt": "2021-04-11T11:44:15", "rutaURL": "segun-pp-el-presidente-de-espana-administra-injustamente-fondos-covid-y-discrimina-a-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Seg\u00fan PP el presidente de Espa\u00f1a administra injustamente fondos Covid y discrimina a la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>Miriam Guardiola, <a href=\"https://www.ppmurcia.org/\">viceportavoz del PP,</a> a trav\u00e9s de una moci\u00f3n en la Asamblea Regional, solicit\u00f3 al gobierno de Pedro S\u00e1nchez, se designe una autoridad independiente que administre de manera justa, los fondos Covid.</p>\r\n<p>Guardiola expres\u00f3 en que \u201cno podemos permitir que un Gobierno sectario margine una vez m\u00e1s a la Regi\u00f3n\u201d por lo que exigi\u00f3 \u201clas m\u00e1ximas garant\u00edas de transparencia e igualdad\u201d, con los fondos Covid.</p>\r\n<p>Insisti\u00f3 en que la figura independiente estar\u00e1 en funci\u00f3n de asegurar un reparto \u00abjusto y equitativo de los fondos europeos de recuperaci\u00f3n Covid-19, (fondos Covid) que hasta ahora s\u00f3lo se han ejecutado en un 43 por ciento.</p>\r\n<p>Miriam Guardiola del PP ha dejado muy en claro\u00a0 \u201cla importancia de estos fondos y todo lo que est\u00e1 en juego para millones de espa\u00f1oles\u201d. \u201cLas regiones f\u00edan su futuro m\u00e1s inmediato y la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica a este dinero procedente de la Uni\u00f3n Europea, por lo que su distribuci\u00f3n no debe ponerse al servicio de los intereses pol\u00edticos del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol\u00bb, indic\u00f3.</p>\r\n<p>Seguidamente expres\u00f3 que su partido tiene m\u00e1s que fundadas sospechas de que el presidente de Espa\u00f1a, Pedro S\u00e1nchez, est\u00e1 favoreciendo con los fondos Covid a unas comunidades aut\u00f3nomas en espec\u00edfico.</p>\r\n<p>Se\u00f1al\u00f3 que este comportamiento lo ha tenido en otras oportunidades\u00a0 beneficiando de acuerdo a su color pol\u00edtico, es por ello que considera urgente y necesario que una autoridad independiente tome el control del reparto de los fondos Covid para que no haya ning\u00fan tipo de injusticia, discriminaci\u00f3n, perjuicio o ilegalidad</p>\r\n<p>Asimismo expres\u00f3 que \u201cLa evaluaci\u00f3n de los proyectos que se financien con los fondos Covid es una de las grandes inc\u00f3gnitas del Gobierno de Espa\u00f1a\u201d, y que \u201cla Autoridad Fiscal preve\u00eda crear una Divisi\u00f3n de Evaluaci\u00f3n que pudiera examinar estos proyectos, pero ante los recursos limitados con los que cuenta ve imposible cumplir ese cometido\u201d.</p>\r\n<p>\u201cA todo ello se suma\u00a0la insuficiente ejecuci\u00f3n por parte del Gobierno de Espa\u00f1a de los fondos europeos, que no ha llevado a efecto ni la mitad de los mismos: tan solo el 43 por ciento\u201d, destac\u00f3.</p>\r\n<p>Afirm\u00f3 en decir que\u00a0 el Reglamento Europeo sobre el Mecanismo de Resiliencia y Recuperaci\u00f3n, establece que Espa\u00f1a debe incluir en sus proyectos una explicaci\u00f3n del modelo \u00abpara prevenir, detectar y corregir casos de corrupci\u00f3n y conflictos de intereses y fraude en el uso de estos fondos\u201d.</p>\r\n<p>Sin embargo record\u00f3\u00a0 \u201cel \u00faltimo esc\u00e1ndalo de las ayudas millonarias a la aerol\u00ednea Plus Ultra, lo cual ha hecho saltar las alarmas de la Uni\u00f3n Europea sobre la imparcialidad del Gobierno de S\u00e1nchez\u201d.</p>\r\n<p>\u201cLos fondos acordados por Europa para que Espa\u00f1a pueda salir de esta crisis son esenciales para la recuperaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, y deben guardarse m\u00e1ximas cautelas para evitar cualquier tipo de funcionamiento espurio\u201d, finaliz\u00f3.</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Miriam-Guardiola.jpg"}, {"idWordpress": 16096, "createdAt": "2021-04-10T19:10:24", "published_at": "2021-04-10T19:10:24", "updatedAt": "2021-04-10T19:10:24", "rutaURL": "puntos-de-votacion-en-la-region-y-aledanos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Cuatro puntos de votaci\u00f3n estar\u00e1n dispuestos este domingo para los ecuatorianos de la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>El llamado a las urnas para la segunda vuelta de las elecciones de Ecuador ya dispone de cuatro puntos de votaci\u00f3n para que los ecuatorianos residentes en la Regi\u00f3n de Murcia puedan elegir un nuevo presidente.</p>\n<p>Actualmente, hay empadronados ante el Consejo Nacional Electoral (CNE) de Ecuador unos <strong>179.000 ecuatorianos residentes en Espa\u00f1a</strong>\u00a0 y, por lo tanto, habilitados para votar en la segunda vuelta de las elecciones, que ma\u00f1ana domingo.</p>\n<div class=\"container-grid-box\">\n<section class=\"container-grid-cell content\">\n<article class=\"article-body\">\n<div class=\"multimedia\">El 3,13% del electorado ecuatoriano reside en el extranjero, con el 62% del padr\u00f3n electoral s\u00f3lo en Europa.</div>\n<div></div>\n<div class=\"multimedia\">En Espa\u00f1a representa el 71% del voto en la circunscripci\u00f3n de Europa, seg\u00fan datos proporcionados por la Embajada de Ecuador en Espa\u00f1a.</div>\n<div></div>\n<div class=\"article-text\">\n<p id=\"m55-54-56\" class=\"paragraph \">En total, se han habilitado 18 recintos electorales repartidos por gran parte de la geograf\u00eda espa\u00f1ola.</p>\n<div id=\"axds-Intext\" class=\"axds\">\n<div id=\"Intext\" class=\"henneoHB\" data-google-query-id=\"CObHwL-q9O8CFcXT4QodBSIO_A\">\n<div id=\"google_ads_iframe_/34616581/20minutos.es/local/noticia/Intext_0__container__\"><strong>En la Regi\u00f3n de Murcia</strong> se podr\u00e1 votar en el Auditorio y Centro de Congresos de la capital; para los residentes en la zona de Jumilla y Yecla en el Hotel Monreal; en Lorca en el Hotel Jardines de Lorca; y en Cartagena y Mar Menor en el Hotel Los Habaneros.</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</article>\n</section>\n</div>\n<div></div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16097\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/82fd95a2-ea6d-4060-9811-0b6797a39fdc_16-9-aspect-ratio_default_0-e1618081781149.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/82fd95a2-ea6d-4060-9811-0b6797a39fdc_16-9-aspect-ratio_default_0-e1618081781149.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/82fd95a2-ea6d-4060-9811-0b6797a39fdc_16-9-aspect-ratio_default_0-e1618081781149-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/82fd95a2-ea6d-4060-9811-0b6797a39fdc_16-9-aspect-ratio_default_0-e1618081781149-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div class=\"container-grid-box\">\n<section class=\"container-grid-cell content\">\n<article class=\"article-body\">\n<div class=\"article-text\">\n<div id=\"axds-Intext\" class=\"axds\">\n<div id=\"Intext\" class=\"henneoHB\" data-google-query-id=\"CObHwL-q9O8CFcXT4QodBSIO_A\">\n<div></div>\n</div>\n</div>\n<p id=\"m70-69-71\" class=\"paragraph \">En Valencia, el recinto electoral habilitado se encuentra en el pabell\u00f3n 1 de la Feria de Valencia;<strong> en Alicante</strong> en la Universidad de Alicante; en M\u00e1laga en el edificio Galaxia; en Sevilla y C\u00f3rdoba en el Centro C\u00edvico Sindicalistas Soto, Saborido y Acosta; <strong>en Almer\u00eda</strong> en el Centro Social Los Almendros; y en Granada en el Centro C\u00edvico El Zaid\u00edn.</p>\n<p id=\"m80-79-81\" class=\"paragraph \">En esta segunda vuelta de las elecciones de Ecuador se enfrentar\u00e1n Andr\u00e9s Arauz, el candidato corre\u00edsta, contra el conservador, Guillermo Lasso.</p>\n</div>\n</article>\n</section>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Nota relacionada:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/13969-220-mil-ecuatorianos-votaran-manana/\">La Regi\u00f3n aloja cerca de 20 mil ecuatorianos llamados a votar ma\u00f1ana</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Alicante", "Locales", "Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/606e3e758f9c8.jpeg"}, {"idWordpress": 16092, "createdAt": "2021-04-10T17:36:27", "published_at": "2021-04-10T17:36:27", "updatedAt": "2021-04-10T17:36:27", "rutaURL": "proyecto-contra-violencia-de-genero-para-jovenes", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Almer\u00eda educan en igualdad a 1.600 estudiantes de secundaria y FP para prevenir la violencia de g\u00e9nero", "contenido": "<div class=\"post-title-wrapper\">\n<p class=\"post-title\" data-wahfont=\"28\">El Ayuntamiento de Almer\u00eda educa en igualdad a m\u00e1s de 1.600 estudiantes pertenecientes a siete centros de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y Formaci\u00f3n Profesional, para prevenir la violencia de g\u00e9nero.</p>\n<p data-wahfont=\"28\">La concejala de Familia, Igualdad y Participaci\u00f3n Ciudadana, Paola Laynez, ha se\u00f1alado la \u201cgran acogida\u201d de este proyecto, enmarcado en el Pacto de estado Contra la Violencia de G\u00e9nero y subvencionado por el Instituto Andaluz de la Mujer (IAM).</p>\n<p data-wahfont=\"28\">Los centros para el desarrollo de dicho proyecto son el IES Cruz Caravaca, Maestro Padilla, Alhamilla, La Salle Chocillas, R\u00edo Andarax, Galileo y Almeraya, as\u00ed como varias asociaciones de padres y madres de alumnos.</p>\n<p data-wahfont=\"28\">Hasta la fecha se han realizado 100 talleres empleando herramientas tecnol\u00f3gicas, que han consistido en la realizaci\u00f3n de juegos de \u2018escape room\u2019, donde los participantes resuelven enigmas y construyen en equipo conclusiones sobre la violencia de g\u00e9nero, en redes sociales, en el instituto y, en general, en sus vidas.</p>\n</div>\n<p data-wahfont=\"15\">Asimismo, Laynez ha puesto de manifiesto \u201cla importancia de seguir educando en materia de igualdad entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven para que entre todos podamos conseguir que en el futuro no haya m\u00e1s violencia de g\u00e9nero.\u201d</p>\n<p data-wahfont=\"15\">Los talleres, son realizados por la empresa Creativity and Consulting S.L., y se han desarrollado teniendo en cuenta todas las medidas anticovid necesarias.</p>\n<p data-wahfont=\"15\">\n<p data-wahfont=\"15\">Nota relacionada:</p>\n<p data-wahfont=\"15\"><a href=\"https://diariocivitas.com/15003-2/\">Emprendedoras del sector nupcial de Almer\u00eda crean una editorial \u00fanica de bodas para el 8 de marzo en homenaje a la mujer</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Almeria"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyoRLPDXEAAvqXQ.jpg"}, {"idWordpress": 16082, "createdAt": "2021-04-10T16:39:35", "published_at": "2021-04-10T16:39:35", "updatedAt": "2021-04-10T16:41:12", "rutaURL": "serenata-que-no-termina-nada-bien-en-colombia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Viral: V\u00eddeo del joven que lleva serenata a su novia y la encuentra intimando con otro", "contenido": "<p>Un joven se llev\u00f3 una mala sorpresa, al llegar en casa de su novia con peluche, ramo de flores y mariachis, la encuentra intimando con otro hombre.</p>\n<p>Se ha vuelto viral, este v\u00eddeo y los memes no se han hecho esperar en Tik Tok, donde queda al descubierto la infidelidad de la chica en plena serenata rom\u00e1ntica.</p>\n<p>La fat\u00eddica serenata tuvo lugar en Colombia, la cual ha generado una gran cantidad de reacciones en redes sociales. Inclusive hay quienes aseguran que se trata de un v\u00eddeo falso o que est\u00e1 actuado.</p>\n<p>El joven cantando a pie de la ventada un hermosa serenata, mientras que los vecinos del lugar se acercan para contemplar del peque\u00f1o espect\u00e1culo; m\u00e1s la c\u00e1mara ha captado la ventada de la presunta novia, en la que se aprecian sombras de una pareja teniendo relaciones sexuales.</p>\n<p>Aunque se percatan del hecho, el mariachi sigue tocando mientras algunos de los integrantes se muestran sorprendidos, en tanto que el joven enamorado tira los regalos a la calle y se sienta a llorar en la banqueta debajo de la ventana.</p>\n<p>Finalmente en el v\u00eddeo se ve como la presunta novia infiel abre ligeramente la cortina para asomarse por la ventana, quien se sorprende al darse cuenta que la serenata era para ella.</p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Le lleva serenata a su novia y la encuentra teniendo sexo con otro \u00a1video completo!\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/cT2ubGL3J7c?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1416604.jpeg"}, {"idWordpress": 16078, "createdAt": "2021-04-10T16:02:48", "published_at": "2021-04-10T16:02:48", "updatedAt": "2021-04-10T16:02:48", "rutaURL": "actor-se-vacuna-sin-miedo-a-los-efectos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Jos\u00e9 Coronado se vacuna con la AstraZeneca y defiende que \u00abes la que menos efectos produce\u00bb", "contenido": "<p>El reconocido actor Jos\u00e9 Coronado dej\u00f3 muy claro que \u00abhay que pon\u00e9rsela\u00bb, tras ser vacunado con el pol\u00e9mico suero AstraZeneca.</p>\n<p>Se ha hecho viral y miles han aplaudido por las redes sociales, el coraje del actor espa\u00f1ol por defender la inoculaci\u00f3n contra el Covid-19 con esta vacuna.</p>\n<p>El actor rompi\u00f3 el silencio a favor de la f\u00f3rmula de AstraZeneca\u00a0tras ser vacunado con ella en el WiZink Center de Madrid.</p>\n<p>Mientras fue entrevistado por la TVE, fue determinante sobre los posibles efectos de vacunarse: \u00abSi me tengo que fiar de las \u00faltimas informaciones te dir\u00e9 que menos miedo de ponerme la de AstraZeneca porque est\u00e1 demostrado que es la que menos efectos secundarios produce. Cualquier otra produce m\u00e1s\u00bb.</p>\n<p>El conocido actor de cine y televisi\u00f3n Jose Coronado, ganador del Premio Goya como Mejor actor protagonista en 2011,y de 63 a\u00f1os de edad, ante las noticias sobre los trombos que han llevado a varias muertes luego de aplicarse esta vacuna, opin\u00f3 que \u00abtodas las vacunas tienen efectos secundarios\u00bb pero es algo que se compensa con creces con los beneficios.</p>\n<p>\u00ab\u00bfQu\u00e9 queremos, un <em>efectito</em> secundario y seguir vivos o irnos para el otro barrio? Pues est\u00e1 claro que hay que pon\u00e9rsela\u00bb, apunt\u00f3 el actor.</p>\n<p>Tambi\u00e9n destac\u00f3 que no se entend\u00eda\u00a0como en el centro de vacunaci\u00f3n que hab\u00eda asistido, la mitad de los citados no hab\u00edan acudido, es decir, 2.000 personas de los 4.000 llamados.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Jos\u00e9 Coronado anima a vacunarse tras hacerlo \u00e9l con AstraZeneca: &quot;Fi\u00e9monos de nuestra sanidad, que es una de las mejores del mundo&quot;- <a href=\"https://t.co/KbNwxdyQsz\">https://t.co/KbNwxdyQsz</a></p>\n<p>&mdash; RTVE Noticias (@rtvenoticias) <a href=\"https://twitter.com/rtvenoticias/status/1380639078727696393?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 9, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/extienden-la-franja-de-edad-para-inocular/\">Sanidad ampl\u00eda la franja de edad para usar la AstraZeneca en mayores de 60 a\u00f1os</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vicnculan-a-la-vacuna-astrazenaca-con-trombosis/\">Confirmada la relaci\u00f3n entre los casos de trombosis y la vacuna AstraZeneca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/PJMP2OH4RZBHLEO7UYOJDFP52A.jpg"}, {"idWordpress": 16072, "createdAt": "2021-04-10T15:37:26", "published_at": "2021-04-10T15:37:26", "updatedAt": "2021-04-10T15:37:26", "rutaURL": "16072-2", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Aprobadas mejoras para reducir los estragos de las lluvias torrenciales en las pedan\u00edas Pozo de Higuera y Almendricos", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca llevar\u00e1 a cabo mejoras en zonas de las pedan\u00edas de Pozo Higuera y Almendricos que se ven afectadas cada vez que se producen lluvias torrenciales</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El concejal de Desarrollo Rural y Pedan\u00edas del Ayuntamiento de Lorca, Antonio Navarro, ha</span>\u00a0<span lang=\"ES-TRAD\">informado que \u201cla Junta de Gobierno Local ha aprobado en su reuni\u00f3n de este pasado viernes la contrataci\u00f3n de diversas actuaciones en las pedan\u00edas lorquinas de Pozo Higuera y Almendricos para evitar los problemas que se producen en distintos pasos cada vez que se producen lluvias torrenciales, y que est\u00e1n financiadas a trav\u00e9s del Plan de Pedan\u00edas\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El concejal de Desarrollo Rural y Pedan\u00edas ha explicado que \u201cse trata de reivindicaciones hist\u00f3ricas de los vecinos de estas dos pedan\u00edas que estamos trabajando desde este equipo de Gobierno para solventar\u201d y se ha referido a una de las actuaciones, en concreto, \u201cla que hay prevista en Almendricos donde la v\u00eda del tren cruza por el centro del n\u00facleo rural, coincidiendo adem\u00e1s que la carretera pasa por debajo de esta v\u00eda y sobre una rambla\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Antonio Navarro ha detallado que \u201cdebido a las repetidas lluvias la acera y el sem\u00e1foro de este paso han sido descalzados, encontr\u00e1ndose la acera en un estado peligroso para los peatones, que tienen que circular por la carretera, por lo que con esta actuaci\u00f3n se tratar\u00eda de acondicionar el paso peatonal y reforzarlo, as\u00ed como la restituci\u00f3n semaf\u00f3rica para evitar que en futuras avenidas de agua sea de nuevo destruido. Con una inversi\u00f3n prevista de 17.000 euros\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Navarro P\u00e9rez ha explicado que \u201cdentro de las actuaciones previstas en el n\u00facleo rural de la Campana, en la pedan\u00eda lorquina de Pozo Higuera, est\u00e1n las que se llevar\u00e1n a cabo en un paso de rambla, en concreto en la Calle del Molino, ya que cada vez que se producen lluvias copiosas, este paso termina siendo arrastrado\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El edil de Pedan\u00edas ha explicado que \u201clo que se pretende con estos trabajos es acondicionar con grandes piedras una escollera, adem\u00e1s de la pavimentaci\u00f3n con cemento que impida que el agua arrastre la tierra y el paso de veh\u00edculos tenga que ver interrumpido cada vez que llueve\u201d y ha a\u00f1adido que \u201cesta inversi\u00f3n asciende a los 6.600 euros\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por \u00faltimo, Antonio Navarro ha reiterado \u201cla disposici\u00f3n de este equipo de Gobierno de seguir dando soluci\u00f3n a los problemas que nos hacen llegar los vecinos y las vecinas de nuestro amplio t\u00e9rmino municipal para que puedan contar con unos servicios de calidad, as\u00ed como con infraestructuras seguras tanto para la circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos como de los peatones. Actuaciones que estamos llevando a cabo en todas las pedan\u00edas con cuyos alcaldes y alcaldesas ped\u00e1neos mantenemos un contacto fluido para que nos hagan llegar, como as\u00ed est\u00e1n haciendo, desde que llegamos al gobierno municipal, todas sus necesidades e inquietudes\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16072-10\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-NAVARRO-MEJORAS-POZO-HIGUERA-Y-ALMENDRICOS.mp3?_=10\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-NAVARRO-MEJORAS-POZO-HIGUERA-Y-ALMENDRICOS.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-NAVARRO-MEJORAS-POZO-HIGUERA-Y-ALMENDRICOS.mp3</a></audio></p>\n<p><strong>Notas Relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/normas-especiales-de-trafico/\">La Polic\u00eda Local establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico, este domingo con motivo de la prueba deportiva Duatl\u00f3n \u2018Ciudad de Lorca\u2019</a></p>\n</div>\n<div></div>\n", "autor": "Maria R.", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIO-NAVARRO-MEJORAS-POZO-HIGUERA-Y-ALMENDRICOS.mp3"}, {"idWordpress": 16065, "createdAt": "2021-04-09T18:07:06", "published_at": "2021-04-09T18:07:06", "updatedAt": "2021-04-09T23:41:54", "rutaURL": "nivel-de-riesgo-extremo-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En riesgo extremo Puerto Lumbreras por el peor porcentaje de casos de Covid-19 del pa\u00eds", "contenido": "<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">Puerto Lumbreras es actualmente <strong>la zona roja del coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia.</strong></div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n<div dir=\"auto\">Este municipio fue confinado esta semana por acumular la mayor tasa incidencia, con <strong>583 casos</strong> por cada 100.000 habitantes en dos semanas, el triple que el segundo (Torre Pacheco). A los 7 d\u00edas es de<strong> 462, seis veces m\u00e1s que el segundo m\u00e1s afectado</strong>.</div>\n</div>\n<div class=\"kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"></div>\n</div>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">Ante este desenfrenado incremento de infectados, tras una reuni\u00f3n mantenida ayer con el Ayuntamiento, la Coordinaci\u00f3n M\u00e9dica y el \u00c1rea III de Salud, la Consejer\u00eda de Salud ha decidido realizar un cribado masivo en j\u00f3venes.</div>\n</div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n<div dir=\"auto\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16069\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyiXlxUWgAQSf4e-e1617991158627.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyiXlxUWgAQSf4e-e1617991158627.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyiXlxUWgAQSf4e-e1617991158627-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyiXlxUWgAQSf4e-e1617991158627-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">El llamado es para el pr\u00f3ximo domingo 11 de abril en el Centro Deportivo municipal a las personas nacidas entre el 1 de enero de 2001 y el 31 de diciembre de 2004, que son aproximadamente 800 j\u00f3venes, a quienes se les har\u00e1 la detecci\u00f3n de posibles positivos por coronavirus.</div>\n<div dir=\"auto\"></div>\n</div>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\">Seg\u00fan informa Salud P\u00fablica, se ha determinado realizar las pruebas PCR en esta franja de edad porque es la que <strong>presenta las mayores tasas de incidencia en los \u00faltimos 7 d\u00edas en la localidad y tiene mayor prevalencia de casos asintom\u00e1ticos</strong>.</div>\n</div>\n<div class=\"o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q\">\n<div dir=\"auto\"></div>\n<div dir=\"auto\"><span class=\"pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu\">Las citas se van a realizar desde hoy viernes y durante todo el s\u00e1bado, a fin de que los convocados acudan de forma escalonada y controlada al punto fijado entre las 8 y las 20 horas del domingo.</span></div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-queda-confinada/\">Puerto Lumbreras queda confinada, 200 personas han sido puestas en cuarentena</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-de-nuevo-en-riesgo-extremo/\">Endurecen restricciones en Puerto Lumbreras por aumento de contagios</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyiXlxWXEAUM-qs.jpg"}, {"idWordpress": 16063, "createdAt": "2021-04-09T18:02:18", "published_at": "2021-04-09T18:02:18", "updatedAt": "2021-04-09T18:02:18", "rutaURL": "normas-especiales-de-trafico", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La Polic\u00eda Local establecer\u00e1 normas especiales de tr\u00e1fico, este domingo con motivo de la prueba deportiva Duatl\u00f3n \u2018Ciudad de Lorca\u2019", "contenido": "<p>El concejal de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha informado que \u201ccon motivo de la prueba deportiva Duatl\u00f3n \u2018Ciudad de Lorca\u2019, prevista para este pr\u00f3ximo domingo, 11 de abril, se establecer\u00e1n normas <strong>especiales tr\u00e1fico</strong> de veh\u00edculos\u201d.</p>\n<p>El concejal de Seguridad Ciudadana ha explicado que \u201cse cortar\u00e1 el tr\u00e1fico en el casco hist\u00f3rico de la ciudad, en concreto, en la carretera de circunvalaci\u00f3n Sur &#8211; Carretera Los Pilones del Castillo (abierto desde las 11 horas) y la carretera La Fuensanta, RM-701 Km. 0-15\u20195 para el desarrollo de esta prueba, en concreto, entre las 8 y las 14 horas\u201d.</p>\n<h2>Normas especiales de tr\u00e1fico</h2>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha detallado que \u201cestar\u00e1 prohibido el estacionamiento de 0 a 14 horas, y cortado el tr\u00e1fico rodado entre las 8 y las 14 horas en las calles Puerta San Gines; La Merced; Porche San Antonio; Gigante; Cava; Plaza Espa\u00f1a; Santiago; Villaescusa; Juan de Toledo; \u00a0Corredera; Plaza La Concordia; Alfonso X El Sabio; Fernando El Santo; Selgas; Plaza Espa\u00f1a; \u00c1lamo; Corregidor; Barandillas; calle Mayor de Santa Mar\u00eda; rotonda, circunvalaci\u00f3n Sur del Castillo; Carretera asfaltada de Los Pilones del Castillo hasta Puente Autov\u00eda A-7</p>\n<p>Redonda Santa Mar\u00eda, Atrio San Juan, Moriscos, Gomelez, Zapater\u00eda, Abad de los Arcos, Porche San Antonio, Los Pozos; (calle de la Rambla y explanada La Merced prohibido el estacionamiento entre el viernes, 10 y el lunes, 12 de abril para el montaje y desmontaje de la infraestructura necesaria\u201d.</p>\n<p>Ruiz Guill\u00e9n ha a\u00f1adido que \u201cla Polic\u00eda Local establecer\u00e1 itinerarios alternativos para aquellos veh\u00edculos que tengan que transitar por la zona, en concreto aquellos que desde las 11 horas se dispongan a subir a la fortaleza del Castillo, Parador de Turismo, Sierra Pe\u00f1arrubia y Barrio Santa Mar\u00eda, lo deber\u00e1n hacer por barrio de San Jos\u00e9, carretera de San Jos\u00e9 a los Pilones, Castillo y Parador (doble sentido tr\u00e1fico rodado). Para la bajada desde las 11 horas.</p>\n<p>Desde la fortaleza, Parador de Turismo, Sierra Pe\u00f1arrubia y Barrio Santa Mar\u00eda, se establece como v\u00eda obligatoria para veh\u00edculos, la carretera asfaltada de los Pilones a barrio de San Jos\u00e9 &#8211; Tanatorio, preferentemente, calle Rambla Las Chatas, calle Torrecilla, calle R\u00edo Guadalent\u00edn, Carretera Granada hacia todas direcciones\u201d.</p>\n<p>Por \u00faltimo, el edil de Seguridad Ciudadana ha insistido en que se vigilar\u00e1n y se\u00f1alizar\u00e1n los itinerarios alternativos de tr\u00e1nsito de veh\u00edculos, para el mejor desarrollo de la seguridad del tr\u00e1fico en nuestra ciudad. Para una informaci\u00f3n m\u00e1s detallada se puede visitar la p\u00e1gina web, <a href=\"http://www.lorca.es\">www.lorca.es</a>, en el apartado incidencias del tr\u00e1fico\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Calle-Santiago21.jpeg"}, {"idWordpress": 16054, "createdAt": "2021-04-09T17:02:06", "published_at": "2021-04-09T17:02:06", "updatedAt": "2021-04-09T17:02:06", "rutaURL": "enfrentamientos-e-irregularidades-en-canarias", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Crisis migratoria en Canarias: Violencia entre inmigrantes y posibles irregularidades", "contenido": "<p>Este jueves el presidente canario, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, anunci\u00f3 que deportar\u00e1 de forma inmediata a los inmigrantes que participen en altercados violentos, como el sucedido esta semana en el campamento de Las Ra\u00edces, en Tenerife.</p>\n<p>Tras las violentas reyertas entre senegaleses y marroqu\u00edes en ese campamento de refugio, seg\u00fan orden presidencial se proceder\u00e1 a la deportaci\u00f3n inmediata de los participantes.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16062\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/96c4cac2d4d99cb713c77cec3db4c2d6.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"399\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/96c4cac2d4d99cb713c77cec3db4c2d6.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/96c4cac2d4d99cb713c77cec3db4c2d6-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/96c4cac2d4d99cb713c77cec3db4c2d6-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Torres defendi\u00f3 la labor de la ONG Accem, que gestiona en Las Ra\u00edces, y de la Polic\u00eda Nacional, quienes con material antidisturbios pusieron fin al alargado enfrentamiento entre inmigrantes, y que se sald\u00f3 con varias personas heridas.</p>\n<p>Por el contrario, la Asamblea de Apoyo a los Migrantes critica la actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional porque, alega, su intervenci\u00f3n \u00ab<strong>disparando pelotas de goma y llev\u00e1ndose a personas detenidas gener\u00f3 m\u00e1s tensi\u00f3n a la situaci\u00f3n y puso en peligro las vidas que all\u00ed se encuentran\u00bb.</strong></p>\n<p>Para estos defensores, una vez m\u00e1s la <strong>desesperaci\u00f3n</strong>, el\u00a0<strong>hacinamiento\u00a0</strong>y la\u00a0<strong>falta de adecuada comunicaci\u00f3n</strong> entre los internos provocan este tipo de altercados.</p>\n<p>Asimismo, manifiestan que no se toma en cuenta las diferencias culturales de los sin papeles y se les niega, lo que aproximadamente el 80% de las personas inmigrantes se desplazan,\u00a0 para poder reunirse con sus familias en suelo ib\u00e9rico.</p>\n<div class=\"bbnx-grid wrapper\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"bbnx-grid-cell col-8  col-md-8  col-xs-12\">\n<div class=\"bbnx-module\">\n<div class=\"article-body\">\n<h2 class=\"article-body__ladillo\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16061\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/225eb432-287b-436c-9852-394c6c5744e0_source-aspect-ratio_default_0-e1617986919987.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"386\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/225eb432-287b-436c-9852-394c6c5744e0_source-aspect-ratio_default_0-e1617986919987.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/225eb432-287b-436c-9852-394c6c5744e0_source-aspect-ratio_default_0-e1617986919987-300x193.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/225eb432-287b-436c-9852-394c6c5744e0_source-aspect-ratio_default_0-e1617986919987-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></h2>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<h2>\u00bfProblemas de presupuesto o desv\u00edo del dinero?</h2>\n<p>El pasado mes de diciembre se inform\u00f3 de los presupuestos con los que las ONGs y Cruz Roja contar\u00edan este a\u00f1o para solventar la crisis migratoria de Espa\u00f1a.</p>\n<p>En el caso de la ONG Accem, esta est\u00e1 recibiendo m\u00e1s de 30 millones de euros en subvenciones del Gobierno, mientras se queja <strong>de las deficiencias en la atenci\u00f3n a los inmigrantes.</strong></p>\n<p>Incluso, la causa del m\u00e1s reciente enfrentamiento fue la tensi\u00f3n de los inmigrantes por la falta de comida o mala calidad de ella. Lo que conlleva a m\u00faltiples interrogantes sobre la gesti\u00f3n de las subvenciones recibidas.</p>\n<p>En el \u00faltimo registro de inmigrantes ilegales tanto por v\u00eda mar\u00edtima como terrestre, se totalizaron hasta marzo 6.496, que equivale a un 16% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior para el mismo\u00a0 periodo.</p>\n<p>De ese total, 6.122 fueron por v\u00eda mar\u00edtima o por &#8216;pateras&#8217;, <strong>con un incremento de un 367% respecto a 2020. </strong></p>\n<p>Las Canarias siguen sobrellevando el mayor embate migratorio, con 3436 inmigrantes, que representan <strong>un incremento del 117% respecto al a\u00f1o pasado</strong>.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/record-historico-de-inmigrantes-ilegales-en-canarias-en-2020-supera-a-la-crisis-de-los-cayucos/\">R\u00e9cord hist\u00f3rico de inmigrantes ilegales en Canarias en 2020, supera a la \u00abcrisis de los cayucos\u00bb</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/enfrentamientos-en-campamento-canario/\">Enfrentamientos entre inmigrantes y la Polic\u00eda Nacional en campamento canario</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/96c4cac2d4d99cb713c77cec3db4c2d6.jpg"}, {"idWordpress": 16047, "createdAt": "2021-04-09T15:22:56", "published_at": "2021-04-09T15:22:56", "updatedAt": "2021-04-09T15:22:56", "rutaURL": "terror-en-la-hoya-francotirador-hace-disparos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Terror en la Hoya\u00a0un francotirador hace disparos matando a perros y gatos", "contenido": "<p>Un francotirador siembra el terror en la Hoya, mientras los vecinos no saben exactamente que es lo que esta sucediendo en la poblaci\u00f3n. El francotirador a\u00fan sin identificar, est\u00e1 exterminando animales, perros y gatos principalmente, varios de ellos han muerto.</p>\n<p>Sin embargo, lo m\u00e1s incre\u00edble es que seg\u00fan el testimonio de algunos vecinos,es que est\u00e1 amenzando con la vida de los viandantes porque, seg\u00fan reconocen \u00aben alg\u00fan momento el disparo podr\u00eda impactar sobre alguna persona. El suceso ocurre en un lugar conocido como barrio de San V\u00edctor e inmediaciones de la Avenida Rey Juan Carlos I y calles adyacentes.</p>\n<p>Al extenderse la noticia entre el vecindario, algunos manifiestan que no es la primera vez que ocurre, sino que este francotirador lleva tiempo haci\u00e9ndolo y que, incluso, son ya varios los animales que han muerto por estas circunstancias con el consiguiente disgusto de los propietarios del animal al tener conocimiento de que han matado a su mascota.</p>\n<p>La semana pasada, un perro tuvo que ser intervenido de urgencia en una cl\u00ednica veterinaria de la poblaci\u00f3n, aunque los profesionales que lo atend\u00edan no pudieron hacer nada por salvar su vida tras recibir el mortal disparo que le caus\u00f3 da\u00f1os internos irreversibles.</p>\n<h3>Vecinos piden que se abra una investigaci\u00f3n a Francotirador que causa terror en la Hoya</h3>\n<p>La existencia de este francotirador que causa terror en la Hoya est\u00e1 causando alarma social entre el vecindario que ha recabado la mediaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad para poder identificar al presunto autor de los hechos.</p>\n<p>Seg\u00fan los vecinos, han sido varias las denuncias interpuestas, a la vez que solicitan que se abra una investigaci\u00f3n sobre lo que est\u00e1 sucediendo desde hace varios meses, seg\u00fan algunos. Al parecer, los habitantes han hecho frente com\u00fan en contra de la actuaci\u00f3n de este individuo y en defensa de los animales para acabar cuanto antes con esta pesadilla.</p>\n<p>Algunos vecinos se preguntan qu\u00e9 pasar\u00eda el d\u00eda en el que este hombre falle en su objetivo y en lugar de a un perro, el impacto lo tenga que sufrir un menor o cualquier otra persona. Consideran que hay que \u00abactuar juntos\u00bb para acabar con la situaci\u00f3n y as\u00ed lo est\u00e1n haciendo demostrando adem\u00e1s de por el amor que sienten hacia los animales.</p>\n<p>Consideran que \u00abno se puede permitir que se produzcan disparos en plena calle como si estuvi\u00e9ramos en el Oeste\u00bb y temen que este desaprensivo, a\u00fan sin pretenderlo, pueda herir, por ejemplo a un ni\u00f1o que est\u00e9 jugando en la calle o a otros viandantes que pasean tranquilamente.</p>\n<p>La noticia se ha extendido a lo largo y ancho de esta pedan\u00eda de m\u00e1s de 4.000 habitantes y el sentir general ha sido el de proteger a los animales y trabajar junto a las Fuerzas de Seguridad para acabar con la situaci\u00f3n, que a\u00fan se sigue produciendo, y dar el consiguiente escarmiento al presunto autor de los hechos.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/tiroteo-en-alicante/\">\u00a1Tiroteo en Alicante! Arrestan a un hombre que huy\u00f3 del fuego cruzado con 3 heridas de bala</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/suicidio-en-la-adolescencia/\">Suicidio en la adolescencia \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de estas muertes?</a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/terror-en-la-Hoya.jpg"}, {"idWordpress": 16045, "createdAt": "2021-04-09T11:08:12", "published_at": "2021-04-09T11:08:12", "updatedAt": "2021-04-09T11:16:22", "rutaURL": "extienden-la-franja-de-edad-para-inocular", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Sanidad ampl\u00eda la franja de edad para usar la AstraZeneca en mayores de 60 a\u00f1os", "contenido": "<p>Luego que desde el mi\u00e9rcoles, el Consejo Interterritorial de Salud aprobara suspender la dosis Astrazeneca a <strong>los menores de 60 a\u00f1os por los casos de trombosis</strong> reportados, el Ministerio de Sanidad ha ampliado la franja de edad para usar este f\u00e1rmaco en espa\u00f1oles de 60 a 69 a\u00f1os.</p>\n<p>Ante la incertidumbre de los efectos adversos del suero anglo-sueco, donde en varios pa\u00edses europeos se han originado decenas de casos, y algunos fatales, de trombosis at\u00edpicas en menores de 60 a\u00f1os, en mujeres mayormente, se ha procedido a extender el grupo etario a inocular.</p>\n<p>En funci\u00f3n de agilizar el Plan de vacunaci\u00f3n y de la disponibilidad de esta vacuna, m\u00e1s de 4 millones de espa\u00f1oles de 60 a 69 a\u00f1os pueden vacunarse con la AstraZeneca.</p>\n<p>En la Regi\u00f3n, unos 65.000 murcianos la podr\u00e1n recibir, y poder\u00a0ayudar a avanzar en la vacunaci\u00f3n de este colectivo que actualmente tienen un porcentaje de inmunizaci\u00f3n del 5%.</p>\n<p>Asimismo, la suspensi\u00f3n de este f\u00e1rmaco en los menores de 60 a\u00f1os que ya fueron inoculados con la primera dosis, <strong>afecta por la inc\u00f3gnita de la segunda a unas 43.762 personas. Es decir, estos ciudadanos vacunados quedar\u00e1n a expensas de que el Ministerio decida qu\u00e9 medida tomar sobre si ofrecer o no la segunda dosis.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16050\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"414\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507-300x207.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507-218x150.jpg 218w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507-436x300.jpg 436w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507-100x70.jpg 100w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339-e1617966317507-20x14.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Esta ser\u00eda la segunda vez que la Comisi\u00f3n de Salud rectifica la estrategia de vacunaci\u00f3n al amparo de los \u00faltimos datos de la Agencia Europea del Medicamento que confirman <strong>\u00abv\u00ednculos\u00bb entre el f\u00e1rmaco de la Universidad de Oxford y los m\u00ednimos casos registrados de trombos en reci\u00e9n vacunados</strong>.</p>\n<p>Con esta medida, las comunidades podr\u00e1n darle salida a los f\u00e1rmacos de AstraZeneca, que se empleaban hasta ahora en profesionales esenciales como profesores y miembros de las fuerzas de seguridad.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16049\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/sanchez-foco-africa-e1617966288581.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"386\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/sanchez-foco-africa-e1617966288581.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/sanchez-foco-africa-e1617966288581-300x193.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/sanchez-foco-africa-e1617966288581-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Por su parte, el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, garantiza que el plan de vacunaci\u00f3n contra el coronavirus previsto en Espa\u00f1a <strong>se cumplir\u00e1 tanto contando con las\u00a0dosis de AstraZeneca\u00a0como sin ellas\u00a0</strong>y, por tanto, a finales de septiembre podr\u00e1 estar inmunizada casi la totalidad de la poblaci\u00f3n.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Seg\u00fan el mandatario las decisiones que se est\u00e1n tomando en torno a la inoculaci\u00f3n de la vacuna de AstraZeneca\u00a0y que han llevado ahora al\u00a0Ministerio de Sanidad\u00a0y a las comunidades a permitir <strong>solo su uso en personas de entre 60 y 69 a\u00f1os</strong>, no van a alterar los planes del Ejecutivo.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>A trav\u00e9s de un comunicado, Sanidad explica que el objetivo de esta decisi\u00f3n es \u00abcompletar cuanto antes la vacunaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable a la COVID-19\u00bb.</p>\n<p>Asimismo, el Ministerio apunta que \u00abse podr\u00e1n utilizar otras vacunas\u00bb en estos grupos de edad \u00aben funci\u00f3n de la disponibilidad\u00bb.</p>\n<p>Hasta ahora, la dosis AstraZeneca se emple\u00f3 en vacunar a los trabajadores de los centros educativos, fuerzas de seguridad y alg\u00fan colectivo sanitario como fisioterapeutas, veterinarios, psic\u00f3logos, entre otros.</p>\n<p>En total, Salud registr\u00f3 hasta ayer 56.817 murcianos que han sido inmunizados con la primera dosis de la Universidad de Oxford. De esos, 43.762 personas ten\u00edan menos de 60 a\u00f1os, cuya inoculaci\u00f3n queda en suspenso.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/suspenden-vacunacion-de-menores-de-60-en-murcia/\">En la Regi\u00f3n suspenden la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca a menores de 60 a\u00f1os</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vicnculan-a-la-vacuna-astrazenaca-con-trombosis/\">Confirmada la relaci\u00f3n entre los casos de trombosis y la vacuna AstraZeneca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617955988339.jpg"}, {"idWordpress": 16040, "createdAt": "2021-04-08T17:42:11", "published_at": "2021-04-08T17:42:11", "updatedAt": "2021-04-08T17:42:11", "rutaURL": "confederacion-hidrografica-del-segura", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura analizar\u00e1n in-situ el proyecto de encauzamiento de la Rambla Nogalte", "contenido": "<p>El municipio de Pulp\u00ed recibi\u00f3 ayer la visita de <strong>t\u00e9cnicos de Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura</strong>, y del t\u00e9cnico redactor del proyecto, que junto al alcalde de Pulp\u00ed, Juan Pedro Garc\u00eda, y el edil de Obras y Servicios, Pedro Jes\u00fas Mart\u00ednez, se desplazaron hasta la ubicaci\u00f3n exacta donde se ejecutar\u00e1n las obras para la supervisi\u00f3n del <strong>proyecto de encauzamiento de la Rambla de Los Charcones (Rambla Nogalte), a trav\u00e9s de la Hoya de Pulp\u00ed.</strong></p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Autoridades-Loclaes-junto-a-los-tecnicos-de-Confederacion-revisando-el-proyecto-e1617903403829.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16042\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Autoridades-Loclaes-junto-a-los-tecnicos-de-Confederacion-revisando-el-proyecto-e1617903403829.jpg\" alt=\"Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del segura\" width=\"600\" height=\"450\" /></a></p>\n<h3><strong>Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del segura tomar\u00e1 medidas lo antes posible</strong></h3>\n<p>El proyecto se llev\u00f3 a cabo en el a\u00f1o 2014, con el con el fin de encontrar una posible soluci\u00f3n ante las inundaciones que afectaron al municipio en el a\u00f1o 2012, causando graves da\u00f1os materiales en nuestra localidad. Por este motivo, el Ayuntamiento de Pulp\u00ed solicit\u00f3 a Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura que se tomaran medidas lo antes posible, y se llev\u00f3 a cabo el levantamiento topogr\u00e1fico de las zonas afectadas, as\u00ed como un exhaustivo estudio de las futuras canalizaciones, redactando el proyecto <strong>\u201cMejora de infraestructuras hidr\u00e1ulicas para evitar riesgo de inundaciones en zonas urbanas en el t\u00e9rmino municipal de Pulp\u00ed\u201d,</strong> obras incluidas dentro del Plan Hidrol\u00f3gico de la Demarcaci\u00f3n del Segura 2015/21.</p>\n<p><strong><em>\u00a0</em></strong>Debido a la elaboraci\u00f3n de este proyecto, que llev\u00f3 a cabo la empresa Goes Ingenier\u00eda Civil, la Direcci\u00f3n General del Agua, dependiente del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico (MITECO), se inform\u00f3 al Ayuntamiento de Pulp\u00ed, que en los pr\u00f3ximos meses se licitar\u00e1n las <strong>obras de encauzamiento de la rambla de Los Charcones (Rambla Nogalte)</strong>.</p>\n<p>Respecto al proyecto, y acorde con la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura, las obras de encauzamiento tendr\u00e1n una secci\u00f3n trapecial, revestido de escollera, con un ancho libre en la base de 15m y taludes laterales de altura m\u00e1xima de 3,30m, extendi\u00e9ndose desde el paso bajo del ferrocarril hasta el cruce bajo la carretera A-1201. Adem\u00e1s, dicho encauzamiento se extender\u00e1 a lo largo de dos tramos diferenciados: el tramo largo, situado al norte del encauzamiento existente, a lo largo de 4.339 metros, partiendo desde un punto cercano al actual partidor, y finalizando en el paso bajo el ferrocarril; y el tramo corto, iniciado en la salida del actual encauzamiento en su paso bajo la carretera A-1201, a lo largo de 743 metros hasta desembocar en el cauce de la rambla del Pinar, aguas abajo del n\u00facleo urbano de Pulp\u00ed.</p>\n<p>As\u00ed mismo, las obras consistir\u00e1n en la ampliaci\u00f3n, tanto de parte del encauzamiento existente, como de sus pasos inferiores bajo la Avenida de Las Posadas y bajo la A-1201, debido a que no tienen capacidad hidr\u00e1ulica suficiente para el caudal de dise\u00f1o adoptado.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Autoridades-Loclaes-junto-a-los-tecnicos-de-Confederacion-revisando-el-proyecto.jpg"}, {"idWordpress": 16032, "createdAt": "2021-04-08T17:08:59", "published_at": "2021-04-08T17:08:59", "updatedAt": "2021-04-08T17:08:59", "rutaURL": "duatlon-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El pr\u00f3ximo domingo se celebrar\u00e1 el II Duatl\u00f3n de Media Distancia, Corto de Lorca y el Campeonato Regional Absoluto", "contenido": "<div>El II Duatl\u00f3n de Media Distancia de Lorca tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo 11 de abril y ser\u00e1 tambi\u00e9n el Campeonato Regional Absoluto de Duatl\u00f3n, as\u00ed como un Duatl\u00f3n Corto, y contar\u00e1 con todas las medidas de seguridad.</div>\n<div></div>\n<div>La concejala de Deportes del Ayuntamiento de Lorca,\u00a0 Irene J\u00f3dar, junto a Juan Bastida, miembro del Club de Triatl\u00f3n Lorca y director ejecutivo de la prueba y el presidente de la Federaci\u00f3n de Triatl\u00f3n, Diego Calvo, han resaltado que este a\u00f1o s\u00ed se va a poder celebrar esta prueba tan atractiva para el municipio de Lorca, y que se tuvo que suspender el pasado a\u00f1o debido a la pandemia.</div>\n<div></div>\n<div>La primera salida de la prueba corta ser\u00e1 en el antiguo Convento de La Merced, a las 9.00 horas, y constar\u00e1 de 7 kil\u00f3metros a pie, 31 en bicicleta, y 3,5 m\u00e1s a pie; y la segunda salida de la prueba larga ser\u00e1 a las 9.15 horas, con 14 kil\u00f3metros a pie, 62 en bicicleta y finalizando con otros 7 kil\u00f3metros a pie.</div>\n<div></div>\n<div>Este a\u00f1o, como novedad, dadas las circunstancias de pandemia, ser\u00e1 una prueba cronometrada, la salida se har\u00e1 de forma individualizada y cada 10 segundos saldr\u00e1 un participante\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Tambi\u00e9n recordamos que algunas calles y carreteras de nuestro municipio estar\u00e1n cortadas al tr\u00e1fico durante la prueba, supervisadas por Polic\u00eda Local de Lorca.</div>\n<div></div>\n<div>Irene J\u00f3dar ha resaltado que \u201ces muy gratificante la puesta en marcha de este tipo de competiciones pues permiten disfrutar de una exigente modalidad como es el duatl\u00f3n, en un marco incomparable como es el municipio de Lorca, recorriendo sus\u00a0 parajes y rincones.</div>\n<div></div>\n<div>\n<!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');</script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-16032-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DE-DEPORTES.mp3?_=1\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DE-DEPORTES.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DE-DEPORTES.mp3</a></audio>\n</div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/deporte-reabre-sus-puertas-en-lorca/\">El deporte reabre sus puertas en Lorca bajo estrictas medidas de seguridad</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-celebra-la-semana-europea-de-la-movilidad-con-aparcabicis-en-parkings-privados-concurso-fotografico-y-otras-actividades/\">Lorca celebra la Semana Europea de la Movilidad con aparcabicis en parkings privados, concurso fotogr\u00e1fico y otras actividades</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DE-DEPORTES.mp3"}, {"idWordpress": 16026, "createdAt": "2021-04-08T16:37:49", "published_at": "2021-04-08T16:37:49", "updatedAt": "2021-04-08T16:37:49", "rutaURL": "proyecto-de-renovacion-urbana-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lorca impulsa el proyecto de renovaci\u00f3n urbana de la calle Abellaneda en el barrio de San Crist\u00f3bal", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca impulsa el procedimiento para la adjudicaci\u00f3n de las obras de renovaci\u00f3n urbana de la calle Abellaneda en el barrio de San Crist\u00f3bal.</div>\n<div></div>\n<div>El alcalde, Diego Jos\u00e9 Mateos, ha explicado que \u201cla Junta de Gobierno Local ha aprobado recientemente esta actuaci\u00f3n que est\u00e1 prevista que se inicie en mayo con un plazo de ejecuci\u00f3n de 10 meses y un presupuesto de 864.400 euros\u201d.</div>\n<div></div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16029\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-300x225.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-560x420.jpeg 560w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-80x60.jpeg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-160x120.jpeg 160w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-265x198.jpeg 265w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciBFOXIAQlOgx-1-e1617899853334-20x15.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El alcalde de Lorca ha recordado que \u201cse trata de una actuaci\u00f3n incluida en los convenidos firmados entre el Consistorio lorquino y la Comunidad Aut\u00f3noma para la realizaci\u00f3n de mejoras de regeneraci\u00f3n urbana con cargo al pr\u00e9stamo del Banco Europeo de Inversiones (BEI)\u00bb.<br />\n</span></div>\n<div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por su parte, el director general de Territorio y Arquitectura de la CARM, Jaime P\u00e9rez Zulueta, ha destacado que \u201cse trata de una colaboraci\u00f3n entre el Consistorio lorquino y La Comunidad Aut\u00f3noma para la renovaci\u00f3n de unos 20 barrios de Lorca, que permitir\u00e1n que dentro de muy poco podamos ver culminada la transformaci\u00f3n de la ciudad tras el episodio de los terremotos de 2011\u201d.</span></div>\n</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por \u00faltimo, el alcalde ha reiterado que \u201ca partir de ese momento se iniciar\u00e1n los contactos con los residentes para explicarles en detalle el proyecto, ponernos a su disposici\u00f3n e incorporar cuantas sugerencias y aportaciones nos quieran hacer llegar, con el principal objetivo de que puedan contar con los mejores servicios\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/actuaciones-llevadas-a-cabo-durante-el-ano-2020-en-sus-diferentes-areas-de-gestion/\">El vicealcalde de Lorca Francisco Morales, ha hecho balance de las actuaciones llevadas a cabo durante el a\u00f1o 2020</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/el-alcalde-de-lorca-inspecciona-trabajos-de-renovacion-de-los-parques-de-los-jopos-y-la-plaza-antonio-perez-valverde/\">El alcalde de Lorca inspecciona trabajos de renovaci\u00f3n de los parques de Los Jopos y la Plaza Antonio P\u00e9rez Valverde</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyciCNCWUAI4nij.jpeg"}, {"idWordpress": 16023, "createdAt": "2021-04-08T16:04:10", "published_at": "2021-04-08T16:04:10", "updatedAt": "2021-04-08T16:04:10", "rutaURL": "busca-voluntarios-para-pedaleo-solidario", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Lorca siguen en busca de voluntarios para el proyecto &#8216;Pedaleo Solidario&#8217;", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Lorca pone en marcha la campa\u00f1a de captaci\u00f3n de voluntarios para el proyecto de promoci\u00f3n del envejecimiento activo \u2018Pedaleo Solidario\u2019.</p>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">De esta forma, se siguen buscando voluntarios para el proyecto</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"> del </span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-b88u0q r-bcqeeo r-qvutc0\">Ayuntamiento</span> , que consta de <span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">paseos </span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-b88u0q r-bcqeeo r-qvutc0\">de</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"> una hora y media por la ciudad a los mayores con problemas </span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-b88u0q r-bcqeeo r-qvutc0\">de</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"> movilidad.</span></p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Se siguen buscando voluntarios para el proyecto de pedaleo solidario del Ayuntamiento de Lorca; paseos de una hora y media por la ciudad a los mayores con problemas de movilidad \ud83d\udeb2\ud83d\udeb2\ud83d\udeb2 <a href=\"https://t.co/rLL9vFkI9b\">pic.twitter.com/rLL9vFkI9b</a></p>\n<p>&mdash; Comarcal TV (@comarcaltv) <a href=\"https://twitter.com/comarcaltv/status/1380060341443252225?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 8, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>La concejala del Mayor del Ayuntamiento de Lorca, Mar\u00eda Dolores Chumillas, ha informado que esta es una iniciativa que fue presentada el pasado mes de octubre, pero debido a la situaci\u00f3n de pandemia fue paralizado hasta la mejora de la situaci\u00f3n sanitaria.</p>\n<p>Por ello, \u00abiniciamos ahora la conformaci\u00f3n de un equipo de voluntarios que haga realidad una necesidad esencial como es que nuestros mayores sigan participando y el d\u00eda a d\u00eda de nuestro municipio\u201d, explic\u00f3 Chumillas.</p>\n<p>La concejala del Mayor ha recordado que \u00abel proyecto \u2018Pedaleo Solidario\u2019 es puesto en marcha gracias a la colaboraci\u00f3n de la Obra Social de La Caixa, quienes han financiado el primer triciclo; tambi\u00e9n con la colaboraci\u00f3n de entidades y asociaciones lorquinas como la Fundaci\u00f3n y C\u00e1tedra Poncemar, las asociaciones Lorca Santiago y Lorca Biciudad; as\u00ed como las residencias y los centros de d\u00eda de nuestro municipio\u201d.</p>\n<p>Los voluntarios, recibir\u00e1n un curso de formaci\u00f3n, deber\u00e1n ser mayores de 18 a\u00f1os, tener experiencia en el manejo de la bicicleta, ser conocedores de las normas b\u00e1sicas de circulaci\u00f3n, demostrar sensibilidad con el trato con personas mayores as\u00ed como compromiso con la actividad y tener disponibilidad horaria.</p>\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n, los interesados pueden acudir a la Concejal\u00eda del Mayor, situada en el Centro C\u00edvico Francisco M\u00e9ndez en la calle Hu\u00e9rcal-Overa o llamar a los tel\u00e9fonos 968 46 77 54 / 968 40 93 26, o enviar un correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n lorcamayor@lorca.es.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/pedaleo-solidario-lleva-a-los-mayores-a-disfrutar-de-lorca-en-triciclo-electrico/\">&#8216;Pedaleo Solidario&#8217; lleva a los mayores a disfrutar de Lorca en triciclo el\u00e9ctrico</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mayores-son-movilizados-por-la-cruz-roja/\">Veh\u00edculos modificados de la Cruz Roja de Lorca facilitan a los mayores su vacunaci\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ekw_F2bWkAIjpez.jpeg"}, {"idWordpress": 16019, "createdAt": "2021-04-08T14:07:47", "published_at": "2021-04-08T14:07:47", "updatedAt": "2021-04-08T14:07:47", "rutaURL": "iu-exigen-remodelacion-de-acueducto-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "IU exige actuaciones en el acueducto de la Zarzadilla a Lorca", "contenido": "<p>Izquiera Unidas exige actuaciones en el acueducto de la Zarzadilla a Lorca, que desde el pasado a\u00f1o, est\u00e1 en la lista roja del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol.</p>\n<p>El edil de IU, Pedro Sosa, plantea la integraci\u00f3n y puesta en valor de los dos puentes del acueducto m\u00e1s pr\u00f3ximos a la ciudad que forman parte del suelo urbano.</p>\n<p>Sosa muestra un documento en el que se formaliza la cesi\u00f3n de la propiedad de la misma desde la autoridad de los regantes de Lorca al Ayuntamiento, y que desde los a\u00f1os 60 se encuentra en el Ayuntamiento de Lorca la propiedad de esta infraestructura.</p>\n<p>Este hist\u00f3rico acueducto de Zarzadilla es el objeto de esta nueva iniciativa de IU en defensa de un patrimonio hist\u00f3rico y cultural que se est\u00e1 cayendo a pedazos.</p>\n<p>La importancia de esta iniciativa radica en que todos los historiadores locales coinciden en se\u00f1alar que Lorca es sin ninguna duda, <strong>el municipio de la Regi\u00f3n que presenta un patrimonio hist\u00f3rico hidr\u00e1ulico m\u00e1s amplio, m\u00e1s rico y mejor conservado.</strong></p>\n<p>Tambi\u00e9n plantear\u00e1 IU que se haga otro tanto con el tramo de acueducto existente en las proximidades del viejo matadero de la factor\u00eda de La Comarca.</p>\n<p>Adem\u00e1s, que se aborden cuanto antes las obras de consolidaci\u00f3n, aunque sean solo parciales y de urgencia, de todos los elementos de esta infraestructura hidr\u00e1ulica que presentan peor diagn\u00f3stico y que se encuentran esencialmente en el comienzo del mismo (en las inmediaciones de la Zarzadilla) y tambi\u00e9n en el tramo medio de la conducci\u00f3n.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-alcalde-de-lorca-destaca-que-la-actuacion-en-la-carretera-de-caravaca-mejora-la-entrada-a-la-ciudad-por-esta-zona/\">El alcalde de Lorca destaca que la actuaci\u00f3n en la carretera de Caravaca mejora la entrada a la ciudad por esta zona</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ordenanza-de-proteccion-animal-en-lorca/\">En Lorca inician los trabajos para la actualizaci\u00f3n de la Ordenanza de protecci\u00f3n y defensa de los animales de compa\u00f1\u00eda</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/080420211120501.jpg"}, {"idWordpress": 16015, "createdAt": "2021-04-08T13:38:43", "published_at": "2021-04-08T13:38:43", "updatedAt": "2021-04-08T13:38:43", "rutaURL": "suspenden-vacunacion-de-menores-de-60-en-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En la Regi\u00f3n suspenden la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca a menores de 60 a\u00f1os", "contenido": "<p>La informaci\u00f3n la dio el Consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, quien explic\u00f3 que a partir de hoy <strong>ha sido cancelada en Murcia la vacunaci\u00f3n con la dosis AstraZeneca en las personas menores de 60 a\u00f1os.</strong></p>\n<p>Seg\u00fan directrices de Sanidad, desde este jueves se administra esta vacuna al grupo de entre 60 y 65 a\u00f1os.</p>\n<p>Aunque sin dar explicaci\u00f3n de dicha medida en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n, lo cierto es que muchos son los casos de efectos adversos y letales de este suero anticovid que se han registrado en Europa, y en personas menores de 60 a\u00f1os y en su mayor\u00eda, mujeres.</p>\n<p>Pedre\u00f1o resalt\u00f3 que \u201cla prioridad absoluta es seguir progresando en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en general\u201d, y ha defendido que \u201cMurcia entiende que es necesario mejorar la coordinaci\u00f3n de entregas de vacunas y una planificaci\u00f3n estable que nos permita organizar una campa\u00f1a eficaz, sin dilaciones\u201d.</p>\n<h2>No se paraliza la vacunaci\u00f3n por el mal tiempo</h2>\n<p>Contra viento y marea, la jornada de vacunaci\u00f3n en Lorca sigue en marcha. A pesar del mal tiempo y ante la previsi\u00f3n de posibles chubascos de car\u00e1cter d\u00e9bil en el municipio de Lorca para hoy, se ha dispuesto de una carpa en el exterior del Complejo Deportivo Felipe VI (antiguo complejo Europa) para continuar inoculando a las personas citadas.</p>\n<p>Gracias al Servicio de Emergencias y Protecci\u00f3n Civil de Lorca, en colaboraci\u00f3n con el propio Ayuntamiento y el \u00c1rea III de Salud, se ha desplegado todo un equipo para que los mayores de 80 a\u00f1os puedan recibir su inyecci\u00f3n contra el Covid-19 desde sus veh\u00edculos.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Una jornada m\u00e1s colaborando con Servicio Murciano de Salud y Salud P\u00fablica, en la vacunaci\u00f3n de mayores de 80 a\u00f1os. <a href=\"https://t.co/BEuMFTKKXT\">pic.twitter.com/BEuMFTKKXT</a></p>\n<p>&mdash; Serv. Emergencias y P. Civil Lorca (@112Lorca) <a href=\"https://twitter.com/112Lorca/status/1380076790878760964?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 8, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Asimismo, esta semana se terminar\u00e1 con la vacunaci\u00f3n en las franjas de edad de mayores de 80 a\u00f1os en el \u00c1rea III de Salud, tal como se comunic\u00f3 a trav\u00e9s de una nota por parte del organismo sanitario.</p>\n<p>Por otra parte, tras la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial de este mi\u00e9rcoles y ante la decisi\u00f3n del Presidente Pedro S\u00e1nchez de poner fin al estado de alarma para el pr\u00f3ximo 9 de mayo, el consejero ha manifestado que existe una necesidad de que \u201cse establezcan criterios \u00fanicos para todo el territorio nacional para hacer frente a la pandemia\u201d.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/las-fuertes-lluvias-no-impidieron-que-educadores-se-vacunaran-contra-el-covid-19-en-murcia/\">Las fuertes lluvias no impidieron que educadores se vacunaran contra el Covid 19 en Murcia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/jornadas-de-vacunacion-semana-santa-y-manifestaciones-temas-considerados-por-la-consejeria-de-salud-de-murcia/\">Jornadas de vacunaci\u00f3n, Semana Santa y manifestaciones, temas considerados por la Consejer\u00eda de Salud de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/0617E768-BEBA-4C75-947B-1552A76FEB1E-scaled-1.jpeg"}, {"idWordpress": 16010, "createdAt": "2021-04-08T12:40:42", "published_at": "2021-04-08T12:40:42", "updatedAt": "2021-04-08T12:40:42", "rutaURL": "pan-de-calatrava-delicioso-postre-murciano", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Pan de Calatrava delicioso postre murciano para los d\u00edas de calor", "contenido": "<p>El <strong>pan de Calatrava</strong> es un postre murciano parecido a un pudin que se reconoce por su interior de magdalena\u00a0 o bizcocho troceado. Una receta sencilla, pero perfecta para utilizar los restos de pan duro o bizcocho y realizar este rico postre bien frio para los d\u00edas de calor.</p>\n<h2>Ingredientes del Pan de Calatrava</h2>\n<ul>\n<li>500 mililitros de leche</li>\n<li>5 huevos</li>\n<li>150 gramos de az\u00facar</li>\n<li>200 gramos de magdalenas valencianas</li>\n<li>1/2 lim\u00f3n</li>\n<li>1 rama de canela</li>\n</ul>\n<p><strong>Para el caramelo:</strong></p>\n<ul>\n<li>2 cucharadas de agua</li>\n<li>3 cucharadas de az\u00facar</li>\n</ul>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava-e1617885187203.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16011\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava-e1617885187203.jpg\" alt=\"pan de calatrava\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava-e1617885187203.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava-e1617885187203-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava-e1617885187203-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></a></p>\n<p><strong>Elaboraci\u00f3n</strong></p>\n<p>Para hacer el caramelo, pon un cazo al fuego y a\u00f1ade el az\u00facar y el agua.</p>\n<p>Calienta y deja cocinar unos 5 minutos, hasta que empiece a dorarse con cuidado de que no se queme. Vierte el caramelo en un molde rectangular apto para horno y exti\u00e9ndelo r\u00e1pido de modo que cubra toda la base. Reserva.</p>\n<p>Corta la corteza del medio lim\u00f3n, con cuidado de no incluir ning\u00fan trozo de la corteza blanca, ya que puede dar amargor.</p>\n<p>Pon un cazo al fuego y agrega la leche, la corteza de lim\u00f3n y la rama de canela. Calienta hasta punto de ebullici\u00f3n y retira del fuego. Deja infusionar unos 10 minutos a temperatura ambiente.</p>\n<p>Para la masa, a\u00f1ade en un bol los huevos y el az\u00facar. Bate con unas varillas. Pasa la leche infusionada por un colador y retira la corteza y la canela. Sin dejar de remover, vierte poco a poco la leche en el bol.</p>\n<p>Trocea las magdalenas valencianas y rep\u00e1rtelas por la base del molde, sobre el caramelo. Vierte por encima la mezcla del bol e introduce en el horno precalentado a 160\u00baC unos 45 minutos al ba\u00f1o Mar\u00eda. Para ello, a\u00f1ade una base de agua caliente en un molde apto para horno y coloca el molde del pan dentro del agua, que cubra la base.</p>\n<p>Saca del horno, deja templar y desmolda con cuidado. Una vez fr\u00edo, introduce en el frigor\u00edfico y deja reposar unas 12 horas, de un d\u00eda para otro.</p>\n<p>Sirve el pan de Calatrava.</p>\n<p><strong>Otras recetas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/pollo-chilindron-con-sazon-murciano/\">Delicioso pollo chilindr\u00f3n con sans\u00f3n Murciano</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/dulces-paparajotes-una-delicila-murciana/\">Disfruta de los crujientes y dulces paparajotes, una delicila murciana tan tipica como particular</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Gastronom\u00eda"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pan-de-calatrava2.jpg"}, {"idWordpress": 16005, "createdAt": "2021-04-07T13:44:37", "published_at": "2021-04-07T13:44:37", "updatedAt": "2021-04-07T13:44:37", "rutaURL": "puerto-lumbreras-queda-confinada", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Puerto Lumbreras queda confinada, 200 personas han sido puestas en cuarentena", "contenido": "<p><strong>Puerto lumbreras queda confinada</strong>, luego de que el equipo de rastreadores ha puesto a 200 personas de la localidad por dar positivos por coronavirus o por haber estado en contacto estrechos con contagiados. Por lo tanto, el municipio est\u00e1 confinado perimetralmente desde el mi\u00e9rcoles al presentar la tasa m\u00e1s elevada de casos por cada 100.00 habitantes de la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>Por lo tanto, <strong>Puerto Lumbreras queda confinada</strong>, luego de que se notificaran tres casos positivos en las \u00faltimas 24 horas,\u00a0 aumentando la cifra de contagiados a 54 acasos activos en los \u00faltimos siete d\u00edas, en los que la incidencia acumulada por cada 100.00 habitantes supera los 260.</p>\n<p>Este mi\u00e9rcoles ha entrado en vigor el decreto del presidente de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras, por el que se adoptan <strong>\u201cmedidas de limitaci\u00f3n de circulaci\u00f3n de personas de car\u00e1cter territorial\u201d</strong> para el municipio por ese elevado n\u00famero de casos que le sit\u00faa en la franja de riesgo extremo.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-16007\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448.jpg\" alt=\"Puerto Lumbreras queda confinada \" width=\"900\" height=\"510\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448.jpg 900w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448-300x170.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448-768x435.jpg 768w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448-696x394.jpg 696w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448-741x420.jpg 741w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada-e1617802572448-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /></a></p>\n<h3>Puerto Lumbreras queda confinada, salvo casos con justificaci\u00f3n</h3>\n<p>El decreto restringe con car\u00e1cter temporal hasta la medianoche del 13 de abril la libre entrada y salida del \u00e1mbito territorial de Puerto Lumbreras salvo para casos justificados.</p>\n<p>De hecho, se indica que a fecha de 5 de abril, Puerto Lumbreras ha tenido durante esta \u00faltima semana 40 nuevos casos, lo que supone una tasa de incidencia acumulada de 259,8 casos por cada 100.000 habitantes a 7 d\u00edas, lo que evidencia un incremento notable en la \u00faltima semana, <strong>en concreto de 13,3 veces la incidencia de la semana anterior</strong>, por lo que tambi\u00e9n debe considerarse que se encuentra en un nivel extremo de alerta sanitaria, de conformidad con lo dispuesto en la Orden de 13 de diciembre de 2020, de la Consejer\u00eda de Salud.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p class=\"tdb-title-text\"><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/dispositivo-de-seguridad-contra-aglomeraciones/\">Despliegan dispositivo extraordinario de seguridad para contener posibles aglomeraciones por las Fiestas de Primavera</a></strong></p>\n<p class=\"tdb-title-text\"><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-de-nuevo-en-riesgo-extremo/\">Endurecen restricciones en Puerto Lumbreras por aumento de contagios</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Puerto Lumbreras", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-Lumbreras-queda-confinada.jpg"}, {"idWordpress": 15863, "createdAt": "2021-04-07T12:17:38", "published_at": "2021-04-07T12:17:38", "updatedAt": "2021-04-07T12:17:38", "rutaURL": "los-tres-principales-vertices-de-la-comunidad-de-regantes-de-pulpi-para-mantener-la-actividad-agricola", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Los tres principales  v\u00e9rtices de la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed  para mantener la actividad agr\u00edcola", "contenido": "<p>Lanzarse a nuevos cultivos de acuerdo a las exigencias del mercado nacional, hacer uso eficaz de las nuevas tecnolog\u00edas y proteger a toda costa el medio ambiente, son los tres principales v\u00e9rtices de la <a href=\"http://www.crpulpi.org/\">Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed</a>, desde su creaci\u00f3n.</p>\r\n<p>En 1983 se constituye la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed, y surge como en toda la Regi\u00f3n de Murcia, ante la escasez del preciado l\u00edquido tan necesario para atender al sector agr\u00edcola que ha demostrado hasta el d\u00eda de hoy, ser un baluarte de la econom\u00eda murciana.</p>\r\n<p>Pulp\u00ed es un municipio que se encuentra enclavado en el extremo noreste de la provincia de Almer\u00eda y en el l\u00edmite con la vecina provincia de Murcia;\u00a0 colinda con los municipios de \u00c1guilas y Lorca en la Regi\u00f3n de Murcia y con los de Hu\u00e9rcal-Overa y Cuevas del Almanzora en la provincia de Almer\u00eda. Ocupa una extensi\u00f3n de 94,85 km2, de los cuales 7.000 ha se dedican al cultivo.</p>\r\n<p>Volvemos a la d\u00e9cada de los 60, para entender el progreso de la agricultura y la necesidad de una Comunidad de Regantes en Pulp\u00ed, ya que es en esa fecha cuando se inicia una revoluci\u00f3n agr\u00edcola como consecuencia de la captaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas que vinieron a paliar el d\u00e9ficit del preciado l\u00edquido \u00a0en estas resecas tierras.</p>\r\n<p>En estos tiempos se inici\u00f3 \u00a0una etapa de agricultura intensiva con el establecimiento de cultivos de tomate, mel\u00f3n, etc., entre otras cosas debido a la bondad del clima, lleg\u00e1ndose en aquellos a\u00f1os a cultivar cerca de 1.000 ha de tomate al aire libre.</p>\r\n<p>Este tomate era de tipo \u201ccanario\u201d y se destinaba la mayor parte de \u00e9l a la exportaci\u00f3n al mercado europeo, siendo Pulp\u00ed pionero en este tipo de rubro que posteriormente se desplazar\u00eda a la vecina provincia de Murcia; su cultivo \u00a0alternaba en aquella \u00e9poca con el de mel\u00f3n amarillo, tambi\u00e9n destinado a la exportaci\u00f3n.</p>\r\n<p>Pero la sobreexplotaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas cambiaron la historia de Pulp\u00ed, y al no tener otra alternativa, estos cultivos se desplazaron a otras zonas vecinas con mejor calidad de agua.</p>\r\n<p>Ante la amenaza de desaparecer lo que hasta ahora se hab\u00eda hecho, \u00a0los pulpile\u00f1os, no abandonaron a su pueblo y sus cultivos, buscaron entonces soluciones a los problemas haciendo uso de las \u00a0nuevas tecnolog\u00edas como fue el riego por goteo, que permiti\u00f3 seguir utilizando las aguas disponibles, facilitando su utilizaci\u00f3n a pesar de ser de mala calidad.</p>\r\n<p>Asimismo se buscaron nuevos cultivos, introduci\u00e9ndose los destinados a la producci\u00f3n de flor cortada (clavel, rosas, etc.).</p>\r\n<p>En medio de la incertidumbre por no contar con el agua suficiente para el regad\u00edo, surge posteriormente la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed.</p>\r\n<p>Su transitar no ha sido f\u00e1cil, por cuanto han tenido que hacer grandes esfuerzos para mantener un \u00f3ptimo sistema de riego que ha dado muy buenos frutos ante la demanda del mercado europeo.</p>\r\n<p>Ante esta realidad se implant\u00f3 el cultivo de lechugas Iceberg, los famosos cogollos de Pulp\u00ed o los decorativos Lollo rosso y Lollo biondo, lo que da el paso hacia una agricultura intensiva en grandes superficies al aire libre.</p>\r\n<p>Este paisaje los diferencia de otras zonas de la provincia, por cuanto que desde septiembre a mayo, los campos se visten de colores verdes alternando con alg\u00fan violeta.</p>\r\n<p>La Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed continua trabajando duro para conseguir agua, y se sigue esforzando para ahorrar el recurso con que cuenta.</p>\r\n<p>Los m\u00e9todos y tecnolog\u00eda empleados \u00a0van desde el uso de cinta de riego enterrada a nivel radicular, \u00a0vigente desde hace unas d\u00e9cadas, hasta la \u00faltima tecnolog\u00eda de inteligencia en campo.</p>\r\n<p>Con la primera se reduce las p\u00e9rdidas de agua tanto por evaporaci\u00f3n como por escorrent\u00eda, llegando a ahorrar hasta un 20% de agua, y con la \u00faltima tecnolog\u00eda hace al cultivo inteligente y capaz de detectar las necesidades de riego y de nutrientes en tiempo real, e incluso activar el suministro en el momento oportuno de necesidad para no gastar una gota de m\u00e1s.</p>\r\n<p>Actualmente en Pulp\u00ed trabajan alrededor de 5.000 personas directamente, m\u00e1s un n\u00famero impreciso de empleos indirectos auxiliares a la agricultura; estas personas proceden, adem\u00e1s de Pulp\u00ed, de municipios cercanos, incluso llegan en autobuses diariamente en \u00e9pocas de campa\u00f1a desde otros municipios cercanos.</p>\r\n<p>Este personal proviene \u00a0de Almer\u00eda, Murcia y Granada, adem\u00e1s de un importante colectivo de inmigrantes llegados m\u00e1s all\u00e1 de nuestras fronteras atra\u00eddos por la necesidad de mano de obra y asentados por la estabilidad de la oferta de empleo.</p>\r\n<p>La \u00a0agricultura en Pulp\u00ed cuenta con una importante industria auxiliar local (semilleros, instaladores de riego, construcci\u00f3n de invernaderos, conducciones de aguas, maquinaria agr\u00edcola, etc.), lo que otorga un gran valor a\u00f1adido al municipio.</p>\r\n<p>Los agricultores de Pulp\u00ed, creen que la agricultura debe estar totalmente integrada con el medio ambiente, muestra de ello son los cultivos ecol\u00f3gicos cada vez m\u00e1s presentes en la zona, que persiguen un producto de calidad, en consonancia y respeto hacia el medio ambiente, velando por el bien de las futuras generaciones.</p>\r\n<p>Por su parte, la gesti\u00f3n acertada de la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed, es una de las primeras del pa\u00eds que ha apostado por la desalaci\u00f3n, por lo que desde el a\u00f1o 2012 viene recibiendo agua desalada desde la Desalinizadora de \u00c1guilas-Guadalent\u00edn.</p>\r\n<p>Igualmente, otros recursos desalados con los que est\u00e1 trabajando proceden de la desalinizadora del Bajo Almanzora y de las desaladoras de Torrevieja y Valdelentisco.</p>\r\n<p>Si bien, el agua para regad\u00edo provenientes de las plantas desalinizadoras es la m\u00e1s costosa, la Comunidad de Regantes hace grandes esfuerzos para mantener precios justos que est\u00e9n al alcance del sector agr\u00edcola y as\u00ed garantizar la seguridad alimentaria en la Regi\u00f3n.</p>\r\n<p>Por ello Tener garant\u00eda suficiente de agua de calidad y suministrarla al cultivo es el objeto de la Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed, \u00a0una lucha constante que seguir\u00e1 marcando la pauta en el municipio.</p>\r\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-16003\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pulpi-2-300x225.jpg\" alt=\"CR de Pulp\u00ed\" width=\"300\" height=\"225\" /></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pulpi-2.jpg"}, {"idWordpress": 15990, "createdAt": "2021-04-07T10:50:09", "published_at": "2021-04-07T10:50:09", "updatedAt": "2021-04-07T10:50:09", "rutaURL": "celebracion-del-dia-del-pueblo-gitano", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "As\u00ed conmemoran el D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano en Lorca", "contenido": "<div><span lang=\"ES-TRAD\">Este jueves, el Ayuntamiento de Lorca conmemorar\u00e1 el D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano con diversas actividades.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Las concejalas de Diversidad y Servicios Sociales del Ayuntamiento de Lorca, Antonia P\u00e9rez y Mar\u00eda Dolores Chumillas, han informado que el Consistorio se unir\u00e1 8 de abril a la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Internacional del Pueblo Gitano, que este a\u00f1o se celebra bajo el lema \u2018Salud y Libertad\u2019 en un a\u00f1o marcado de manera irremediable por la crisis sanitaria del coronavirus.</span></div>\n<div></div>\n<div>A partir de las 11 horas, est\u00e1 prevista la lectura de un manifiesto en la Plaza de Calder\u00f3n y<span lang=\"ES-TRAD\"> sonar\u00e1 el himno y ondear\u00e1 la bandera de este colectivo;</span> mientras que desde las 11:30 horas colgar\u00e1 desde el balc\u00f3n del Consistorio la pancarta conmemorativa con <span lang=\"ES-TRAD\">la participaci\u00f3n de miembros de la Corporaci\u00f3n Municipal y de la Fundaci\u00f3n Secretariado Gitano</span>.</div>\n<div></div>\n<div>Igualmente, para la tarde hay previstas actividades l\u00fadicas y musicales en el atrio de la Iglesia de San Pedro y en el de Santa Mar\u00eda.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por su parte, la edil de Servicios Sociales ha explicado que \u201cpara el jueves, en horario de tarde, en concreto a partir de las 16:30 horas se realizar\u00e1n actividades l\u00fadicas adem\u00e1s de una actuaci\u00f3n musical en el atrio de la Iglesia de San Pedro y de Santa Mar\u00eda\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Estas actividades han sido organizadas por el Ayuntamiento de Lorca, a trav\u00e9s de las Concejal\u00edas de Diversidad y Servicios Sociales, con la colaboraci\u00f3n de Iniciativas El Gigante y la Fundaci\u00f3n Secretariado Gitano.</span></div>\n<div></div>\n<div>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-15990-2\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIA-PEREZ-CONCEJALA-DE-DIVERSIDAD-DIA-GITANO.mp3?_=2\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIA-PEREZ-CONCEJALA-DE-DIVERSIDAD-DIA-GITANO.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIA-PEREZ-CONCEJALA-DE-DIVERSIDAD-DIA-GITANO.mp3</a></audio></p>\n</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-organiza-dia-internacional-de-la-mujer/\">Lorca organiza una treintena de actividades por el D\u00eda Internacional de la Mujer</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuntamiento-de-lorca-conmemora-el-dia-internacional-de-las-mujeres-rurales/\">Ayuntamiento de Lorca conmemora el D\u00eda Internacional de las Mujeres Rurales</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/ANTONIA-PEREZ-CONCEJALA-DE-DIVERSIDAD-DIA-GITANO.mp3"}, {"idWordpress": 15986, "createdAt": "2021-04-07T10:13:42", "published_at": "2021-04-07T10:13:42", "updatedAt": "2021-04-07T10:13:42", "rutaURL": "enfrentamientos-en-campamento-canario", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Enfrentamientos entre inmigrantes y la Polic\u00eda Nacional en campamento canario", "contenido": "<p>El d\u00eda de ayer se registraron varios enfrentamientos entre inmigrantes del campamento canario de Las Ra\u00edces y la Polic\u00eda Nacional.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15988\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"460\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27-300x230.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27-548x420.jpg 548w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27-80x60.jpg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Los efectivos tuvieron que cargar con balas de goma contra un grupo de internos, quienes lanzaban cualquier tipo de proyectiles.</p>\n<p>Seg\u00fan fuentes del campamento, la reyerta comenz\u00f3 en el comedor del centro, con motivo de la escasez y la mala calidad de la comida.</p>\n<p>Los inmigrantes han venido denunciando y protestando que \u00abno hay comida para todos\u00bb, lo que genera numerosos momentos de tensi\u00f3n entre los internos.</p>\n<p>La revuelta dej\u00f3 al menos 8 detenidos, 10 heridos, tres de ellos de gravedad.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vigilan-moviles-de-menores-en-las-canarias/\">Fuerzas de seguridad vigilan contenido yihadista violento en m\u00f3viles de menores inmigrantes</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/violacion-grupal-violan-mujer-en-gran-canaria/\">\u00a1Violaci\u00f3n grupal! 4 hombres violan a una mujer en Gran Canaria</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-06_10-23-27.jpg"}, {"idWordpress": 15979, "createdAt": "2021-04-06T16:35:46", "published_at": "2021-04-06T16:35:46", "updatedAt": "2021-04-06T16:35:46", "rutaURL": "dispositivo-de-seguridad-contra-aglomeraciones", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Despliegan dispositivo extraordinario de seguridad para contener posibles aglomeraciones por las Fiestas de Primavera\u00a0", "contenido": "<div>\n<p class=\"h1 headline-article__head\">Con 700 efectivos y drones se tratar\u00e1n de controlar posibles aglomeraciones en plazas, jardines y parques durante las Fiestas de Primavera, como el Bando de la Huerta y el Entierro de la Sardina.</p>\n<div class=\"SubtituloNoticiaDetalle\">El alcalde de Murcia, Jos\u00e9 Antonio Serrano, junto al vicealcalde, Mario G\u00f3mez, y los presidentes de la Federaci\u00f3n de Pe\u00f1as Huertanas, Juan Pablo Hern\u00e1ndez, y de la Agrupaci\u00f3n Sardinera, Jos\u00e9 Antonio S\u00e1nchez, explic\u00f3 que el dispositivo especial estar\u00e1 compuesto por m\u00e1s de 400 agentes de la Polic\u00eda Local, cerca de 50 voluntarios de Protecci\u00f3n Civil y 250 efectivos de Polic\u00eda Nacional y de la Guardia Civil.</div>\n<div></div>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">Asimismo, desde el Ayuntamiento se pide \u00abprudencia a los ciudadanos\u00bb por lo que se desprende todo este dispositivo especial para \u00abvigilar los puntos calientes donde puede concentrarse mucha gente\u00bb, como los jardines y locales.</p>\n</div>\n<div class=\"SubtituloNoticiaDetalle\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15981\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/image00005_Multimedia-ampliada-e1617726042764.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/image00005_Multimedia-ampliada-e1617726042764.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/image00005_Multimedia-ampliada-e1617726042764-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/image00005_Multimedia-ampliada-e1617726042764-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div></div>\n<div class=\"SubtituloNoticiaDetalle\">Las autoridades locales han ofrecido una rueda de prensa para lanzar un mensaje de tranquilidad, de prudencia y de responsabilidad para esta semana que deber\u00edan celebrarse decenas de eventos con motivo de las Fiestas de Primavera, pero que la pandemia ha obligado a cancelar por segundo a\u00f1o consecutivo.</div>\n<div></div>\n<div>\n<p>Serrano ha especificado que desde esta ma\u00f1ana habr\u00e1 un gran dispositivo especial de Polic\u00eda Local, con 700 agentes que se ocupar\u00e1n del control y vigilancia de estaciones, aparcamientos disuasorios, accesos y pedan\u00edas.</p>\n<p>Adem\u00e1s, el alcalde de Murcia ha informado de que durante el Bando de la Huerta habr\u00e1 drones incidiendo en mensajes de cautela, siempre de forma preventiva, al tiempo que controlar\u00e1n plazas, jardines y parques para evitar aglomeraciones.</p>\n<p>\u00abEl a\u00f1o pasado nos toc\u00f3 confinamiento y este a\u00f1o nos toca calma. Quiz\u00e1 as\u00ed estemos asegurando que en 2022 podamos celebrar las mejores Fiestas de Primavera que se hayan conocido\u00bb, ha afirmado el edil.</p>\n</div>\n<p>Tambi\u00e9n declar\u00f3 que \u00absomos conscientes de que es una pena que un a\u00f1o m\u00e1s, no podamos ver en nuestras calles los desfiles de las Fiestas de Primavera, Bando de la Huerta y Entierro de la Sardina, pero les aseguro que es mucho m\u00e1s triste encontrarse con los hospitales llenos de personas contagiadas por Covid\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15982\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/expo-sardina-5-e1617726148662.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/expo-sardina-5-e1617726148662.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/expo-sardina-5-e1617726148662-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/expo-sardina-5-e1617726148662-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<div class=\"TextoNoticiaDetalle\">\n<p>Por su parte, el presidente de la Federaci\u00f3n de Pe\u00f1as Huertanas ha recordado que \u00abma\u00f1ana martes no se celebra el Bando de la Huerta aunque sea festivo\u00bb y ha realizado una llamada a la responsabilidad y el sentido com\u00fan. Igualmente, ha se\u00f1alado que tampoco se instalar\u00e1n barracas.</p>\n<p>Igualmente, el presidente de la Agrupaci\u00f3n Sardinera ha remarcado que su colectivo \u00abno va a realizar ning\u00fan acto y que no se ver\u00e1 ning\u00fan traje de sardinero en las calles para no llamar a la aglomeraci\u00f3n\u00bb.</p>\n</div>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">El Bando de la Huerta se viv\u00eda en 2020 en los balcones por obligaci\u00f3n, pero en este 2021 no hay confinamiento y previsiblemente mucha gente se enfundar\u00e1 el traje t\u00edpico y se echar\u00e1 a la calle.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Como no hay cierre perimetral entre municipios, pueden venir hoy a Murcia habitantes de otras localidades, sin que hacerlo sea una infracci\u00f3n a la norma. Y, aunque no hay barracas, los parques, y bares estar\u00e1n abiertos.</p>\n<div id=\"sc_intxt_container\">\n<div>\n<div id=\"sc_ava_companion\" class=\"sc_intxt_hided\">\n<p id=\"sc_ending_message\" class=\"sc_ending_message\">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/descartada-celebracion-del-bando-de-la-huerta/\">Alcalde de Murcia advierte que las plazas y calles estar\u00e1n vigiladas para no celebrar el Bando de la Huerta</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/14136-2fiestas-de-primavera-de-murcia/\">Suspenden los actos multitidinarios del Bando de la Huerta y el \u00abEntierro de la Sardina\u00bb</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca", "Murcia"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617624735447.jpg"}, {"idWordpress": 15968, "createdAt": "2021-04-06T15:11:37", "published_at": "2021-04-06T15:11:37", "updatedAt": "2021-04-06T15:11:37", "rutaURL": "vicnculan-a-la-vacuna-astrazenaca-con-trombosis", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Confirmada la relaci\u00f3n entre los casos de trombosis y la vacuna AstraZeneca", "contenido": "<p>El jefe de estrategia de vacunas de la Agencia Europea del Medicamento (EMA), Marco Cavaleri, finalmente confirm\u00f3 que existe un v\u00ednculo entre la vacuna AstraZeneca y las trombosis. Especific\u00f3 que \u00abahora podemos decirlo, est\u00e1 claro que hay un v\u00ednculo con la vacuna\u00bb.</p>\n<p>\u00abAunque a\u00fan no se conoce qu\u00e9 provoca esta reacci\u00f3n. A\u00fan no lo sabemos. En las pr\u00f3ximas horas diremos que &#8216;existe un v\u00ednculo, pero a\u00fan tenemos que entender c\u00f3mo sucede\u00bb, reconoci\u00f3 Cavaleri al\u00a0<em>Il Messagero.</em></p>\n<p>Por los momentos, desde la EMA est\u00e1n tratando de obtener una imagen precisa de lo que est\u00e1 sucediendo, <strong>para definir con precisi\u00f3n este s\u00edndrome debido a la vacuna.</strong></p>\n<p>Del total de casos letales de trombosis en Europa, se\u00f1alaron que entre las personas vacunadas, <b>hay un n\u00famero mayor de casos de trombosis cerebral en los j\u00f3venes.</b></p>\n<p>Los Casos de trombosis at\u00edpica en los pa\u00edses de la Regi\u00f3n y el Reino Unido han pasado la treintena de casos, y a\u00fan as\u00ed la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Uni\u00f3n Europea segu\u00edan reafirmando que \u00abson m\u00e1s los beneficios que los perjuicios de las dosis de astraZeneca\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15976\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/56899225_303-e1617720808132.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/56899225_303-e1617720808132.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/56899225_303-e1617720808132-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/56899225_303-e1617720808132-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Ante el temor de los efectos adversos de la vacuna de Oxford, los pa\u00edses europeos se fue sumando uno a uno a la suspensi\u00f3n de sus campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n con este suero, hasta tanto la m\u00e1xima autoridad europea no hicieran una investigaci\u00f3n y descartaran la relaci\u00f3n de las muertes por trombos y la vacuna.</p>\n<p>Pero tras la observaci\u00f3n en personas vacunadas con AstraZeneca y los casos de trombosis at\u00edpica, especialistas han informado que<strong>\u00abla evidencia apunta m\u00e1s bien en la direcci\u00f3n de que la vacuna Oxford-AstraZeneca es de hecho la causa\u00bb.</strong></p>\n<p>En la actualidad, se han registrado s\u00f3lo en Reino Unido seis muertes por trombos de un totall de 18,1 millones de personas vacunadas hasta finales de marzo.</p>\n<p>En Espa\u00f1a, son numerosos los casos de efectos colaterales en los grupos de menores de 55 a\u00f1os, donde entran los agentes de seguridad, militar y los docentes. Desde dolores musculares, cefaleas, hinchaz\u00f3n del brazo pinchado, mareos, y la muerte por trombos de dos docentes, donde las autoridades sanitarias no aseguraban que hab\u00eda sido por la vacuna.</p>\n<h2>Evaluaci\u00f3n de\u00a0 los casos en la EMA</h2>\n<p>El Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n de Riesgos de Farmacovigilancia (PRAC) se reuni\u00f3 esta semana para finalizar su evaluaci\u00f3n <strong>de casos raros de coagulaci\u00f3n sangu\u00ednea</strong> y su posible relaci\u00f3n con la vacuna contra el Covid-19 de AstraZeneca.</p>\n<p>A espera de conclusiones, el uso del f\u00e1rmaco est\u00e1 paralizado en algunos pa\u00edses europeos para menores de 60 a\u00f1os ante las denuncias de sus efectos secundarios.</p>\n<p>El PRAC est\u00e1 encargado de monitorear y evaluar la seguridad de los medicamentos de uso humano autorizados por la EMA, <strong>por lo que se espera que informe de su evaluaci\u00f3n actualizada sobre la seguridad de AstraZeneca en el transcurso de esta semana.</strong></p>\n<p>En su \u00faltimo encuentro, el PRAC <strong>no descart\u00f3 la relaci\u00f3n causa-efecto de la vacuna</strong>, pero tampoco encontr\u00f3 evidencias claras de un v\u00ednculo entre AstraZeneca y el desarrollo de co\u00e1gulos sangu\u00edneos con bajo n\u00famero de plaquetas.</p>\n<p>Esta revisi\u00f3n, que tambi\u00e9n formar\u00e1 parte del informe final del PRAC, <strong>tampoco ha identificado un factor de riesgo espec\u00edfico</strong>, como la edad, el sexo o un historial m\u00e9dico previo de trastornos de coagulaci\u00f3n sangu\u00ednea que puedan explicar estos<strong> casos raros de tromboembolismos ocurridos tras la vacunaci\u00f3n</strong>.</p>\n<h2>\u00bfPero, de qu\u00e9 tipo de trombosis hablamos?</h2>\n<p>La agencia est\u00e1 analizando todos los casos sospechosos de co\u00e1gulos sangu\u00edneos inusuales que las autoridades nacionales de cada pa\u00eds europeo le han notificado en las \u00faltimas semanas, desde que Austria diera la voz de alarma <strong>despu\u00e9s de que una persona fuera diagnosticada con trombosis m\u00faltiple y muriera diez d\u00edas despu\u00e9s</strong>, habiendo recibido previamente una inyecci\u00f3n de esta vacuna.</p>\n<p>Para la Agencia Reguladora de Medicinas y Cuidados para la Salud (MHRA, en ingl\u00e9s) del Reino Unido los riesgos asociados\u00a0<b>a esos co\u00e1gulos son \u201cmuy peque\u00f1os\u201d en relaci\u00f3n al porcentaje de la poblaci\u00f1on inoculada</b>.</p>\n<p>Las trombosis que se han detectado, al menos en ese pa\u00eds, 22 casos correspondieron a <strong>trombos cerebrales venosos</strong> y los otros ocho a problemas relacionados con la <strong>coagulaci\u00f3n de sangre</strong> <b>con bajas plaquetas.</b></p>\n<p>La observaci\u00f3n del \u00f3rgano europeo es hasta ahora que \u00ablas personas vacunadas deben ser conscientes de la remota posibilidad de que se produzcan estos tipos muy raros de co\u00e1gulos de sangre\u00bb.</p>\n<p><strong>\u00abSi tienen s\u00edntomas que sugieran problemas de coagulaci\u00f3n como se describe en la informaci\u00f3n del producto</strong>, <strong>deben buscar atenci\u00f3n m\u00e9dica inmediata e informar a los profesionales de la salud sobre su vacunaci\u00f3n reciente\u00bb</strong>, subray\u00f3 la EMA, en su evaluaci\u00f3n.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15974\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210305_DGN_JC-NL_Zerebrale-Sinusvenenthrombose-bei-COVID-19_Beitragsbild_885x600-e1617721422740.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"407\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210305_DGN_JC-NL_Zerebrale-Sinusvenenthrombose-bei-COVID-19_Beitragsbild_885x600-e1617721422740.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210305_DGN_JC-NL_Zerebrale-Sinusvenenthrombose-bei-COVID-19_Beitragsbild_885x600-e1617721422740-300x204.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/210305_DGN_JC-NL_Zerebrale-Sinusvenenthrombose-bei-COVID-19_Beitragsbild_885x600-e1617721422740-20x14.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Como precauci\u00f3n a estos incidentes, varios pa\u00edses han decidido dejar de administrar esta vacuna a determinadas franjas de edad, como Francia, Alemania y Canad\u00e1.</p>\n<p>En Noruega y Dinamarca han suspendido su uso totalmente por ahora; y en el pa\u00eds, aunque con renuencia de las personas citadas a vacunarse, se sigue inoculando a los menores de 65 a\u00f1os con ese suero anticovid.</p>\n<p>Por su parte, la farmac\u00e9utica brit\u00e1nico-sueca de la marca AstraZeneca ha asegurado que<strong>\u00a0\u00abno hay evidencia de agravamiento del riesgo\u00bb</strong>, y asegur\u00f3 el pasado s\u00e1bado que la \u00abseguridad del paciente es su principal prioridad\u00bb.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vacuna-astrazeneca-cambia-a-vaxzevria/\">Entre esc\u00e1ndalos y denuncias por v\u00edctimas mortales, la AstraZeneca pasa a ser Vaxzevria</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/muerte-y-trombosis-por-al-vacuna-inglesa/\">Tras la muerte de una profesora marbell\u00ed, Sanidad decide suspender la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/606c3f256210a_700_387.jpg"}, {"idWordpress": 15963, "createdAt": "2021-04-06T12:00:45", "published_at": "2021-04-06T12:00:45", "updatedAt": "2021-04-06T12:00:45", "rutaURL": "tiroteo-en-alicante", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00a1Tiroteo en Alicante! Arrestan a un hombre que huy\u00f3 del fuego cruzado con 3 heridas de bala", "contenido": "<p>Un hombre adulto fue atendido en el hospital de Virgen de la Arrixaca de Murcia, luego de un presunto <strong>tiroteo en Alicante</strong>. El sujeto ten\u00eda tres impactos de bala en el cuerpo, el suceso ocurri\u00f3 el pasado viernes, la Polic\u00eda Nacional recibi\u00f3 el aviso de que un hombre hab\u00eda ingresado en Urgencias del centro sanitario de Arrixaca. Por lo que, el pr\u00f3ximo s\u00e1bado la Guardia civil se moviliz\u00f3 hasta el barrio murciano de El Palmar para investigar el entorno del herido, el cual ya hab\u00eda sido arrestado.</p>\n<h2>Investigaci\u00f3n del tiroteo en Alicante</h2>\n<p>Seg\u00fan detalla La Nueva Espa\u00f1a, el sospechoso presentaba heridas de bala en el pecho y en brazo. Las pesquisas llevaron a la investigaci\u00f3n a la localidad alicantina de Catral, donde se produjo el supuesto tiroteo en el que el hombre se dio a la fuga. M\u00e1s tarde, el veh\u00edculo con el que el sujeto huy\u00f3 desde el <strong>tiroteo en Alicante</strong> hasta Murcia se encontr\u00f3 abandonado en Orihuela.</p>\n<p>Asimismo, se ha concluido que el hombre se vio en un fuego cruzado a pesar de que el Equipo de la Polic\u00eda Judicial y la Guardia Civil contin\u00faan las investigaciones. Un asunto de tr\u00e1fico de drogas estar\u00eda detr\u00e1s de los hechos ocurridos.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-de-77-anos-es-salvado-de-un-incendio/\"><strong>Hombre de 77 a\u00f1os es salvado de un incendio en una finca en Alhama</strong></a></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/120-personas-sin-mascarillas-en-un-bar-de-murcia/\">La polic\u00eda desaloja a 120 personas sin mascarillas en un bar de Murcia</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/tiroteo-en-Alicante.jpg"}, {"idWordpress": 15960, "createdAt": "2021-04-06T11:50:32", "published_at": "2021-04-06T11:50:32", "updatedAt": "2021-04-06T11:53:00", "rutaURL": "tras-las-fiestas-aumentan-los-contagios", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Semana Santa m\u00e1s las variantes brit\u00e1nica y sudafricana vuelcan a la Regi\u00f3n a riesgo extremo", "contenido": "<p>Lo que tanto temen las autoridades sanitarias despu\u00e9s de unas festividades se confirm\u00f3, con el aumento de la tasa de incidencia y de positividad, al registrar m\u00e1s de 100 nuevos contagios por coronavirus en la Regi\u00f3n en las \u00faltimas 24 horas.</p>\n<p>Asimismo, notificaron la muerte de tres personas y el aumento de los ingresos hospitalarios que vuelven a llegar al centenar tras un par de semanas muy por debajo de esta cifra.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15964\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EySMP_zXIAAIN8c-1-e1617709510604.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EySMP_zXIAAIN8c-1-e1617709510604.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EySMP_zXIAAIN8c-1-e1617709510604-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EySMP_zXIAAIN8c-1-e1617709510604-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Seg\u00fan el consejero de Salud, era de esperarse que una vez se volviesen a realizar el n\u00famero de test habituales tras los festivos y el puente, se volviese a n\u00fameros m\u00e1s elevados que los vistos estos \u00faltimos d\u00edas.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Para hoy martes, se ha elevado el n\u00famero de casos activos de 568 a 622, con la detecci\u00f3n en las \u00faltimas 24 horas de 102 nuevos casos, de los cuales 29 corresponden al municipio de Murcia, 19 a Puerto Lumbreras, 12 a Cartagena, 6 a Cieza, 5 a San Javier, 4 a Lorca, 4 a Molina de Segura y 3 a Torre Pacheco, seg\u00fan informan desde Salud.</p>\n<p class=\"article-body__text \">En relaci\u00f3n a los ingresos hospitalarios, en concreto son 99 los hospitalizados en la Regi\u00f3n.\u00a0 31 de ellos est\u00e1n en una Unidad de Cuidados Intensivos.</p>\n<p>La Regi\u00f3n ya ven\u00eda registrando desde hace dos semanas un incremento de la tasa de contagios, sufriendo un repunte de un 14% en los \u00faltimos 14 d\u00edas.</p>\n<p>Salud considera que abril es un mes \u201cclave en la gesti\u00f3n de la pandemia\u201d, por lo que se solicita a la poblaci\u00f3n \u201cprudencia y cautela\u201d, teniendo presente las nuevas variantes del virus que azotan a toda Europa, como son la brit\u00e1nica y la sudafricana.</p>\n<p>De estas variantes, ya se conocen unos 282 contagios por la variante brit\u00e1nica, y otros 8 de la sudafricana en la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/baja-la-incidencia-de-covid-en-la-region/\">La incidencia de contagios por Covid-19 baja en la Regi\u00f3n y Salud apuesta por m\u00e1s puntos para test de ant\u00edgenos</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/nuevo-episodio-en-la-region-con-el-covid-19-una-decena-de-muertos-y-140-contagios-en-las-ultimas-24-horas/\">Nuevo episodio en la Regi\u00f3n con el Covid-19. Una decena de muertos y 140 contagios en las \u00faltimas 24 horas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617627785773.jpg"}, {"idWordpress": 15942, "createdAt": "2021-04-05T16:32:50", "published_at": "2021-04-05T16:32:50", "updatedAt": "2021-04-05T16:32:50", "rutaURL": "puerto-lumbreras-de-nuevo-en-riesgo-extremo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Endurecen restricciones en Puerto Lumbreras por aumento de contagios", "contenido": "<p>En Puerto Lumbreras vuelven al confinamiento tras registrarse un aumento de los contagios por Covid-19 en la \u00faltima semana.</p>\n<p>Al mediod\u00eda de hoy, el Consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, en una rueda de prensa dio a conocer que Puerto Lumbreras junto a Torre Pacheco son los \u00fanicos municipios de la Regi\u00f3n de Murcia que se encuentran en fase asistencial nivel extremo.</p>\n<p>Puerto Lumbreras ha registrado un total de 40 nuevos casos de covid y, por ello se retoma el cierre perimetral.</p>\n<p>El municipio mantendr\u00e1 las terrazas continuar\u00e1n al 100%, pero el consumo en interior de los locales de hosteler\u00eda queda totalmente prohibido.</p>\n<h1>Las restricciones se Semana Santa se extienden</h1>\n<p><span class=\"titular\">Ante la alerta de Salud por el incremento de contagios en mayores de 65 a\u00f1os tras el repunte entre los j\u00f3venes, e</span>l consejero ha decidido que las medidas seguir\u00e1n vigentes hasta el mi\u00e9rcoles 14 de abril.</p>\n<p>Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o anunci\u00f3 que se prolongar\u00e1n del 9 al 14 para evitar un mayor crecimiento de la incidencia en estas fechas festivas en la capital de la Regi\u00f3n y otros puntos. Resalt\u00f3 que el 82% de las infecciones tienen su origen en las relaciones sociales.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/test-antigenos-en-puerto-lumbreras/\">En Puerto Lumbreras realizar\u00e1n test de ant\u00edgenos a estudiantes o personas autorizadas en Semana Santa</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-ha-continuado-esta-manana-con-el-reparto-de-alimentos-a-familias-vulnerables-del-municipio/\">El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras contin\u00faa el reparto de alimentos a las familias m\u00e1s vulnerables ante la pandemia de COVID-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/c5a390a7-b1c5-47bc-aeae-65edcde027f9_16-9-discover-aspect-ratio_default_0-1.jpg"}, {"idWordpress": 15945, "createdAt": "2021-04-05T16:31:03", "published_at": "2021-04-05T16:31:03", "updatedAt": "2021-04-05T16:31:03", "rutaURL": "puerto-lumbreras-apoyo-a-la-asociacion-aldea", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Puerto Lumbreras reafirma su apoyo a la asociaci\u00f3n ALDEA para enfermos de Alzheimer", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras reafirma un a\u00f1o m\u00e1s su compromiso con <strong>ALDEA</strong>; la Asociaci\u00f3n Lumbrerense de Enfermos de Alzheimer, ante la importante labor que realiza para asistir y mejorar cada d\u00eda el servicio que presta a quienes padecen esta enfermedad en el municipio.</p>\n<p>El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras colabora de forma activa y constante con<strong> ALDEA</strong> en cuantos proyectos lleva a cabo la asociaci\u00f3n, adem\u00e1s de conceder una subvenci\u00f3n anual de m\u00e1s de 10.000 euros, con la que se refuerzan las actividades de apoyo y la atenci\u00f3n a los enfermos de alzheimer en la localidad lumbrerense, as\u00ed como el mantenimiento del centro situado en la calle Doctor Jim\u00e9nez D\u00edaz. Para estos fines tambi\u00e9n cuenta con la solidaridad de vecinos y empresas, que se vuelcan colaborando con la asociaci\u00f3n a trav\u00e9s de diferentes iniciativas, como el patrocinio anual del veh\u00edculo con el que ALDEA traslada a los usuarios.</p>\n<p>\u201cLa pandemia y el aislamiento sobrevenido ha provocado en algunos casos el empeoramiento de estas personas, lo que en personas muy vulnerables como los enfermos de Alzheimer hace que experimenten una bajada en su condici\u00f3n f\u00edsica y psicol\u00f3gica al romper su rutina y no estar estimulados.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15947\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257.jpg\" alt=\"ALDEA\" width=\"900\" height=\"506\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257.jpg 900w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257-768x432.jpg 768w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257-696x391.jpg 696w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257-747x420.jpg 747w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602-e1617640066257-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" /></a>Por otro, la imposibilidad de llevar a cabo eventos sociales multitudinarios ha causado una disminuci\u00f3n de un aporte econ\u00f3mico fundamental para la Asociaci\u00f3n. Es por ello, que ahora m\u00e1s que nunca debemos seguir ayudando a <strong>ALDEA</strong>, y posibilitando la continuidad de su gran trabajo en la asistencia a los usuarios\u201d, ha se\u00f1alado la concejal de Mayores; To\u00f1i Navarro.</p>\n<h3>\u00bfC\u00f3mo naci\u00f3 la Asociaci\u00f3n Lumbrerense de Enfermos de Alzheimer \u2018Aldea\u2019?</h3>\n<p>La Asociaci\u00f3n Lumbrerense de Enfermos de Alzheimer \u2018<strong>Aldea</strong>\u2019 es una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro constituida en 2006 por familiares de enfermos de Alzheimer y por profesionales de diversos \u00e1mbitos como psicolog\u00eda, fisioterapia, trabajo social y otras disciplinas implicadas en la atenci\u00f3n del enfermo de alzheimer. La entidad tiene como objetivo primordial prestar asesoramiento integral a los familiares de enfermos de alzheimer, as\u00ed como asistencia psicol\u00f3gica a los mismos, y mejorar la asistencia a los enfermos con el fin de que su calidad de vida sea la m\u00e1xima posible. Para la consecuci\u00f3n de dichos objetivos, <strong>ALDEA</strong> desarrolla campa\u00f1as de informaci\u00f3n, programas de apoyo familiar y actividades para el enfermo, que se suman a las desarrolladas por el Ayuntamiento, a trav\u00e9s de Servicios Sociales.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/IMG-6602.jpg"}, {"idWordpress": 15938, "createdAt": "2021-04-05T12:00:02", "published_at": "2021-04-05T12:00:02", "updatedAt": "2021-04-05T12:00:02", "rutaURL": "120-personas-sin-mascarillas-en-un-bar-de-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La polic\u00eda desaloja a 120 personas sin mascarillas en un bar de Murcia", "contenido": "<p>La Polic\u00eda Municipal se encarga de desalojar un bar de Murcia con <strong>120 personas sin mascarillas</strong>, a pesar de m\u00faltiples advertencias sobre las restricciones y medidas de contra el coronavirus, muchas personas siguen ignorando la ley y generando m\u00e1s contagios por el Covid-19.</p>\n<p>El d\u00eda de ayer, en hora de la noche se celebr\u00f3 en Murcia un festejo ilegal en un bar de copas, donde la polic\u00eda local tuvo que intervenirUn total de<strong> 120 personas sin mascarillas</strong> estaban participando en la fiesta, sin respectar las medidas de seguridad y sin llevar <strong>mascarilla </strong>con ellos.</p>\n<p>Los agentes de seguridad fueron advertidos por la fiesta que se estaba llevando a cabo, e inmediatamente se trasladaron al lugar de los hechos.</p>\n<h3>Las 120 personas sin mascarillas fueron denunciadas</h3>\n<p>Despu\u00e9s de identificar a todos los asistentes, la polic\u00eda local lleg\u00f3 a <strong>interponer </strong>un total de <strong>120 denuncias </strong>a asistentes por no llevar mascarilla, tal y como han anunciado a trav\u00e9s de su cuenta de <strong>Twitter</strong>.</p>\n<p>Esta operaci\u00f3n fue llevada a cabo en la zona de bares de <strong>Las Atalayas</strong>, donde lleg\u00f3 incluso a intervenir el grupo especial de seguridad, que puso otra sanci\u00f3n por exceso de aforo a los responsables del local.</p>\n<p>Por otra parte, en la misma zona se ha denunciado al due\u00f1o por no tener limitador sonoro y a diez clientes por no hacer uso de la mascarilla. Des del <strong>Ministerio de Sanidad </strong>se sigue advirtiendo a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola de que se deben seguir los protocolos impuestos a lo largo de esta <strong>Semana Santa</strong>.</p>\n<p><strong>Noticias Relacionadas:</strong></p>\n<p class=\"tdb-title-text\"><a href=\"https://diariocivitas.com/denuncias-en-cartagena-durante-este-puente/\"><strong>\u2018El puente\u2019 deja 185 denuncias por incumplimiento de restricciones en Cartagena</strong></a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-de-77-anos-es-salvado-de-un-incendio/\"><strong>Hombre de 77 a\u00f1os es salvado de un incendio en una finca en Alhama</strong></a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/murcia-atalayas-fiesta-ilegal.jpg"}, {"idWordpress": 15935, "createdAt": "2021-04-05T11:30:49", "published_at": "2021-04-05T11:30:49", "updatedAt": "2021-04-05T11:30:49", "rutaURL": "sidi-pide-reunion-urgente-con-consejera", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El SIDI pide una reuni\u00f3n con la nueva consejera de Educaci\u00f3n", "contenido": "<p>El Sindicato Independiente de Docentes (SIDI) ha pedido urgentemente una reuni\u00f3n con la consejera, Mar\u00eda Isabel Campuzano, a fin de conocer de primera mano sus intenciones y propuestas en la cartera de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n.</p>\n<p>Del SIDI esperan toda la informaci\u00f3n sobre el &#8216;pin parental&#8217; y el cheque escolar. Adem\u00e1s de trasmitirle las ya conocidas reivindicaciones del sindicato, como la reducci\u00f3n de ratios, recuperaci\u00f3n de horas lectivas del curso 11/12, recuperaci\u00f3n de hora de tutor\u00eda para todos los docentes, reducci\u00f3n del trabajo administrativo, recuperaci\u00f3n de la reducci\u00f3n lectiva para los mayores de 55 a\u00f1os y la estabilidad del colectivo interino.</p>\n<p>Ante la futura puesta en marcha del &#8216;pin parental&#8217;, el SIDI sigue mostr\u00e1ndose en contra, al afirmar que \u00absiempre hemos defendido y seguiremos defendiendo la independencia de este \u00f3rgano colegiado, y no podemos estar a favor de que nadie decida sobre contenidos o sobre decisiones que desde nuestro punto de vista competen exclusivamente al claustro\u00bb.</p>\n<p>En relaci\u00f3n al cheque escolar, creen que supondr\u00eda de facto \u00abla puntilla a los centros p\u00fablicos, que son los que en este momento se encargan de la cohesi\u00f3n de la sociedad\u00bb.</p>\n<p>Finalmente, le quieren recordar a la consejera \u00abque los cargos p\u00fablicos deber\u00edan dedicar sus esfuerzos a alcanzar un gran pacto nacional por la educaci\u00f3n con el consenso de toda la comunidad educativa, cuesti\u00f3n que ni con la LOMLOE ha sucedido hasta ahora\u00bb.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/campuzano-y-el-pin-parental-en-murcia/\">Campuzano asume entre protestas la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-publica-defiende-consejelia-de-educacion/\">Persiste la lucha de la Comunidad Educativa para que los expulsados de Vox no tomen la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/mabel-1.jpeg"}, {"idWordpress": 15897, "createdAt": "2021-04-05T10:31:03", "published_at": "2021-04-05T10:31:03", "updatedAt": "2021-04-05T10:31:03", "rutaURL": "denuncias-en-cartagena-durante-este-puente", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "&#8216;El puente&#8217; deja 185 denuncias por incumplimiento de restricciones en Cartagena", "contenido": "<p>Un total de 185 denuncias por no respetar las restricciones\u00a0 contra el Covid se saldaron durante este puente de Semana Santa en Cartagena.</p>\n<p>La de Polic\u00eda Local de Cartagena inform\u00f3 que el mayor n\u00famero de sanciones se debieron a saltarse el toque de queda, con un total de 92; a no llevar la mascarilla o llevarla de forma incorrecta, con 28; y a celebrar reuniones en domicilios, con 20 denuncias en total.</p>\n<p>El resto de las multas, 13 de ellas fueron por incumplir el n\u00famero m\u00e1ximo de clientes por mesa en terrazas de establecimientos, nueve por saltarse el cierre perimetral de la Regi\u00f3n, ocho por circular en el mismo veh\u00edculo m\u00e1s personas de lo permitido, otras ocho por reuniones de no convivientes en la v\u00eda p\u00fablica, cinco a locales de hosteler\u00eda por superar el aforo en el interior o prestar servicio en barra, y dos por fumar en la v\u00eda p\u00fablica sin mantener la distancia m\u00ednima de seguridad.</p>\n<p>Durante este puente, la Polic\u00eda Local se ha centrado en las zonas de ocio con el objetivo de garantizar el cumplimiento de las medidas de seguridad sanitaria, adem\u00e1s del litoral.</p>\n<p>Adem\u00e1s, se han instalado 30 controles en carreteras de todo el municipio, en los que se han supervisado 650 veh\u00edculos.</p>\n<p>Fuentes municipales dijeron que los controles se realizaron durante todo el d\u00eda, pero se intensificaron a partir de las 22.00 horas, con el comienzo del toque de queda.</p>\n<p>En estos \u00faltimos d\u00edas se cont\u00f3 con un\u00a0<strong>gran despliegue de polic\u00eda Local y Nacional</strong> por las calles como pocas veces se ha podido ver en el \u00faltimo a\u00f1o.</p>\n<p>Las autoridades ya hab\u00edan advertido d\u00edas atr\u00e1s que se intensificar\u00edan los controles, con m\u00e1s de 120 agentes patrullando por las &#8216;zonas calientes&#8217; del centro de Cartagena durante los tres \u00faltimos d\u00edas de la Semana Santa. Todo esto para tratar\u00a0de evitar congestiones en uno de los momentos m\u00e1s complicados a las puertas de la cuarta ola.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/policia-nacional-continua-con-la-busqueda-de-15-inmigrantes-fugados-del-hospital-de-campana-en-cartagena/\">Polic\u00eda Nacional contin\u00faa con la b\u00fasqueda de 15 inmigrantes fugados del Hospital de Campa\u00f1a en Cartagena</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ha-hecho-balance-de-las-actuaciones-llevadas-por-parte-de-la-policia-lorca-durante/\">La Polic\u00eda de Lorca arresta a tres personas por delitos contra la seguridad vial, la Ley de Extranjer\u00eda y por robo con fuerza</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Cartagena"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/P1110256_forCrop.jpg"}, {"idWordpress": 15920, "createdAt": "2021-04-04T16:45:31", "published_at": "2021-04-04T16:45:31", "updatedAt": "2021-04-04T16:45:31", "rutaURL": "incidencias-del-coronavirus-y-la-vacunancion", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lo \u00faltimo sobre el coronavirus: Cifras, vacun\u00f3dromos en Espa\u00f1a y la crisis AstraZeneca", "contenido": "<p>Con el coronavirus golpeando a Espa\u00f1a y m\u00e1s duramente a otros vecinos europeos, el Gobierno se apresura por masificar la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 y sus variantes, creando los <strong>vacun\u00f3dromos.</strong></p>\n<p>Con el criticado ritmo de vacunaci\u00f3n europeo, Espa\u00f1a contin\u00faa con su meta de tener inoculada al 70% de la poblaci\u00f3n para el verano. Y con la llegada de millones de vacunas, m\u00e1s de las que llegaron en todo el mes de enero, esperan acelerar dicha campa\u00f1a.</p>\n<p>Las cifras de nuevos contagios y muertes siguen en aumento seg\u00fan Sanidad, con 3.300.965 casos acumulados desde el inicio de la pandemia y con 75.698 fallecidos hasta ayer. Por lo que se hace urgente una extensa y mejorada campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n para paliar al virus.</p>\n<p>Seg\u00fan el portavoz de Sanidad, Fernando Sim\u00f3n, \u00abesta nueva onda pand\u00e9mica cuenta con una diferencia con respecto a las anteriores: por primera vez habr\u00e1 un porcentaje significativo de la poblaci\u00f3n vulnerable inmunizada. Esto, puede significar una ola menos letal\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15928\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/colas-wanda-metropolitano-kscF-U1301029406547WhB-750x750@RC-e1617554524995.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"593\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/colas-wanda-metropolitano-kscF-U1301029406547WhB-750x750@RC-e1617554524995.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/colas-wanda-metropolitano-kscF-U1301029406547WhB-750x750@RC-e1617554524995-300x297.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/colas-wanda-metropolitano-kscF-U1301029406547WhB-750x750@RC-e1617554524995-425x420.jpg 425w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/colas-wanda-metropolitano-kscF-U1301029406547WhB-750x750@RC-e1617554524995-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Los reci\u00e9n nacidos vacun\u00f3dromos</h2>\n<p class=\"a_st font_secondary color_gray_dark \">A la llegada de <strong>dos millones de dosis anticovid\u00a0</strong>se ha recurrido a toda la log\u00edstica posible para la apertura de centros de vacunaci\u00f3n masivas en la mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas.</p>\n<p>A partir de la pr\u00f3xima semana <strong>en Madrid</strong>, se dispondr\u00e1 del Wizink Center como nuevo punto de vacunaci\u00f3n masiva para las personas de entre 60 y 65 a\u00f1os.</p>\n<p>Ahora mismo, en esta comunidad funcionan el <strong>hospital Isabel Zendal y el estadio Wanda Metropolitano</strong>,\u00a0donde estos d\u00edas las personas han tenido que esperar colas de horas\u00a0para recibir su dosis de AstraZeneca.</p>\n<p class=\"\">En el <strong>Pa\u00eds Vasco</strong> han comenzado a operar dos <strong>vacun\u00f3dromos</strong> este mismo fin de semana, que se suman a otros tantos que arrancaron a principios de semana.</p>\n<p class=\"\">En <strong>Galicia</strong> se tienen preparados 14 centros, como algunos recintos feriales. En <strong>Canarias</strong> pondr\u00e1n en marcha dos, uno en cada capital, para la segunda quincena del mes.</p>\n<p class=\"\"><strong> Catalu\u00f1a</strong> est\u00e1 esperando a que lleguen 200.000 dosis semanales para abrir seis grandes infraestructuras. En <strong>Arag\u00f3n</strong> se cuenta con cuatro centros, que tambi\u00e9n usar\u00e1 en cuanto la llegada de las dosis sea \u201cmasiva\u201d.</p>\n<p class=\"\">La <strong>Comunidad Valenciana</strong> esperar\u00e1 a disponer de 57.000 diarias para multiplicar su capacidad con infraestructuras como la Ciudad de las Artes. En<strong> La Rioja</strong> instalar\u00e1n desde esta semana infraestructuras de vacunaci\u00f3n m\u00f3vil para acelerar el proceso.</p>\n<p class=\"\">Ya comunidades como <strong>Castilla-La Mancha, Asturias</strong>, <strong>Andaluc\u00eda </strong>y<strong> Murcia</strong>, hab\u00edan empezaron casi desde el principio del Plan de vacunaci\u00f3n con pabellones deportivos, y aseguran que ir\u00e1n habilitando m\u00e1s y espacios m\u00e1s grandes en funci\u00f3n de la llegada de los viales.</p>\n<p class=\"\">Estos grandes centros de vacunaci\u00f3n son una alternativa para descongestionar los centros de salud.</p>\n<p>A la fecha van <strong>8.035.160</strong> dosis administradas y con pauta completa <strong>2.721.084</strong>. M\u00e1s sin embargo, hay que tomar en cuenta que <strong>no se ha logrado inmunizar al total de los mayores de 80 a\u00f1os</strong>, una meta fijada para el mes de marzo; s\u00f3lo el 44% de los ancianos ha recibido la dosis completa.</p>\n<h2><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15925\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/873x490-c-107166-e1617554563739.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/873x490-c-107166-e1617554563739.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/873x490-c-107166-e1617554563739-300x169.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/873x490-c-107166-e1617554563739-20x11.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></h2>\n<h2>Un tropiezo m\u00e1s en la vacunaci\u00f3n</h2>\n<p>El responsable de los servicios m\u00e9dicos municipales del Ayuntamiento de Murcia, Eduardo Gonz\u00e1lez, ha informado que cada d\u00eda est\u00e1n citadas unas dos mil personas para inocularse la primera dosis de Astrazecena, pero casi la mitad no acude al llamado.</p>\n<p>Esta situaci\u00f3n se viene presentando en <strong>Cartagena y Murcia</strong>, donde explican que han tenido\u00a0problemas al contactar con las personas a trav\u00e9s del tel\u00e9fono, ya que al parece ser que <strong>las bases de datos no est\u00e1n actualizadas</strong> en su totalidad.</p>\n<p>Sumado a este problema est\u00e1 la <strong>desconfianza por la vacuna AstraZeneca,</strong> generada por las constantes denuncias de efectos adversos e incluso muertes por trombosis.</p>\n<p>Reportan que uno de cada cuatro citados (un 25%) menores de 65 a\u00f1os en Murcia, no se presenta para pincharse con la primera dosis.</p>\n<p>parte del\u00a0 personal sanitario rese\u00f1a que las\u00a0<strong>personas mayores preguntan m\u00e1s que los j\u00f3venes por los problemas que les puede acarrear la vacuna</strong>, lo que se traduce en temer m\u00e1s a la vacuna que al propio virus.</p>\n<p>En <strong>Lorca</strong>, los llamamientos han sido por mensajes y RRSS a las personas de 64 y 65 a\u00f1os, tambi\u00e9n alegan que se han presentado problemas con el aviso telef\u00f3nico.</p>\n<p>Actualmente, Salud ha inmunizado a <strong>2.173 de las 4.300 personas de 64 y 65 a\u00f1os</strong> previstas, es decir la mitad de lo que se estimaba.</p>\n<p>Fuentes afirman tambi\u00e9n, que la renuencia puede deberse a la forma precipitada del llamamiento para una nueva jornada en el complejo deportivo Felipe VI.</p>\n<p>Ante esto, el Servicio Murciano de Salud <strong>ha hecho uso de las redes sociales y de Whatsapp</strong> para informar a los pacientes que no hayan confirmado su cita previa, que pueden acudir a vacunarse hasta las 3 de la tarde de hoy.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15930\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/descarga-5-e1617554655813.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/descarga-5-e1617554655813.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/descarga-5-e1617554655813-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/descarga-5-e1617554655813-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Sigue el repudio a la AstraZeneca</h2>\n<div class=\"subtitle\">\n<p>Los Pa\u00edses Bajos inform\u00f3 este s\u00e1bado de la <strong>suspensi\u00f3n de la vacunaci\u00f3n con el inmunizante AstraZeneca.</strong> Esto, un d\u00eda despu\u00e9s de haber suspendido la inoculaci\u00f3n s\u00f3lo a adultos mayores de 60 a\u00f1os con la misma marca.</p>\n<p>La decisi\u00f3n se tom\u00f3 en el marco de la reuni\u00f3n entre el Ministerio de Sanidad y el Instituto Nacional de Sanidad P\u00fablica y Medio Ambiente (RVIM), luego del reporte <strong>de cinco casos de efectos adversos graves en mujeres entre 25 y 65 a\u00f1os, una de ellas fallecida.</strong></p>\n<p>Esta es la segunda ocasi\u00f3n en que las autoridades sanitarias de esta naci\u00f3n detienen el uso de esta vacuna, luego de que en el mes pasado se paralizara por dos semanas su administraci\u00f3n.</p>\n<p>Unas 400.000 vacunas de AstraZeneca ya han sido aplicadas actualmente en Pa\u00edses Bajos. En las personas entre 60 y 64 a\u00f1os, los de servicios sanitarios, personas con s\u00edndrome Down y obesos m\u00f3rbidos.</p>\n</div>\n<div class=\"txt_newworld\">\n<p>Por otra parte, en La Haya la polic\u00eda contuvo una protesta de cerca de 2.000 personas en contra el Gobierno y sus restricciones esta ma\u00f1ana. Tambi\u00e9n a pocas horas de una jornada electoral que comenzar\u00e1 ma\u00f1ana y concluir\u00e1 el mi\u00e9rcoles.</p>\n</div>\n<div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\"></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/coronavirus-en-la-region-espana-y-el-mundo/\">Lo \u00faltimo sobre el coronavirus: Incidencias, descubrimientos, asomo de una cuarta ola, costo de la pandemia en la Regi\u00f3n\u00a0\u00a0</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/coronavirus-esta-semana-en-la-region-y-el-mundo/\">As\u00ed cierra el coronavirus esta semana en la Regi\u00f3n y el resto del mundo</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/descarga-5.jpg"}, {"idWordpress": 15917, "createdAt": "2021-04-04T12:23:45", "published_at": "2021-04-04T12:23:45", "updatedAt": "2021-04-04T12:23:45", "rutaURL": "crean-aparcamiento-y-acondicionan-solar-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Lorca crean 55 plazas de aparcamiento y acondicionan un solar colindante", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca ha creado 55 plazas de aparcamiento junto a la calle Portijico y la adecuaci\u00f3n de un solar colindante.</div>\n<div></div>\n<div>Finalizaron los trabajos de acondicionamiento de un solar junto a la calle Portijico, as\u00ed lo inform\u00f3\u00a0Isabel Casalduero, concejala de Desarrollo Lorca.</div>\n<div></div>\n<div>La concejala, ha destacado que esta actuaci\u00f3n tienen el doble objetivo de incrementar el n\u00famero de plazas de aparcamiento en el barrio de San Crist\u00f3bal y llevar a cabo el adecuado mantenimiento de un solar de 1.100 metros para garantizar la seguridad y la salubridad en la zona.</div>\n<div></div>\n<div>La edil ha detallado que se trata de garantizar el estacionamiento de los veh\u00edculos de los residentes en la zona en respuesta a la detectada carencia de plazas de aparcamiento en este espacio y a las peticiones realizadas por nuestros vecinos.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-habilita-de-plazas-de-aparcamiento/\">Lorca habilita medio centenar de plazas de aparcamiento para las campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/lorca-celebra-la-semana-europea-de-la-movilidad-con-aparcabicis-en-parkings-privados-concurso-fotografico-y-otras-actividades/\">Lorca celebra la Semana Europea de la Movilidad con aparcabicis en parkings privados, concurso fotogr\u00e1fico y otras actividades</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/aparcamiento-solar-portijico.jpeg"}, {"idWordpress": 15913, "createdAt": "2021-04-04T11:55:01", "published_at": "2021-04-04T11:55:01", "updatedAt": "2021-04-04T11:55:01", "rutaURL": "descartada-celebracion-del-bando-de-la-huerta", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Alcalde de Murcia advierte que las plazas y calles estar\u00e1n vigiladas para no celebrar el Bando de la Huerta", "contenido": "<p>El Alcalde de Murcia, Jos\u00e9 Antonio Serrano, public\u00f3 el 3 de abril un comunicado en el que pide prudencia y responsabilidad de cara al pr\u00f3ximo martes festivo, con el Bando de la Huerta.</p>\n<p>Por segundo a\u00f1o, no habr\u00e1 celebraci\u00f3n del Bando de la Huerta como consecuencia del coronavirus y su contenci\u00f3n.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15915\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad-e1617537097747.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"372\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad-e1617537097747.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad-e1617537097747-300x186.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad-e1617537097747-356x220.jpg 356w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad-e1617537097747-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Asimismo, el Alcalde dio a conocer\u00a0el aumento de contagios por Covid en muchos puntos de la geograf\u00eda espa\u00f1ola y europea, que hacen prever una cuarta ola que implicar\u00eda \u201cnuevas restricciones, m\u00e1s crisis social y econ\u00f3mica, hospitales saturados y m\u00e1s muertes\u201d.</p>\n<p>De manera que exhorta a que todos deben seguir manteniendo todas las medidas recomendadas por las autoridades sanitarias, distancias de seguridad, mascarillas y limitaciones de aforo.</p>\n<p>De forma determinada, advierte de que \u00abestar\u00e1n vigiladas las plazas, calles y jardines para evitar aglomeraciones y, por supuesto, los botellones\u00bb.</p>\n<p>Culmina diciendo que \u00absi logramos que no se incrementen los contagios, podremos celebrar el pr\u00f3ximo a\u00f1o el Bando de la Huerta que todos y todas nos merecemos\u00bb.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/14136-2fiestas-de-primavera-de-murcia/\">Suspenden los actos multitidinarios del Bando de la Huerta y el \u00abEntierro de la Sardina\u00bb</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/festividad-de-todos-los-santos-se-celebrara-con-plan-de-contingencia-covid-19/\">Festividad de Todos los Santos se celebrar\u00e1 con plan de contingencia COVID-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Murcia"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1415008414-U3016791756321E-U8015881691BV-984x608@La-Verdad-LaVerdad.jpg"}, {"idWordpress": 15908, "createdAt": "2021-04-04T11:12:56", "published_at": "2021-04-04T11:12:56", "updatedAt": "2021-04-04T11:12:56", "rutaURL": "exposiciones-del-paso-blanco-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Casi 8.000 visitantes han disfrutado de las extraordinarias exposiciones del Paso Blanco\u00a0", "contenido": "<p>Cerca de 8.000 personas han visitado a lo largo de esta Semana Santa del Paso Blanco, con las atractivas\u00a0exposiciones de la Sant\u00edsima Virgen de la Amargura y otras dos extraordinarias, organizadas en el muBBla y en la calle Paso Blanco.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15910\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1-e1617534447782.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"800\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1-e1617534447782.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1-e1617534447782-225x300.jpg 225w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1-e1617534447782-315x420.jpg 315w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1-e1617534447782-15x20.jpg 15w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p align=\"justify\">Solamente estos dos d\u00edas la Capilla recibi\u00f3 m\u00e1s de 5.000 visitas, con largas colas que se prolongaron hasta las 21 horas del Viernes Santo.</p>\n<p align=\"justify\">A lo largo de toda la semana el Museo de Bordados del Paso Blanco ha registrado la visita de m\u00e1s de 7.000 visitantes, que han querido ver la exposici\u00f3n extraordinaria con los bordados m\u00e1s insignes de la parte b\u00edblica de la procesi\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">Exposici\u00f3n que podr\u00e1 seguir visit\u00e1ndose durante los pr\u00f3ximos 15 d\u00edas en el horario habitual del muBBla, de 10,30 a 14h. y de 17 a 20 horas.</p>\n<p align=\"justify\">Adem\u00e1s, la exposici\u00f3n extraordinaria \u00abFragmentos\u00bb ha sido todo un \u00e9xito, ya que de Lunes a Viernes Santo ha recibido cerca de 8.000 visitas.</p>\n<p align=\"justify\">Esta est\u00e1 ubicada en un tercer espacio expositivo situado en la calle Paso Blanco que muestra en un peque\u00f1o orden de procesi\u00f3n, extractos de distintos grupos b\u00edblicos con los atav\u00edos completos de los grupos a pie o los detalles de algunas carrozas.</p>\n<p align=\"justify\">Estas exposiciones se han unido a los diferentes actos lit\u00fargicos de la cofrad\u00eda, como la tradicional Eucarist\u00eda de las Palmas, el Solemne Triduo y la Salve en honor de la Virgen de la Amargura.</p>\n<p align=\"justify\">En todas las celebraciones religiosas se ha colgado el cartel de aforo completo y han podido ser seguidas a trav\u00e9s de Comarcal TV.</p>\n<p align=\"justify\">Esta noche durante la Salve los visitantes formar\u00e1n la tradicional lluvia de p\u00e9talos que caer\u00e1 sobre la Virgen de la Amargura, como colof\u00f3n final para una Semana Santa llena de amor, arte y devoci\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">\n<p align=\"justify\">Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/en-lorca-se-puede-disfrutar-del-paso-azul/\">El espectacular Paso Azul de Lorca, un recorrido audiovisual de la Semana Santa</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-paso-blanco-dona-12-ejemplares-del-centenario-de-la-oracion-en-el-huerto-maravilla-del-bordado-blanco-1918-2018/\">El Paso Blanco dona 12 ejemplares del \u00abCentenario de la Oraci\u00f3n en el Huerto. Maravilla del bordado blanco (1918 &#8211; 2018)\u00bb</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Expo-Capilla-1.jpg"}, {"idWordpress": 15900, "createdAt": "2021-04-04T10:35:23", "published_at": "2021-04-04T10:35:23", "updatedAt": "2021-04-04T10:35:23", "rutaURL": "chubascos-y-tormentas-electricas-en-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Probabilidad de chubascos y tormentas en este Domingo de Resurrecci\u00f3n", "contenido": "<p>Para hoy, Domingo de Resurrecci\u00f3n, la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (Aemet) prev\u00e9 cielos poco nubosos en la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>El pron\u00f3stico, son cielos con nubosidad de evoluci\u00f3n diurna y chubascos ocasionalmente acompa\u00f1ados de tormentas en el interior.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Tiempo previsto en La Regi\u00f3n de Murcia desde 04-04-2021 hasta 10-04-2021. Info siempre actualizada en  <a href=\"https://t.co/3N0qorPKFO\">https://t.co/3N0qorPKFO</a> <a href=\"https://t.co/E6Gl8Hd5U4\">pic.twitter.com/E6Gl8Hd5U4</a></p>\n<p>&mdash; AEMET_Murcia (@AEMET_Murcia) <a href=\"https://twitter.com/AEMET_Murcia/status/1378615421344100353?ref_src=twsrc%5Etfw\">April 4, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Lo que ha debido ser un fin de semana primaveral, desde ayer en algunas partes del Noroeste llovi\u00f3, acompa\u00f1ado adem\u00e1s de fuertes descargas el\u00e9ctricas.</p>\n<p>Las temperaturas ir\u00e1n en descenso o m\u00ednimas sin cambios y, los vientos ser\u00e1n variables flojos tendiendo al componente este.</p>\n<p>En detalle, para hoy se esperan 12 grados de temperatura m\u00ednima y 18 de m\u00e1xima en Cartagena; 7 de m\u00ednima y 18 de m\u00e1xima en Caravaca de la Cruz; 9 de m\u00ednima y 18 de m\u00e1xima en Lorca; 6 de m\u00ednima y 16 de m\u00e1xima en Yecla; y 10 de m\u00ednima y 19 de m\u00e1xima en Murcia.</p>\n<h2>Incendio en Sierra Almenara</h2>\n<p>El d\u00eda de ayer, un rayo provoc\u00f3 un incendio en una zona monta\u00f1osa y arb\u00f3rea en El Cantalar, en la Sierra de la Almenara (Lorca).</p>\n<p>Vario efectivos de PlanInfomur fueron hasta el sitio para extinguir el incendio, declarado como forestal.</p>\n<p>A las 15:47 horas, un helic\u00f3ptero de la Direcci\u00f3n General de Seguridad Ciudadana y Emergencias, agentes medioambientales, miembros de emergencias 112 y la Unidad de Defensa Contra los Incendios Forestales en la Regi\u00f3n de Murcia llegaron hasta el sitio del siniestro.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15904\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4D6E612A-D28B-4EA9-B70A-E196E4E18ADD-1536x691-1-e1617532146299.jpeg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"270\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4D6E612A-D28B-4EA9-B70A-E196E4E18ADD-1536x691-1-e1617532146299.jpeg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4D6E612A-D28B-4EA9-B70A-E196E4E18ADD-1536x691-1-e1617532146299-300x135.jpeg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/4D6E612A-D28B-4EA9-B70A-E196E4E18ADD-1536x691-1-e1617532146299-20x9.jpeg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/alerta-amarilla-hoy-en-la-region-de-murcia-por-terribles-tormentas/\">Alerta amarilla hoy en la Regi\u00f3n de Murcia por terribles tormentas</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/aemet-preve-chubascos-con-posibles-tormentas-para-este-lunes/\">Aemet prev\u00e9 chubascos con posibles tormentas para este lunes</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/EyE-vsgXMAIzB9u.jpg"}, {"idWordpress": 15898, "createdAt": "2021-04-03T19:06:46", "published_at": "2021-04-03T19:06:46", "updatedAt": "2021-04-03T19:06:46", "rutaURL": "labor-de-oeneges-y-asociaciones", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca finaliza las labores de mejora en uno de los locales de uso para la labor de oeneg\u00e9s y asociaciones", "contenido": "<p>La concejala de Oeneg\u00e9s y Servicios Sociales del Ayuntamiento de Lorca, Mar\u00eda Dolores Chumillas, ha informado de las mejoras llevadas a cabo en un local cedido para uso de diversas <strong>oeneg\u00e9s y asociaciones</strong> del municipio.</p>\n<p>Chumillas ha explicado que \u201cdesde el <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a> mantenemos el firme objetivo de ir mejorando las infraestructuras de nuestro municipio y, en este caso, las relativas a los espacios usados por oeneg\u00e9s y asociaciones para que estas entidades puedan seguir desarrollando la inconmensurable labor que llevan a cabo\u201d.</p>\n<h3>Trabajos realizados en oeneg\u00e9s y asociaciones</h3>\n<p>La edil ha detallado que \u201cen este caso, los trabajos de mejora se han realizado en uno de los locales cuyo uso est\u00e1 cedido a diversas oeneg\u00e9s de Lorca y que est\u00e1 situado en el barrio de San Jos\u00e9. El local alberga desde hace varios a\u00f1os prestan sus servicios oeneg\u00e9s como Ceapesor y la Asociaci\u00f3n de Ghana y al que se han sumado asociaciones como Aspersolor, Voades y Astrade\u201d.</p>\n<p>Chumillas Mart\u00ednez ha indicado que \u201cse ha procedido a la pintura exterior del edificio gracias a la Concejal\u00eda de Centro de Desarrollo Local; se ha limpiado tanto la fachada como el interior del s\u00f3tano a trav\u00e9s de Limusa y el servicio el\u00e9ctrico municipal ha instalado diversos focos interiores en el s\u00f3tano para garantizar un acceso seguro\u201d.</p>\n<p>\u201cSe han realizado mejoras indispensables que ven\u00edan acumul\u00e1ndose desde hace a\u00f1os y que eran necesarias para realizar un acondicionamiento del local. Unos trabajos que han sido aprobados y autorizados por la Fundaci\u00f3n Poncemar, propietaria del local, a trav\u00e9s de su gerente, Luis Mart\u00ednez Mu\u00f1oz\u201d.</p>\n<p>La concejala de Oeneg\u00e9s ha querido \u201cagradecer a la propia Fundaci\u00f3n Poncemar que permita que el local sea usado por estos colectivos y, por supuesto, a todos los servicios municipales el gran trabajo que han realizado para proceder a la mejora de esta infraestructura, una mejora que era muy necesaria a un local que tan buen servicio presta a nuestros ciudadanos y ciudadanas dentro de cada uno de sus colectivos\u201d.</p>\n<p>\u201cEstos trabajos de adecuaci\u00f3n son lo menos que podemos hacer despu\u00e9s de que, durante tantos a\u00f1os, dicho local est\u00e9 siendo utilizado por oeneg\u00e9s lorquinas para que puedan seguir desempe\u00f1ando la gran labor que realizan\u201d.</p>\n<p>Mar\u00eda Dolores Chumillas ha puesto de manifiesto que \u201cdurante muchos a\u00f1os este local ha estado descuidado y la intenci\u00f3n de este equipo de Gobierno es que tanto los colectivos que all\u00ed prestan sus servicios como al propietario del mismo, que permite que dichas oeneg\u00e9s puedan desarrollen su labor altruista y tengan unas instalaciones calidad y que repercuten directamente en el beneficio de todos sus usuarios y usuarias\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/local-oeneges.jpeg"}, {"idWordpress": 15886, "createdAt": "2021-04-03T13:46:00", "published_at": "2021-04-03T13:46:00", "updatedAt": "2021-04-03T13:46:00", "rutaURL": "hombre-de-77-anos-es-salvado-de-un-incendio", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Hombre de 77 a\u00f1os es salvado de un incendio en una finca en Alhama", "contenido": "<p>La Polic\u00eda \u00a0Local ha<strong> salvado de un incendio</strong> a un hombre de 77 a\u00f1os en una finca en Alhama, el cual result\u00f3 herido con quemaduras por el incendio de vegetaci\u00f3n declarado en la finca.</p>\n<p>El suceso ocurri\u00f3 en una finca ubicada en el lateral de la carretera RM E-10. Agentes del Policia Local \u00abse personaban en el lugar y observaban un incendio descontrolado que se extend\u00eda por diversos arbustos y una nave en ruinas\u00bb, indican fuentes policiales.</p>\n<p>\u00abAl acercarse a las llamas, los agentes detectaban el cuerpo de una persona tendido en el suelo a escasos metros del fuego, por lo que inmediatamente solicitaban la presencia de servicios sanitarios y se adentraban entre los restos de ceniza y ramas para auxiliar al hombre, el cual pese a no haber perdido la consciencia, no lograba moverse por s\u00ed mismo y presentaba diversos cortes y quemaduras\u00bb, detallan las mismas fuentes.</p>\n<h3>4 polic\u00edas \u00a0arriesgaron su vida para que el hombre\u00a0 fuera salvado de un incendio</h3>\n<p>Debido a la inestabilidad del terreno fueron necesarios cuatro agentes para salvar al hombre de un incendio a la persona y alejarla del fuego y de los vapores t\u00f3xicos, apuntan desde el Cuerpo.</p>\n<p>Una vez fue <strong>salvado de un incendio</strong>, mientras unos agentes atend\u00edan al afectado otros organizaban la zona y regulaban el tr\u00e1fico para preparar la llegada de los servicios sanitarios y los Bomberos. En concreto, se movilizaron efectivos del Consorcio de Extinci\u00f3n de Incendios y Salvamento de la Regi\u00f3n de Murcia y una Unidad M\u00f3vil de Emergencias con personal sanitario de la Gerencia de Urgencias y Emergencias Sanitarias 061. Afortunadamente, el herido no presentaba quemaduras de gravedad.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/suicidio-en-la-adolescencia/\">Suicidio en la adolescencia \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de estas muertes?</a></strong></p>\n<p style=\"text-align: left\"><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/individuos-roban-una-joyeria-en-nueva-condomina/\">\u00a1En moto y a punta de pistola! Individuos roban una joyer\u00eda en Nueva Condomina</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/La-Policia-salva-a-un-hombre-de-77-anos-que-sufrio-quemaduras-al-arder-una-finca-en-Alhama-de-Murcia.jpg"}, {"idWordpress": 15885, "createdAt": "2021-04-03T13:34:31", "published_at": "2021-04-03T13:34:31", "updatedAt": "2021-04-03T13:34:31", "rutaURL": "campuzano-y-el-pin-parental-en-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Campuzano asume entre protestas la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>Las protestas contin\u00faan en Murcia por el ya decretado nombramiento de Mar\u00eda Isabel Campuzano en la cartera de Educaci\u00f3n y Cultura.</p>\n<p>En la ma\u00f1ana de hoy, centenares de personas han secundado la concentraci\u00f3n de la Plataforma por la Educaci\u00f3n P\u00fablica, \u2018Marea Verde\u2019, frente a la sede del Gobierno regional para mostrar \u201c<strong>su firme rechazo</strong>\u201d a que la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura \u201c<strong>caiga en manos del fascismo</strong>\u201d.</p>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-1qd0xha r-ad9z0x r-bcqeeo r-qvutc0\">Por las redes, los protestantes manifiestan que \u00abe</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-1qd0xha r-ad9z0x r-bcqeeo r-qvutc0\">l PCE y la UJCE Regi\u00f3n de Murcia hemos participado en la concentraci\u00f3n contra la entrada en el gobierno regional de <strong>una diptada ultraderechista y reaccionaria</strong> como consejera de educaci\u00f3n. </span></p>\n<div class=\"css-1dbjc4n r-xoduu5 r-1mlwlqe r-1d2f490 r-1udh08x r-u8s1d r-h9hxbl r-417010\" aria-label=\"\u2714\ufe0f\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1niwhzg r-vvn4in r-u6sd8q r-x3cy2q r-1p0dtai r-xoduu5 r-1pi2tsx r-1d2f490 r-u8s1d r-zchlnj r-ipm5af r-13qz1uu r-1wyyakw\">Reafirman que \u00ab<strong>la educaci\u00f3n no se vende, se defiende. \u00a1No al fascismo en las instituciones!\u00bb</strong></div>\n</div>\n<div></div>\n<div>\n<p><figure id=\"attachment_15887\" aria-describedby=\"caption-attachment-15887\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15887\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660-300x300.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660-150x150.jpg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660-420x420.jpg 420w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/photo_2021-04-03_05-40-07-e1617453565660-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15887\" class=\"wp-caption-text\">Protesta de la Marea Verde frente al Palacio de San Esteban</figcaption></figure></p>\n</div>\n<div>Esta ha sido una de las tantas concentraciones en contra de Campuzano, desde que el presidente de la Regi\u00f3n, Fernando L\u00f3pez Miras, <strong>en pago a su voto en contra de la moci\u00f3n de censura, le ofreci\u00f3 la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura a la expulsada de VOX.</strong></div>\n<div></div>\n<p>De este modo, esta \u00faltima concentraci\u00f3n secundada por los sindicatos UGT y CCOO y por las formaciones de PSRM y Unidad Podemos, <strong>manifiesta el rechazo por el pol\u00e9mico &#8216;pin parental&#8217; que pondr\u00e1 en marcha Campuzano.</strong></p>\n<h2>Calendario de movilizaciones en marcha</h2>\n<p>Desde finales de marzo, los sindicatos UGT y la CCOO avanzaban \u00abun calendario de movilizaciones\u00bb apenas se nombrara a la parlamentaria de extrema derecha como nueva consejera de Educaci\u00f3n y Cultura.</p>\n<p>A estos se le suman la Plataforma por la Educaci\u00f3n P\u00fablica o \u2018Marea Verde\u2019, el <span class=\"css-901oao css-16my406 r-1qd0xha r-ad9z0x r-bcqeeo r-qvutc0\">PCE y la UJCE. Quienes continuar\u00e1n protestando en defensa de las escuelas p\u00fablicas y la censura al trabajo docente.</span></p>\n<p>Por su parte, el coordinador auton\u00f3mico de Podemos y diputado nacional por Unidas Podemos, Javier S\u00e1nchez Serna, se ha preguntado \u201c\u00bfqui\u00e9n puede blanquear m\u00e1s a la extrema derecha que quien la mete en el Ejecutivo regional?\u201d</p>\n<p>Tambi\u00e9n ha a\u00f1adido que hoy \u201c<strong>L\u00f3pez Miras ha consumado la infamia entregando la educaci\u00f3n y la cultura de la Regi\u00f3n de Murcia a los ultras</strong>\u201d.</p>\n<p>El l\u00edder de Podemos no entiende que se entregue la cartera de Educaci\u00f3n y Cultura \u201ca un partido que solo defiende censura para la escuela y privatizar a\u00fan m\u00e1s la educaci\u00f3n en detrimento de la escuela p\u00fablica\u201d.</p>\n<h2 class=\"article-header__subheading\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15892\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210403115016-1200x799-1-e1617456261543.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210403115016-1200x799-1-e1617456261543.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210403115016-1200x799-1-e1617456261543-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210403115016-1200x799-1-e1617456261543-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></h2>\n<h2>La apuesta de Campuzano en la Consejer\u00eda</h2>\n<p>En una entrevista a expulsada de VOX en\u00a0<em>El Espa\u00f1ol</em>, Campuzano afirm\u00f3 que lo\u00a0 primero que har\u00e1 es garantizar la estabilidad administrativa para que el cambio de consejera no cause ning\u00fan problema en el final de curso.</p>\n<p>Que por supuesto, pondr\u00e1 en marcha el &#8216;pin parental&#8217; \u00abporque era un acuerdo de presupuestos con el Partido Popular y no se lleg\u00f3 a implementar\u00bb.</p>\n<p>\u00abTambi\u00e9n nos vamos a preparar para recuperar la presencialidad de las clases en el curso que viene porque hacerlo en el tercer trimestre ser\u00eda precipitado y no queremos improvisar\u00bb, continu\u00f3 Campuzano.</p>\n<p>Adem\u00e1s, a\u00f1adi\u00f3 que \u00abotra cosa que har\u00e9 ser\u00e1 estudiar la gratuidad de la ense\u00f1anza de 0 a 3 a\u00f1os en la Regi\u00f3n de Murcia\u00bb.</p>\n<p>De modo que el &#8216;pin parental&#8217; tendr\u00e1 un silencio positivo para la la asistencia de los estudiantes a una charla, donde si un padre no se preocupa eso significa que le da lo mismo.</p>\n<p>En relaci\u00f3n a la Ley Cela\u00e1, la nueva consejera de Educaci\u00f3n expres\u00f3 que \u00aben estos dos a\u00f1os de legislatura que quedan, vamos a combatir todo el ataque que supone la ley Cela\u00e1 para la libertad de los padres, a la educaci\u00f3n especial y a la elaboraci\u00f3n de los curr\u00edculos. Tenemos que empezar a intentar paliar los efectos tan negativos que esa norma intenta ocasionar a la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a\u00bb.</p>\n<p id=\"paragraph_32\">Sentenci\u00f3 que \u00abhan acabado con los contenidos m\u00ednimos para todas las comunidades aut\u00f3nomas, lo que hace que existan diecisiete sistemas educativos diferentes y eso desmembra a\u00fan m\u00e1s lo que es la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a\u00bb.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15890\" aria-describedby=\"caption-attachment-15890\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15890\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617382022_034744_1617384094_noticia_normal_recorte1-e1617456010298.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"341\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617382022_034744_1617384094_noticia_normal_recorte1-e1617456010298.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617382022_034744_1617384094_noticia_normal_recorte1-e1617456010298-300x171.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1617382022_034744_1617384094_noticia_normal_recorte1-e1617456010298-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15890\" class=\"wp-caption-text\">Mar\u00eda Isabel Campuzano y Marcos Ortu\u00f1o. Foto: CadenaSer.com</figcaption></figure></p>\n<p>En contra de muchos, esta tarde la diputada libre de Vox asumir\u00e1 la cartera de Educaci\u00f3n y Cultura, mientras que el hasta ahora alcalde de Yecla, ser\u00e1 el el nuevo titular de Presidencia, Turismo y Deportes, Seg\u00fan publica este mediod\u00eda un suplemento del Bolet\u00edn Oficial de la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>Tras la fallida moci\u00f3n de censura, L\u00f3pez Miras empieza a configurar su gabinete administrativo.</p>\n<p>De modo que Campuzano asumir\u00e1 la cartera que ocupaba Esperanza Moreno, y Marcos Ortu\u00f1o se quedar\u00e1 con una de las competencias que tiene Javier Celdr\u00e1n, el actual titular de Presidencia y Hacienda y con Turismo y Deportes, que actualmente dirige Cristina S\u00e1nchez.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-publica-defiende-consejelia-de-educacion/\">Persiste la lucha de la Comunidad Educativa para que los expulsados de Vox no tomen la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/si-el-pp-mantiene-el-pin-parental-no-habra-acuerdo-entre-el-psoe-y-ciudadanos-para-aprobar-los-presupuestos-regionales/\">Si el PP mantiene el pin parental no habr\u00e1 acuerdo entre el PSOE y Ciudadanos para aprobar los presupuestos regionales</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/20210403115016-1200x799-1.jpg"}, {"idWordpress": 15881, "createdAt": "2021-04-02T19:16:10", "published_at": "2021-04-02T19:16:10", "updatedAt": "2021-04-02T19:16:10", "rutaURL": "lorca-acomete-trabajos-para-teatro-guerra", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Ayuntamiento de Lorca acomete trabajos para acabar con las humedades que afectan al edificio del Teatro Guerra", "contenido": "<p>Los concejales de Contrataci\u00f3n y de Cultura del <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Isidro Abell\u00e1n y Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos, han informado de los trabajos de mejora que se est\u00e1n desarrollando en el <strong>Teatro Guerra</strong> de Lorca.</p>\n<p>El concejal de Contrataci\u00f3n ha explicado que \u201cestos trabajos consisten en la reparaci\u00f3n y renovaci\u00f3n parcial de las redes de abastecimiento de agua potable y de saneamiento de los n\u00facleos h\u00famedos de los camerinos y de los aseos generales del <strong>Teatro Guerra</strong>, puesto que presentan evidentes signos de humedad como desconchados de pintura y de yeso en paredes, as\u00ed como bufado de la tarima, entre otros\u201d y ha detallado que \u201cel presupuesto de adjudicaci\u00f3n es de 23.600 euros y el plazo de ejecuci\u00f3n de las obras est\u00e1 previsto que sea de un mes\u201d.</p>\n<p>Isidro Abell\u00e1n ha concretado que \u201clo que se va a hacer es sustituir por un lado los colectores enterrados de hormig\u00f3n, que presentan filtraciones, por otros nuevos de PVC liso de varias dimensiones, y por otro, la sustituci\u00f3n de la tuber\u00eda de abastecimiento de agua a los n\u00facleos h\u00famedos por una nueva de polietileno\u201d.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Isidro-y-Nines-trabajos-Teatro-Guerra-1-e1617390884307.jpeg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15883\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Isidro-y-Nines-trabajos-Teatro-Guerra-1-e1617390884307.jpeg\" alt=\"teatro guerra\" width=\"600\" height=\"450\" /></a></p>\n<h2>\u00a0Teatro Guerra volver\u00e1 a mostrar su mejor imagen</h2>\n<p>Por su parte, la concejala de Cultura ha se\u00f1alado que \u201cla intenci\u00f3n de este equipo de Gobierno es poder ir solucionando los problemas con los que cuenta el edificio del Teatro Guerra, una vez finalicen los trabajos que ahora se est\u00e1n llevando a cabo para acabar con todas las humedades, se proceder\u00e1 en una segunda fase al arreglo de las partes de la fachada que presentan m\u00e1s desperfectos como consecuencias de las humedades y filtraciones de agua, sobre todo uno de los laterales del Teatro, en concreto el de la calle Doctor Arcas Meca, hasta completar otras actuaciones que nos permitan que el Teatro Guerra vuelva a lucir su mejor imagen\u201d.</p>\n<p>Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos ha recordado que \u201cdesde el pasado 20 de marzo, y despu\u00e9s del cierre obligado como consecuencia de la pandemia, est\u00e1 en marcha la programaci\u00f3n del Teatro que entre otros traer\u00e1 hasta la ciudad del Sol a Concha Velasco con \u2018La Habitaci\u00f3n de Mar\u00eda\u2019 el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 10 de abril; el concierto de M-Clan 2021 previsto para el s\u00e1bado, 17 de abril o la representaci\u00f3n infantil \u2018Los Tres Cerditos\u2019 prevista para el mi\u00e9rcoles, 21 de abril, entre otros.</p>\n<p>Una programaci\u00f3n que el p\u00fablico est\u00e1 acogiendo muy bien y al que seguimos animando a compartir y disfrutar de la cultura, uno de los sectores que se est\u00e1n viendo tambi\u00e9n muy perjudicados por las consecuencias de la crisis sanitaria\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Isidro-y-Nines-trabajos-Teatro-Guerra-1.jpeg"}, {"idWordpress": 15860, "createdAt": "2021-04-02T14:24:25", "published_at": "2021-04-02T14:24:25", "updatedAt": "2021-04-02T14:24:25", "rutaURL": "se-iluminan-de-azul-en-apoyo-al-autismo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "De azul se vestir\u00e1n edificios emblem\u00e1ticos en todo el mundo en solidaridad con las personas TEA", "contenido": "<p>Hoy se celebra el D\u00eda Mundial de Concienciaci\u00f3n sobre el Autismo, para promover la mejora de calidad de vida de los ni\u00f1os y adultos con este trastorno y su inclusi\u00f3n plena en la sociedad.</p>\n<p>Cada 2 de abril, edificios emblem\u00e1ticos de todos los rincones del mundo se unen para apoyar a las personas autistas y a sus familias, visti\u00e9ndose de azul.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15876\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex9J_s2WYAAvaTH-e1617372214142.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"399\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex9J_s2WYAAvaTH-e1617372214142.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex9J_s2WYAAvaTH-e1617372214142-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex9J_s2WYAAvaTH-e1617372214142-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>En la campa\u00f1a 2020-2021 de concienciaci\u00f3n sobre el autismo, se presenta el lema \u00abPuedo aprender. Puedo Trabajar\u00bb, que pone el foco en<strong> la educaci\u00f3n y el empleo para mejorar la calidad de vida de las personas con TEA</strong> y conseguir su participaci\u00f3n efectiva en la sociedad.</p>\n<section class=\"av_textblock_section \">\n<div class=\"avia_textblock  \">\n<p>Hay que reconocer que las personas con este trastorno\u00a0<strong>tienen derecho a acceder a una educaci\u00f3n de calidad</strong> que\u202fpromueva su \u00e9xito acad\u00e9mico y su desarrollo personal.</p>\n<p>Asimismo, que se facilite su acceso al mercado laboral, atendiendo para ello a las capacidades y necesidades espec\u00edficas de cada individuo.</p>\n</div>\n</section>\n<p data-wahfont=\"15\">Iluminar con azul, se trata de una campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n internacional <strong>\u2018Light It Up Blue</strong>\u2019 (LIUB), promovida por Autism Speaks a la que se suma el movimiento asociativo del autismo en Espa\u00f1a.</p>\n<p data-wahfont=\"15\">Actualmente, se estima que <strong>7 millones de personas</strong> tienen trastorno del espectro del autismo en Europa.</p>\n<p data-wahfont=\"15\">En Espa\u00f1a, son <strong>m\u00e1s de 450.000</strong> y para ellas el acceso a la educaci\u00f3n y al empleo no son solo un derecho, sino tambi\u00e9n factores clave para mejorar su calidad de vida.</p>\n<p data-wahfont=\"15\">En la Regi\u00f3n, la Federaci\u00f3n de Autismo de la Regi\u00f3n de Murcia (FAUM) se suma a esta campa\u00f1a, y para ello se ha editado un v\u00eddeo en el que han participado personas pertenecientes a diferentes asociaciones de FAUM, que pretenden sensibilizar sobre c\u00f3mo crear las condiciones adecuadas para hacer que la educaci\u00f3n y el empleo sean m\u00e1s accesibles para el colectivo.</p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"DIA MUNDIAL DEL AUTISMO - 2 DE ABRIL 2021 - FAUM - FEDERACION DE AUTISMO DE LA REGI\u00d3N DE MURCIA\" width=\"696\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/2pWjSBd8Nok?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2>Algunas consideraciones para con los TEA</h2>\n<p>La Plataforma Defensa TEA de la Comunidad valenciana, reivindica ante Europa un plan integral para las personas con autismo. Manifiestan que \u00ab<strong>q<span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">ueremos menos iluminaci\u00f3n azul de edificios p\u00fablicos y m\u00e1s pol\u00edticas para garantizar los DERECHOS de las personas con TEA. Exigimos a la </span><span class=\"r-18u37iz\"><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\" dir=\"ltr\">@GVAinclusio</span></span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\"> un plan de acci\u00f3n integral con medidas que abarquen todo el ciclo vital\u00bb.</span></strong></p>\n<p>Dentro de las que establecen las siguientes consideraciones:</p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Diagn\u00f3stico Precoz.</strong>\u00a0Son muchos los menores que son diagnosticados \u201ctarde\u201d, con m\u00e1s de 4\u00a0a\u00f1os. Es importante poner los medios y recursos necesarios para garantizar los diagn\u00f3sticos lo\u00a0antes posible.</p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Atenci\u00f3n Temprana.</strong> La intervenci\u00f3n se ha reducido de 20 horas a 6 horas mensuales, y por\u00a0regla general a los 4 a\u00f1os se da de alta a lo ni\u00f1os/as, (antes era hasta los 7 a\u00f1os). Las lista de\u00a0espera supera el millar. Exigimos una Atenci\u00f3n temprana intensiva, especializada y\u00a0multidisciplinar.</p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Terapias sin l\u00edmite de edad</strong>. Actualmente las terapias sanitarias est\u00e1n subvencionadas hasta\u00a0los 6 a\u00f1os, pero el Autismo es un trastorno del desarrollo que acompa\u00f1a a la persona durante\u00a0toda su vida</p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Derecho a la Educaci\u00f3n</strong>. Hay una falta de profesionales especializados ( PT, AL,<br />\nlogopedas) y tambi\u00e9n educadores para garantizar una educaci\u00f3n inclusiva en igualdad de condiciones. Se deben de garantizar estos recursos en todas las etapas educativas con el fin de frenar la tasa de abandono escolar, incluyendo bachillerato y formaci\u00f3n profesional para garantizar su acceso al mercado laboral.</p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Derecho al trabajo</strong>. Las personas con TEA conforman el colectivo de la discapacidad con la\u00a0tasa m\u00e1s alta de desempleo, rondando casi el 90% seg\u00fan datos de Autismo Europa. Exigimos\u00a0la creaci\u00f3n de programas espec\u00edficos de apoyo y de modelos de formaci\u00f3n dual que\u00a0proporcionen las competencias necesarias para afrontar la vida adulta y desempe\u00f1ar un\u00a0puesto de trabajo.</p>\n<p>&#8211;<strong>Derecho a una vida digna</strong>. Una vez las personas con TEA cumplen los 21 a\u00f1os son<br />\nabandonadas por la administraci\u00f3n debido a la falta de recursos, por ello solicitamos la\u00a0creaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos diurnos y residenciales, inclusivos y especializados, suficientes\u00a0para garantizar el acceso a todos los adultos con TEA que lo necesiten.</p>\n<h2 data-wahfont=\"15\">Localidades solidarizadas con el TEA</h2>\n<p><strong>En Murcia</strong>, distintos edificios y espacios de la ciudad ser\u00e1n iluminados hoy de azul a partir de las 20.45 horas. Se iluminar\u00e1n el edificio Moneo, el Palacio Almud\u00ed, el paseo Alfonso X y Murcia R\u00edo.</p>\n<p align=\"justify\">El Ayuntamiento, a trav\u00e9s la concejal\u00eda de Derechos Sociales y Familia y la de Desarrollo Urbano y Modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n, se suma as\u00ed al llamamiento de la Confederaci\u00f3n de Autismo de Espa\u00f1a para participar en la iniciativa mundial \u2018Light It Up Blue\u2019, que este a\u00f1o, <strong>adem\u00e1s de promover la iluminaci\u00f3n de edificios y monumentos, invita a los ciudadanos a hacerlo tambi\u00e9n desde casa, en la terraza o en el balc\u00f3n, con una linterna o m\u00f3vil.</strong></p>\n<p align=\"justify\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15875\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/acueducto-de-Segovia-azul-autismo-e1617372603561.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"370\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/acueducto-de-Segovia-azul-autismo-e1617372603561.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/acueducto-de-Segovia-azul-autismo-e1617372603561-300x185.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/acueducto-de-Segovia-azul-autismo-e1617372603561-356x220.jpg 356w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/acueducto-de-Segovia-azul-autismo-e1617372603561-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p align=\"justify\"><strong>En Almer\u00eda, </strong>el Ayuntamiento iluminar\u00e1 de este color algunas de las fuentes y edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la ciudad como muestra de solidaridad.</p>\n<p align=\"justify\">Almer\u00eda se suma al reto de <strong>alcanzar los 400 edificios y monumentos iluminados de azul en Espa\u00f1a</strong>, por lo que este Consistorio te\u00f1ir\u00e1 de este color algunas de las fuentes y edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la ciudad.</p>\n<p align=\"justify\">Las fuentes que se iluminar\u00e1n ser\u00e1n la de los 103 Pueblos, la de la Plaza Virgen del Mar, Parque de las Familias, Obelisco de la Rambla Federico Garc\u00eda Lorca y calle Santiago. As\u00ed como el Auditorio Municipal Maestro Padilla, el Teatro Apolo, y la Gerencia de Urbanismo.</p>\n<p data-wahfont=\"15\"><strong>En Puerto Lumbreras</strong>, la fachada de la Biblioteca municipal se iluminar\u00e1 de color azul, como gesto simb\u00f3lico de apoyo a las personas con TEA y con el objetivo de concienciar a la poblaci\u00f3n sobre este trastorno y dar visibilidad a quienes lo padecen.</p>\n<p data-wahfont=\"15\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15877\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-300x225.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-560x420.jpg 560w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-80x60.jpg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-160x120.jpg 160w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-265x198.jpg 265w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/201120191839361-e1617372776167-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p data-wahfont=\"15\"><strong>En Alicante</strong>, el Ayuntamiento de Torrevieja se suma por primera vez a la celebraci\u00f3n del D\u00eda Mundial de la Concienciaci\u00f3n del Autismo, con el desarrollo de varias acciones impulsadas por la Asociaci\u00f3n de Padres de Alumnos con Necesidades Educativas Especiales (APANEE), contando con la colaboraci\u00f3n del Grupo AVANZA Mobility Ado.</p>\n<p>Una de las actividades m\u00e1s llamativas ser\u00e1 la participaci\u00f3n en la campa\u00f1a internacional \u201cLight It Up Blue\u201d, iluminando edificios y espacios emblem\u00e1ticos como el Congreso de los Diputados, distintas catedrales, la Alhambra de Granada, etc.</p>\n<p>La rotonda de la Avenida de Rosa Maz\u00f3n Valero, lucir\u00e1 una serie de s\u00edmbolos en homenaje al autismo como un lazo azul que evoca al mar o dos corazones con un puzle que reflejan la complejidad y el enigma de este trastorno, as\u00ed como la implicaci\u00f3n de la familia de cada caso.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15878\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pictos-620x412-1-e1617372978302.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"399\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pictos-620x412-1-e1617372978302.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pictos-620x412-1-e1617372978302-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pictos-620x412-1-e1617372978302-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" />Otra iniciativa ser\u00e1 la campa\u00f1a de divulgaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n que se trasladar\u00e1 a la v\u00eda p\u00fablica desde los autobuses del transporte urbano, lanzando mensajes que promuevan la transformaci\u00f3n social y la construcci\u00f3n de una sociedad inclusiva.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/propuesta-mocion-para-el-reconocimiento-estatal-de-la-discapacidad-social-a-las-personas-con-sindrome-de-asperger-en-puerto-lumbreras/\">Propuesta moci\u00f3n para el reconocimiento estatal de la \u201cDiscapacidad Social\u201d a las personas con s\u00edndrome de Asperger en Puerto Lumbreras</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/tener-conciencia-de-las-enfermedades-raras/\">Un mes raro para tener conciencia de las Enfermedades Raras</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/pictos-620x412-1.jpg"}, {"idWordpress": 15817, "createdAt": "2021-04-02T12:21:32", "published_at": "2021-04-02T12:21:32", "updatedAt": "2021-04-02T12:21:32", "rutaURL": "es-la-comunidad-de-regantes-de-puerto-lumbreras-pura-fachada-publicitaria-que-no-cumple-lo-que-representa", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00bfEs la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras pura fachada publicitaria que no cumple lo que representa?", "contenido": "<p>La \u00faltima convocatoria general\u00a0 ordinaria de la <a href=\"http://www.crpuertolumbreras.com/\">Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras</a> que se llev\u00f3 a cabo en esa localidad tiene como fecha el 5 de julio de 2020; de eso hace un poco m\u00e1s de 8 meses que se dieron cita los pocos miembros que acuden al llamado de la actual junta directiva.</p>\r\n<p>En esta \u00faltima convocatoria se present\u00f3 una agenda de trabajo que \u00a0aparentemente recog\u00eda las necesidades de los comuneros, por lo que se dejaba ver el esp\u00edritu de una verdadera Comunidad de Regantes que representaba los intereses del colectivo.</p>\r\n<p>El punto n\u00famero 8 de la orden del d\u00eda establec\u00eda que \u201cAutorizar y facultar, si procede,\u00a0 al Presidente de la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras para solicitar y realizar los tr\u00e1mites correspondientes ante Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura para solicitar: permutas de derechos de riego de diversos comuneros<strong>, modificaci\u00f3n del per\u00edmetro regable de la comunidad</strong>, la modificaci\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la concesi\u00f3n y de todos los aprovechamientos de los que son titulares, la integraci\u00f3n en un \u00fanico aprovechamiento de los distintos aprovechamientos de la Comunidad, la concesi\u00f3n de vol\u00famenes para explotaciones ganaderas y que estas explotaciones puedan constituirse como beneficiarias de la concesi\u00f3n\u201d.</p>\r\n<p>Es p\u00fablico y notorio los temas que se trataron supuestamente\u00a0 en ese importante encuentro ordinario, sin embargo,\u00a0 el sitio web, en el cual se public\u00f3 este llamado a asamblea,\u00a0\u00a0 aparentemente\u00a0 se qued\u00f3 en el tiempo y hasta la fecha, la junta directiva no ha dado explicaci\u00f3n alguna sobre los resultados de sus actuaciones.</p>\r\n<p>La misma p\u00e1gina web ofrece a los usuarios la informaci\u00f3n del per\u00edmetro regable de la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras, de lo cual indica lo siguiente: Puerto Lumbreras es un municipio de la Regi\u00f3n de Murcia situado en el sureste espa\u00f1ol, ocupa una superficie de 14.480 ha con una geograf\u00eda caracterizada por un medio semi\u00e1rido de clima mediterr\u00e1neo, con temperaturas suaves y elevada evapotranspiraci\u00f3n; y con escasas precipitaciones, a veces de car\u00e1cter torrencial; factores que han condicionado tradicionalmente el aprovechamiento de los recursos naturales en este territorio basados en la producci\u00f3n agr\u00edcola y ganadera\u201d</p>\r\n<p>Concluye diciendo que\u201d el actual per\u00edmetro regable de la Comunidad de Puerto Lumbreras abarca una superficie de 4.022 ha, correspondientes a las zonas de valle entre las sierras del Cabezo de la Jara y la sierra de Enmedio y la zona del Esparragal\u201d.</p>\r\n<p>Por otra parte, en una nota de prensa de fecha 13 de julio de 2020 se deja leer textualmente que El Delegado de Gobierno, Jos\u00e9 V\u00e9lez, se reuni\u00f3 con la portavoz socialista y la comunidad de regantes de Puerto Lumbreras.</p>\r\n<p>En esta ocasi\u00f3n, de acuerdo a lo que indica la nota de prensa se hizo menci\u00f3n a la necesidad de proteger el per\u00edmetro regable, tema que cont\u00f3 con la firme posici\u00f3n de los actores presentes, incluyendo a la directiva de la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras.</p>\r\n<p>Los hechos presuntamente dicen lo contrario a la posici\u00f3n de querer defender un per\u00edmetro regable o autorizar al presidente de la CR de Puerto Lumbreras a gestionar una ampliaci\u00f3n que hasta la fecha no se ha concretado.</p>\r\n<p>Es as\u00ed como los comuneros de Puerto Lumbreras, siguen levantando su voz en contra de la gesti\u00f3n de la actual directiva de esa organizaci\u00f3n, a la que consideran como enemigo de los agricultores al punto \u00a0que ha dejado de representar sus intereses, para dedicarse a los suyos.</p>\r\n<p>Sobre el per\u00edmetro regable sostuvieron algunos comuneros, que han conversado con fuentes de la Hidrol\u00f3gica del Segura, quienes han explicado que hasta los momentos no existe la posibilidad de ampliar el per\u00edmetro regable en Puerto Lumbreras.</p>\r\n<p>Dicen que no entienden por qu\u00e9 la junta directiva no ha sido sincera con ellos y decirles de una vez por todas que no habr\u00e1 planes, hasta el futuro inmediato, de ampliar el per\u00edmetro regable. \u201cO ser\u00e1 que ni siquiera se han dado a la tarea de conversar o dirigir una carta a\u00a0 la Hidrogr\u00e1fica, pidi\u00e9ndoles informaci\u00f3n al respecto.</p>\r\n<p>El otro punto que es peor a \u00e9ste, de acuerdo a la informaci\u00f3n que manejan los comuneros, corresponde a la venta de agua a otras plantaciones que est\u00e1n fuera del per\u00edmetro regable.</p>\r\n<p>\u201cQueremos que esto se investigue, porque no puede ser posible que, mientras que a nosotros se nos vende menor volumen de agua, se negocie con otros granjeros que no pertenecen a la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras\u201d. Indican.</p>\r\n<p>Los comuneros sienten, que toda la millonaria publicidad que ha llevado a cabo la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras, para lucir honesta, fiable y representante de los intereses de sus miembros, a la vista de la opini\u00f3n p\u00fablica,\u00a0 es una completa farsa.</p>\r\n<p>Los agricultores y granjeros se sienten indignados, porque ellos est\u00e1n pagando la mala gesti\u00f3n de la directiva de la CR de Puerto Lumbreras. Dicen que es molesto estar pagando por el agua a precios especulativos, mientras que con los agricultores que no est\u00e1n dentro de la organizaci\u00f3n, se les complace otorg\u00e1ndoles vol\u00famenes de agua mayores a los que ellos reciben.</p>\r\n<p>\u201cY no es de sorprender que la infraestructura que utilizan los granjeros ilegales tambi\u00e9n va por cuenta de los directivos, que a su paso por la administraci\u00f3n, han hecho lo que nunca se hizo.</p>\r\n<p>Reiteraron que las cosas tienen que cambiar dentro de la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras, pero para que esto suceda deben organizarse activamente y hacerle frente a lo que han calificado de injustas actuaciones que provocan malestar y condiciones contrarias a la labor agr\u00edcola.</p>\r\n<p><img class=\"alignnone size-full wp-image-15867\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-L-2-1.jpg\" alt=\"Regadios de Puerto Lumbreras\" width=\"300\" height=\"168\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-L-2-1.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-L-2-1-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" /></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Puerto-L-2-1.jpg"}, {"idWordpress": 15847, "createdAt": "2021-04-02T11:33:02", "published_at": "2021-04-02T11:33:02", "updatedAt": "2021-04-02T11:34:04", "rutaURL": "suicidio-en-la-adolescencia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Suicidio en la adolescencia \u00a0\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de estas muertes?", "contenido": "<p>Los <strong>suicidio en la adolescencia</strong>\u00a0 cada vez son m\u00e1s comunes en Espa\u00f1a, pero \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n los motivos que inspiran estas muertes, los acosos escolares, la xenofobia, la discriminaci\u00f3n y el racismo son algunas de las causas m\u00e1s comunes por la que los adolescentes\u00a0 muchos adolescentes han atentado contra su integridad.</p>\n<p>De hecho, dos menores, de 15 y 12 a\u00f1os respectivamente, vecinas de un municipio del Mar Menor, eran llevadas de urgencia esta semana a Los Arcos despu\u00e9s de intentar quitarse la vida. Ambas contaron luego a la Polic\u00eda que hab\u00edan padecido acoso escolar, adem\u00e1s de sufrir otros problemas, y que no era la primera vez que intentaban atentar contra su propia integridad f\u00edsica.</p>\n<p>A mediados del mes de febrero, por otro lado, la Polic\u00eda Nacional abr\u00eda una investigaci\u00f3n para tratar de esclarecer la muerte de un ni\u00f1o de 12 a\u00f1os de edad cuyo cad\u00e1ver era hallado en su vivienda de Murcia, despu\u00e9s de que se cometiera <strong>suicidio en la adolescencia</strong>. Tambi\u00e9n se investig\u00f3 entonces si el menor estaba sufriendo alg\u00fan tipo de acoso en su instituto, as\u00ed como su situaci\u00f3n en su casa.</p>\n<p>Seg\u00fan detallan desde Papageno, Asociaci\u00f3n de Profesionales en Prevenci\u00f3n y Postvenci\u00f3n del Suicidio, \u00abla conducta suicida es multicausal y poli\u00e9drica\u00bb y \u00abtodo suicidio se produce por varias causas\u00bb. No es una cuesti\u00f3n simplista. Siendo un tab\u00fa con numerosas causas, el suicidio infantil es un tema delicado al que los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en la Regi\u00f3n lamentablemente se enfrentan \u00faltimamente m\u00e1s veces de las que les gustar\u00eda.</p>\n<p>C\u00e9sar Giner, psic\u00f3logo, crimin\u00f3logo, profesor de la UCAM y presidente de la Academia Espa\u00f1ola de Ciencias Forenses, Criminal\u00edstica y Criminolog\u00eda, apunta que el suicidio en la adolescencia no se suelen dar en ni\u00f1os muy peque\u00f1os porque \u00abhasta los ocho o diez a\u00f1os no tienen una conciencia real de la muerte\u00bb. En la adolescencia, a la hora de barruntar la idea de quitarse la vida, \u00abinfluye mucho la discriminaci\u00f3n, cuando el ni\u00f1o es rechazado por acoso, que ahora se da las 24 horas, por las tecnolog\u00edas\u00bb, comenta.</p>\n<p>Asimismo, influyen cuestiones como \u00abel racismo y la xenofobia\u00bb o que se trate de menores \u00abcon problemas afectivos, problemas de personalidad o que consuman estupefacientes\u00bb. Tambi\u00e9n afecta el haber presenciado violencia en el hogar en un momento, la adolescencia, en el que se est\u00e1 formando la personalidad.</p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/144832081051.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15849\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/144832081051.jpg\" alt=\"Suicidios en la adolescencia\" width=\"600\" height=\"368\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/144832081051.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/144832081051-300x184.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/144832081051-20x12.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<h2>Como reducir las muertes en la adolescencia, seg\u00fan los expertos</h2>\n<p>A juicio del experto, \u00abes fundamental educar en inteligencia emocional en los colegios\u00bb, as\u00ed como \u00abeducar en la felicidad, aunque tambi\u00e9n en poner l\u00edmites y trabajar la baja tolerancia a la frustraci\u00f3n\u00bb. Giner recuerda que el suicidio, pese a ser \u00abla segunda causa de muerte en adolescentes\u00bb, a\u00fan se considera \u00abun tab\u00fa\u00bb, algo en lo que coincide con \u00e9l la psic\u00f3loga Felipa Gea. \u00abEs un problema que existe, que est\u00e1 ah\u00ed\u00bb, remarca el profesor.</p>\n<p>Por su parte, el abogado murciano Jos\u00e9 Antonio L\u00f3pez Jim\u00e9nez manifiesta que \u00abel C\u00f3digo Penal castiga al que induzca al suicidio de otro; pero, para que se concurran los requisitos del tipo delictivo, se requiere una colaboraci\u00f3n, una prestaci\u00f3n coadyuvante que ofrezca una cierta significaci\u00f3n y eficacia en la realizaci\u00f3n del proyecto que preside a un sujeto de acabar con su propia existencia, es decir, una conducta por parte del sujeto activo de colaboraci\u00f3n prestada a la muerte\u00bb.</p>\n<p>\u00abEs verdad que el bullying se puede entender mejor regulado con la aparici\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 1/2015 que introduce el nuevo delito de acoso, entendiendo como tal aquellas conductas que se realicen de forma insistente y reiterada por medio de las cuales se menoscaba gravemente la libertad y el sentimiento de seguridad de la v\u00edctima, a la que se somete por ello a vigilancia, persecuciones u otros actos de hostigamiento los cuales impulsan\u00a0 el sucidios en adolescentes</p>\n<p>Se castiga con la pena de prisi\u00f3n de tres meses a dos a\u00f1os o multa de seis a veinticuatro meses\u00bb, precisa el letrado.</p>\n<p>\u00ab\u00bfCu\u00e1l es el problema? Que en la mayor\u00eda de los centros escolares donde se producen suicidio en la adolescencia ,tanto los que lo provocan como los que lo sufren son menores de 13 a\u00f1os y, por tanto, inimputables. Solo si el acoso se produce por mayores de 14 a\u00f1os acarrea responsabilidad penal y civil\u00bb, destaca el abogado.</p>\n<p>Por otro lado, el polic\u00eda local de Cartagena y crimin\u00f3logo V\u00edctor J. Navarro pone el acento en \u00abla influencia de nuevas tecnolog\u00edas\u00bb, las cuales \u00abpueden inducir de manera indirecta a qiw</p>\n<p>Matiza que \u00abel uso de las redes sociales y nuevas tecnolog\u00edas entre los j\u00f3venes no promueven el suicidio en s\u00ed, pero pueden desvirtuar la realidad y potenciar el estr\u00e9s ante situaciones de acoso. Es por ello que el papel de los padres debe ser primordial a la hora de educar y concienciar a sus hijos\u00bb. \u00abPara poder trabajar con m\u00e1s profundidad sobre de <strong>suicidios en la adolescencia</strong> y prevenci\u00f3n suicida es vital conocer las cifras, siendo esta una asignatura pendiente de las administraciones p\u00fablicas, ya que, por ejemplo, los datos con los que trabajamos en Espa\u00f1a son del a\u00f1o 2019, ya que no tenemos los del 2020, lo que dificulta un trabajo m\u00e1s extenso y actual sobre este fen\u00f3meno social\u00bb, critica.</p>\n<h2>\u00bfD\u00f3nde comunicarte si te encuentras desesperado?</h2>\n<p>La adolescencia es una etapa complicada en el desarrollo, ya que es la transici\u00f3n de ni\u00f1os a adultos, todo esto viene junto a los grandes cambios f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos y sociales, por lo que somos sometidos a mucha presi\u00f3n, seg\u00fan la psic\u00f3loga Felipa Gea.</p>\n<p>Si te encuentras en una crisis o posees pensamientos suicidas no dudes en llamar al 112, donde un grupo de profesionales que puede ayudarte de forma inmediata y que est\u00e1 disponible para ti las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o. Adem\u00e1s, puedes dirigirte a un centro de salud u hospitalario en busca de ayuda. El Tel\u00e9fono de la Esperanza en Murcia, por otro lado, es el 968 343 400, en el cual siempre existe alguien dispuesto a ayudarte o simplemente brindarte un consejo.</p>\n<p>De igual manera, el Tel\u00e9fono ANAR de ayuda a ni\u00f1os y adolescentes es el 900 20 20 10.</p>\n<p><strong>Noticias Relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/individuos-roban-una-joyeria-en-nueva-condomina/\">\u00a1En moto y a punta de pistola! Individuos roban una joyer\u00eda en Nueva Condomina</a></strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/naufragos-de-la-patera-en-mazarron/\"><strong>Hallan 2 ni\u00f1os entre los muertos entre los n\u00e1ufragos de la patera en Mazarr\u00f3n</strong></a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/1551263041_876247_1551558905_noticia_normal.jpg"}, {"idWordpress": 15846, "createdAt": "2021-04-02T11:19:11", "published_at": "2021-04-02T11:19:11", "updatedAt": "2021-04-02T11:19:11", "rutaURL": "atacan-con-cocteles-molotov-sede-de-podemos-cartagena", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Atacan con c\u00f3cteles molotov la sede de Podemos en Cartagena", "contenido": "<p>Esta madrugada fue atacada la sede de Podemos Cartagena con c\u00f3cteles molotov, as\u00ed lo ha denunciado el diputado de esta formaci\u00f3n por la Regi\u00f3n, Javier S\u00e1nchez Serna.</p>\n<p>En el incidente no hubo heridos, s\u00f3lo da\u00f1os materiales. Pero el partido morado y varios dirigentes no han tardado en calificar el suceso como un \u00abatentado terrorista de extrema derecha\u00bb.</p>\n<p>Igualmente, reconocidos periodistas y otros dirigentes no han tardado en calificar el ataque de \u00abatentado neonazi\u00bb.</p>\n<p>\u201cHace unos meses el PP y VOX se negaron a apoyar una declaraci\u00f3n de condena por el \u00faltimo ataque\u201d, conden\u00f3 S\u00e1nchez Serna en un tuit. \u201cMalditos sean los que blanquean el fascismo cada d\u00eda\u201d, concluy\u00f3.</p>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">Desde Podemos denuncia que es la sexta vez que la ultraderecha ha atacado su sede, e</span><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">n esta ocasi\u00f3n ha utilizado gasolina con la intenci\u00f3n de prenderle fuego.\u00a0</span></p>\n<p>Nota relacionada:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/entre-enfrentamientos-trascurre-el-8-m-en-espana/\">Entre enfrentamientos y vandalismo trascurre el 8-M en varias provincias espa\u00f1olas</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Cartagena", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/maxresdefault.jpg"}, {"idWordpress": 15836, "createdAt": "2021-04-01T19:49:26", "published_at": "2021-04-01T19:49:26", "updatedAt": "2021-04-01T19:53:55", "rutaURL": "tumban-restricciones-en-finlandia-y-belgica", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Boicoteadas las restricciones anticovid en Finlandia y B\u00e9lgica", "contenido": "<p>En Finlandia, el Parlamento frena el proyecto de Ley de confinamiento; mientras que en B\u00e9lgica, un tribunal obliga al Gobierno a eliminar las medidas anticovid en un plazo de 30 d\u00edas.</p>\n<p>En estos dos pa\u00edses las personas afectadas por las alargadas y duras restricciones de sus gobiernos, han mostrado tal descontento que tanto la justicia como la comisi\u00f3n constitucional <strong>boicotean las restricciones impuestas por el ejecutivo por da\u00f1o a la econom\u00eda y violaci\u00f3n de los derechos humanos fundamentales.</strong></p>\n<h2>Ley finland\u00e9s de confinamiento tumbada antes de nacer</h2>\n<p>Ayer, la comisi\u00f3n constitucional del Eduskunta o Parlamento finland\u00e9s, <strong>fren\u00f3 la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley del Gobierno que establece el confinamiento de la poblaci\u00f3n</strong>\u00a0<strong>en\u00a0Finlandia.</strong></p>\n<p>Hasta hoy, el pa\u00eds n\u00f3rdico registra una incidencia acumulada de 143,5 contagios/100.000 habitantes en los \u00faltimos 14 d\u00edas, una cifra que se dispara hasta los 415,9 casos s\u00f3lo en la capital, Helsinki.</p>\n<p>Por considerarlo inconstitucional y desproporcionado, que busca restringir la libertad de movimiento de los ciudadanos en las regiones con mayor incidencia de coronavirus.</p>\n<p>Afirman que<strong> no se ajusta al marco constitucional</strong>, por lo que pidi\u00f3 al Gobierno\u00a0que presente una nueva propuesta.</p>\n<p>En detalle, el actual proyecto <strong>proh\u00edbe a los ciudadanos abandonar su domicilio sin un motivo justificado</strong> para evitar que siga extendi\u00e9ndose el virus entre la poblaci\u00f3n. Aunque permite realizar ciertas tareas consideradas esenciales.</p>\n<p>En su opini\u00f3n,\u00a0el objetivo de contener la expansi\u00f3n de la pandemia\u00a0puede alcanzarse tambi\u00e9n mediante restricciones menos severas que el confinamiento de la poblaci\u00f3n.</p>\n<p>Ante esto, la Comisi\u00f3n propone en un comunicado: \u00abPodemos lograr el mismo objetivo con medidas m\u00e1s suaves. Las prohibiciones y restricciones pueden dirigirse directamente a las<strong> fuentes conocidas de infecci\u00f3n, como eventos privados, reuniones, iglesias, mezquitas y visitas a tiendas</strong>\u00ab.</p>\n<p>De haberse aprobado la ley de confinamiento, un total de 1,5 millones de personas se habr\u00edan visto afectadas,\u00a0 que es uno de cada cuatro habitantes del pa\u00eds n\u00f3rdico.</p>\n<p>Recordemos que Finlandia mantiene en vigor el estado de excepci\u00f3n declarado el 1 de marzo para luchar contra la pandemia, lo que permiti\u00f3 a las autoridades <strong>cerrar los bares y restaurantes en las regiones con mayor ritmo de contagios.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15841\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/15865460875e90c5a779c61_1586546087_3x2_md-e1617305887682.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/15865460875e90c5a779c61_1586546087_3x2_md-e1617305887682.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/15865460875e90c5a779c61_1586546087_3x2_md-e1617305887682-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/15865460875e90c5a779c61_1586546087_3x2_md-e1617305887682-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Demanda al Gobierno belga</h2>\n<p>Un tribunal de primera instancia orden\u00f3 este mi\u00e9rcoles al Gobierno federal de B\u00e9lgica <strong>poner fin a todas las medidas</strong>\u00a0<strong>excepcionales</strong> adoptadas contra la pandemia del coronavirus en un plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas.</p>\n<p>As\u00ed lo anunci\u00f3 la ministra del Interior, Annelies Verlinden, ante el Parlamento federal, quien recalc\u00f3 que varias sentencias judiciales y dict\u00e1menes del Consejo de Estado han confirmado previamente la base de las medidas que restringen las libertades p\u00fablicas para combatir la pandemia.</p>\n<p id=\"m133-132-134\" class=\"paragraph \">Si el Estado no cumple la decisi\u00f3n, deber\u00e1\u00a0<strong>pagar una multa de 5.000 euros</strong>\u00a0<strong>al d\u00eda</strong>.</p>\n<p>El tribunal consider\u00f3 que la urgencia invocada por los demandantes quedaba acreditada por el hecho de la pr\u00f3rroga hasta el 1 de abril, de <strong>las medidas controvertidas, entre ellas: el toque de queda o el cierre de comercios no esenciales, sin que se produjera un previo anuncio oficial al respecto.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15842\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/605b4454f0cda-e1617305931933.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/605b4454f0cda-e1617305931933.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/605b4454f0cda-e1617305931933-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/605b4454f0cda-e1617305931933-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>El principal argumento del tribunal de primera instancia se\u00f1ala, que la situaci\u00f3n relacionada con el<strong>\u00a0Covid-19</strong>\u00a0<strong>no est\u00e1 contemplada en esta ley. </strong>El Estado se respald\u00f3 en una ley adoptada tras la cat\u00e1strofe de Ghislenghien, que define las competencias as\u00ed conferidas al Ejecutivo de forma \u00abrestrictiva y previsible\u00bb.</p>\n<p>El tribunal concluy\u00f3 que el cierre de diversos establecimientos (culturales, festivos, deportivos, recreativos, eventos, hoteles y restaurantes, profesiones de contacto), ni la suspensi\u00f3n de la escolaridad obligatoria, la restricci\u00f3n de las reuniones p\u00fablicas o privadas, la restricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n hacia y desde B\u00e9lgica, <strong>est\u00e1n cubiertos por los t\u00e9rminos</strong> <strong>\u00abrequisa\u00bb y \u00abevacuaci\u00f3n\u00bb</strong>\u00a0<strong>de esa ley</strong>, por lo que no aplican seg\u00fan este \u00f3rgano judicial.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/semana-cierra-con-protestas-contra-confinamiento/\">La semana cierra con m\u00faltiples protestas anti-confinamiento alrededor del mundo</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cacerolada/\">Cacerolada en Espa\u00f1a en protesta al Gobierno por su actuaci\u00f3n contra el coronavirus</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/605b4454f0cda.jpg"}, {"idWordpress": 15832, "createdAt": "2021-04-01T16:02:05", "published_at": "2021-04-01T16:02:05", "updatedAt": "2021-04-01T16:02:05", "rutaURL": "mosquiteras-y-desinfeccion-de-colegios-en-pto", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Puerto Lumbreras aprovecha par\u00f3n lectivo para desinfectar e instalar mosquiteras en los colegios p\u00fablicos", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras ha comenzado con la instalaci\u00f3n de mosquiteras en<br />\nlas aulas de los colegios p\u00fablicos del municipio.</p>\n<p>El concejal de Educaci\u00f3n del Ayuntamiento de Puerto Lumbreras, Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez, ha informado esta ma\u00f1ana esta nueva actuaci\u00f3n.</p>\n<p>Adem\u00e1s, aprovechando el par\u00f3n lectivo durante estos d\u00edas de Semana Santa, el Ayuntamiento est\u00e1 llevando a cabo labores de desinfecci\u00f3n, desinsectaci\u00f3n y desratizaci\u00f3n en los colegios p\u00fablicos del\u00a0municipio a trav\u00e9s de una empresa especializada.</p>\n<p>\u201cAdoptamos esta medida dando respuesta una vez m\u00e1s a las necesidades y demandas de la comunidad educativa, y siguiendo las recomendaciones emitidas por los t\u00e9cnicos, para prevenir la entrada en las aulas de mosquitos y para facilitar la ventilaci\u00f3n que deben tener los centros educativos en sus aulas como medida preventiva ante la COVID-19.</p>\n<p>Hasta los momentos, ya se han instalado en dos de los colegios, el Asunci\u00f3n Jord\u00e1n y el Sagrado Coraz\u00f3n.</p>\n<p>Esta mejora, se suma a la dotaci\u00f3n de medidores de CO2 y al reparto de 22.000 mascarillas, entre otras medidas que el consistorio ha implementado para garantizar<br />\nla m\u00e1xima seguridad y comodidad de los escolares.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuntamiento-de-puerto-lumbreras-entregara-un-lote-de-10-mascarillas-quirurgicas-en-todos-los-centros-educativos-del-municipio/\">Ayuntamiento de Puerto Lumbreras entregar\u00e1 un lote de 10 mascarillas quir\u00fargicas en todos los centros educativos del municipio</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/gran-esfuerzo-para-prevenir-contagios-por-parte-de-la-comunidad-autonoma-en-colegios-de-puerto-lumbreras/\">Gran esfuerzo para prevenir contagios por parte de la Comunidad Aut\u00f3noma en colegios de Puerto Lumbreras</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/2.jpeg"}, {"idWordpress": 15812, "createdAt": "2021-04-01T15:31:13", "published_at": "2021-04-01T15:31:13", "updatedAt": "2021-04-01T15:43:06", "rutaURL": "oms-critica-ritmo-de-vacunacion-europeo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Como \u00abinaceptablemente lento\u00bb califica la OMS el ritmo de vacunaci\u00f3n Europeo", "contenido": "<p>El director general de la OMS para la regi\u00f3n europea, Hans Kluge, ha criticado este jueves a los pa\u00edses europeos por su ritmo de vacunaci\u00f3n.</p>\n<p>Critic\u00f3 que \u201cla vacuna es nuestra mejor herramienta contra esta pandemia; no la \u00fanica, pero s\u00ed la m\u00e1s efectiva para prevenir los contagios. Sin embargo, el ritmo de vacunaci\u00f3n es inaceptablemente lento\u201d.</p>\n<p>Seg\u00fan los c\u00e1lculos de la OMS, hasta la fecha,\u00a0<strong>solo el 10 % de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n ha recibido la primera dosis de vacuna</strong> y apenas el 4 % ha completado la inoculaci\u00f3n.</p>\n<p>Kluge alert\u00f3 que el riesgo de la vacunaci\u00f3n en curso es que proporcione <strong>una falsa sensaci\u00f3n de seguridad</strong> las autoridades y a la sociedad, y eso conlleva un peligro.</p>\n<p>Por su parte, la directora regional de Emergencias de la OMS en Europa, Dorit Nitzan, opin\u00f3 que hay adem\u00e1s \u201criesgos asociados al aumento de la movilidad\u201d y las reuniones en estos d\u00edas festivos.</p>\n<p>Seg\u00fan las cifras de la OMS, s\u00f3lo la semana pasada <strong>se registraron en el continente 1,6 millones de nuevos casos y casi 24.000 muertes</strong>, cuando hace cinco semanas eran menos de un mill\u00f3n.</p>\n<p>Kluge ha recordado que \u201cmientras el ritmo de vacunaci\u00f3n se mantenga con estos retrasos, necesitaremos <strong>seguir aplicando las medidas de salud p\u00fablica de distanciamiento social para compensar esta lentitud</strong>\u201d.</p>\n<p>En relaci\u00f3n a las actuales restricciones, el organismo ha revelado que en las \u00faltimas dos semanas <strong>23 Estados europeos han endurecido sus medidas</strong> para frenar la propagaci\u00f3n de la pandemia, mientras que 13 han relajado las restricciones.</p>\n<p>La OMS considera que las nuevas restricciones son \u201cnecesarias\u201d por <strong>el reciente repunte de casos, el avance de la variante brit\u00e1nica y el aumento de la movilidad por Semana Santa</strong>.</p>\n<h2>La vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a</h2>\n<p>El<strong> ritmo de vacunaci\u00f3n no se ha frenado durante estos d\u00edas festivos</strong>. Por el momento, seg\u00fan el Ministerio de Sanidad, la vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha alcanzado un nuevo hito:<strong> una de cada diez personas</strong> -que son casi cinco millones- ya ha recibido al menos una dosis. Y el n\u00famero de inmunizados con la serie completa ya supera los 2,5 millones.</p>\n<p>A pesar de ser uno de los pa\u00edses con buen ritmo de vacuanci\u00f3n, est\u00e1 <strong>lejos de alcanzar su meta inicial</strong>: inmunizazi\u00f3n de reba\u00f1o o el 70% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola vacunada.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15815\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex06W4CWgAgIp3d-e1617283327510.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex06W4CWgAgIp3d-e1617283327510.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex06W4CWgAgIp3d-e1617283327510-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/Ex06W4CWgAgIp3d-e1617283327510-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>El Gobierno tambi\u00e9n ha anunciado que la pr\u00f3xima semana estar\u00e1n llegando m\u00e1s de un mill\u00f3n de dosis al pa\u00eds.</p>\n<p>Asimismo, inform\u00f3 que la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con AstraZeneca ha vuelto a reanudarse, aunque sigue habiendo vaivenes.</p>\n<p>En Espa\u00f1a, donde la llegada de estas dosis se ha retrasado, Sanidad ha ampliado su uso a partir de <strong>los 55 a los 65 a\u00f1os</strong>.</p>\n<p>Por el contrario, en Alemania las autoridades sanitarias han recomendado vacunar con AstraZeneca <strong>solo a mayores de 60 a\u00f1os</strong>, recomendaci\u00f3n que Berlin y Munich ya han adoptado.</p>\n<h2>Vacunaci\u00f3n en la Regi\u00f3n</h2>\n<p>Hoy comenzar\u00e1 la inoculaci\u00f3n a las personas de 64 y 65 a\u00f1os. Progamado primero en Murcia (8.300 personas citadas), Cartagena (4.200) y Lorca (1.600).</p>\n<p>Dentro del grupo a vacunar, est\u00e1n los del <strong>Grupo 3A/3B:</strong> profesionales del \u00e1mbito sanitario privado, personas mayores de 80 a\u00f1os, grandes dependientes, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, Emergencias y Fuerzas Armadas y docentes y personal de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria.</p>\n<p>Hasta ahora se han inmunizado las personas mayores y personas con discapacidad de las residencias, centros de d\u00eda de personas mayores y personas con discapacidad, profesionales del Servicio Murciano de Salud, profesionales de hospitales privados.</p>\n<p>En la Regi\u00f3n de Murcia, el total de personas con una dosis es de 143.843 (9,6 %), y con la pauta completa, 83.687 (5,6 %).</p>\n<p><figure id=\"attachment_15826\" aria-describedby=\"caption-attachment-15826\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15826\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/10d2d724-d9f4-481e-98a2-be70e2ae89f0_16-9-discover-aspect-ratio_default_0-e1617290417744.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/10d2d724-d9f4-481e-98a2-be70e2ae89f0_16-9-discover-aspect-ratio_default_0-e1617290417744.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/10d2d724-d9f4-481e-98a2-be70e2ae89f0_16-9-discover-aspect-ratio_default_0-e1617290417744-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/10d2d724-d9f4-481e-98a2-be70e2ae89f0_16-9-discover-aspect-ratio_default_0-e1617290417744-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15826\" class=\"wp-caption-text\">Fila de espera para inocular a los de 64 y 65 a\u00f1os. Foto: LaOpiniondeMurcia.com</figcaption></figure></p>\n<p>La OMS ratifica que <strong>las pruebas ampliadas, el aislamiento, el rastreo de contactos, la cuarentena y la secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica</strong> \u201cson las herramientas b\u00e1sicas de salud p\u00fablica que deben utilizarse y fortalecerse continuamente\u201d. Ante ello,\u00a0estima que la vacunaci\u00f3n, junto con la aplicaci\u00f3n de estas medidas, \u201cacabar\u00e1 poniendo fin a la pandemia\u201d.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/problemas-de-produccion-y-retraso-de-vacunacion/\">\u00bfC\u00f3mo va la vacunaci\u00f3n contra el Covid en Espa\u00f1a?</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/almacenamiento-dela-vacuna-de-pfizer/\">Advertencia de la OMS: \u201cning\u00fan pa\u00eds est\u00e1 preparado para almacenamiento de la vacuna de Pfizer</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/hans-kluge-696x392-1.jpeg"}, {"idWordpress": 15741, "createdAt": "2021-04-01T15:12:41", "published_at": "2021-04-01T15:12:41", "updatedAt": "2021-04-01T16:20:23", "rutaURL": "recordando-la-historia-de-jesus-en-un-jueves-santo-su-amor-sigue-vigente", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Recordando la historia de Jes\u00fas en un jueves Santo. Su amor sigue vigente", "contenido": "<p>No se trata de pensar que hoy jueves santo lo es en s\u00ed mismo, sino en que tal d\u00eda como hoy, de acuerdo\u00a0 al calendario gregoriano, conmemoramos diversos acontecimientos que el l\u00edder de la fe Cristiana vivi\u00f3 en la tierra, antes de ser crucificado y cuya existencia se caracteriz\u00f3 por su santidad, como lo establece la <a href=\"https://www.bible.com/es/\">Biblia.</a></p>\r\n<p>La historia de Jes\u00fas de Nazaret se desarroll\u00f3 entre el dominio del imperio Romano, el cual le dio importantes libertades al pueblo de Israel en Jerusal\u00e9n hasta que tuvo lugar la gran revuelta jud\u00eda entre los a\u00f1os 66-73 despu\u00e9s de Cristo.</p>\r\n<p>Fue en este territorio que se desarrollaron durante el \u00a0jueves Santo, diferentes hechos que precedieron a la muerte del libertador espiritual de la humanidad y que hoy los recordamos para que en medio de esta crisis sanitaria por la que atraviesa el mundo, renovemos la fe y la confianza en el hijo de Dios.</p>\r\n<p>Los 4 evangelios, Mateo Marcos, Lucas y Juan relatan con diferentes estilos y visiones, lo que aconteci\u00f3 en el contexto de ese jueves Santo. Es de destacar que la destrucci\u00f3n del templo de Jerusal\u00e9n en el a\u00f1o 70, fue una de las profec\u00edas que m\u00e1s impacta, predicha por Jes\u00fas.</p>\r\n<p>Sobre este suceso, Mateo, Marcos y Lucas, exceptuando a Juan, escribieron en los \u00faltimos cap\u00edtulos de sus escritos. Lucas, un m\u00e9dico influyente y reconocido dijo lo siguiente. \u201cY a unos que hablaban de que el templo estaba adornado de hermosas piedras y ofrendas votivas, dijo: En cuanto a estas cosas que veis, d\u00edas vendr\u00e1n en que no quedar\u00e1 piedra sobre piedra, que no sea destruida\u201d.</p>\r\n<p>Algo andaba mal en Jerusal\u00e9n, durante los tres a\u00f1os de ministerio del Se\u00f1or Jesucristo, la clase religiosa del momento, Fariseos y Escribas, eran los grandes privilegiados, pero a la vez muy criticados por Jes\u00fas.</p>\r\n<p>Las clases m\u00e1s despose\u00eddas que segu\u00edan al maestro por su poder para sanar y sus mensajes esperanzadores, estaban pendientes de \u00e9l y cada d\u00eda que pasaba, se concentraban multitudes para verle y escucharle.</p>\r\n<p>Los religiosos, por su puesto, sintieron amenazado el juda\u00edsmo a la medida que eran desplazados por el evangelio de Jes\u00fas, y dejaban\u00a0 posiblemente de percibir las ofrendas de sus fieles, En pocas palabras, ten\u00edan miedo de perder el poder que hasta ese momento ten\u00edan.</p>\r\n<p>Desde entonces la \u00e9lite religiosa en Jerusal\u00e9n buscaban un motivo para aprender a Jes\u00fas, alguna palabra contra el emperador, contra las leyes; que si dec\u00eda ser hijo de Dios o el propio Dios.</p>\r\n<p>Sobre este particular \u00a0los evangelios en consenso relatan el complot final para arrestar a Jes\u00fas y enjuiciarlo. Tomaremos como referencia lo escrito por Lucas en el cap\u00edtulo 22.</p>\r\n<p>\u201cEstaba cerca la fiesta de los panes sin levadura, que se llama la pascua. <strong><sup>\u00a0</sup></strong>Y los principales sacerdotes y los escribas buscaban c\u00f3mo matarle; porque tem\u00edan al pueblo.<strong><sup>\u00a0</sup></strong>Y entr\u00f3 Satan\u00e1s en Judas, por sobrenombre Iscariote, el cual era uno del n\u00famero de los doce\u201d.</p>\r\n<p>\u201cEste fue y habl\u00f3 con los principales sacerdotes, y con los jefes de la guardia, de c\u00f3mo se lo entregar\u00eda.<strong><sup>\u00a0</sup></strong>Ellos se alegraron, y convinieron en darle dinero.<strong><sup>\u00a0</sup></strong>Y \u00e9l se comprometi\u00f3, y buscaba una oportunidad para entreg\u00e1rselo a espaldas del pueblo\u201d.</p>\r\n<p>Otro hecho de gran significado para la fe cristiana que se ejecut\u00f3 el Jueves Santo, es la instituci\u00f3n de la Cena del Se\u00f1or. Un acto que sirvi\u00f3 para representar el sacrificio de Jesucristo, como cordero pascual, F\u00edjese que en ese encuentro de Jes\u00fas con sus disc\u00edpulos, no se sacrific\u00f3 ning\u00fan cordero como estaba previsto, porque \u00e9l ser\u00eda posteriormente sacrificado.</p>\r\n<p>En ese momento la cena se hizo con pan sin levadura, significando el cuerpo de Cristo sin pecado (la levadura significa el pecado en la humanidad) y con vino, expresando la sangre que ser\u00eda derramada para la expiaci\u00f3n de los pecados.</p>\r\n<p>Lucas 22. \u201cY tom\u00f3 el pan y dio gracias, y lo parti\u00f3 y les dio, diciendo: Esto es mi cuerpo, que por vosotros es dado; haced esto en memoria de m\u00ed\u201d</p>\r\n<p>\u201cDe igual manera, despu\u00e9s que hubo cenado, tom\u00f3 la copa, diciendo: Esta copa es el nuevo pacto\u00a0en mi sangre,\u00a0que por vosotros se derrama\u201d.</p>\r\n<p>El Se\u00f1or, ese jueves Santo, posiblemente en la noche, tambi\u00e9n vaticin\u00f3 la dura acci\u00f3n que llevar\u00eda en su contra\u00a0 uno de los disc\u00edpulos m\u00e1s nombrados en los 4 evangelios, el ap\u00f3stol Pedro.</p>\r\n<p>Ante su anuncio \u00a0de negarlo, Pedro expres\u00f3 que jam\u00e1s algo as\u00ed suceder\u00eda, pero Jes\u00fas le asegur\u00f3 que: \u201cel gallo no cantar\u00e1 hoy antes que t\u00fa niegues tres veces que me conoces\u201d.</p>\r\n<p>Y finalmente antes de la media noche del jueves, los evangelios narran un hecho crucial para Jes\u00fas, sinti\u00e9ndose en agon\u00eda ante lo que le esperaba.</p>\r\n<p>Mateo, Marcos y Lucas dicen que Jes\u00fas los llev\u00f3 al huerto de Getseman\u00ed para orar.</p>\r\n<p>\u201cY saliendo, se fue, como sol\u00eda, al monte de los Olivos; y sus disc\u00edpulos tambi\u00e9n le siguieron.<strong><sup>\u00a0</sup></strong>Cuando lleg\u00f3 a aquel lugar, les dijo: Orad que no entr\u00e9is en tentaci\u00f3n\u201d.</p>\r\n<p><strong><sup>\u00a0\u201c</sup></strong>Y \u00e9l se apart\u00f3 de ellos a distancia como de un tiro de piedra; y puesto de rodillas or\u00f3, <strong><sup>\u00a0</sup></strong>diciendo: Padre, si quieres, pasa de m\u00ed esta copa; pero no se haga mi voluntad, sino la tuya\u201d.</p>\r\n<p><strong><sup>\u00a0\u201c</sup></strong>Y se le apareci\u00f3 un \u00e1ngel del cielo para fortalecerle.<strong><sup>\u00a0</sup></strong>Y estando en agon\u00eda, oraba m\u00e1s intensamente; y era su sudor como grandes gotas de sangre que ca\u00edan hasta la tierra\u201d.</p>\r\n<p><strong><sup>\u00a0\u201c</sup></strong>Cuando se levant\u00f3 de la oraci\u00f3n, y vino a sus disc\u00edpulos, los hall\u00f3 durmiendo a causa de la tristeza;<strong><sup>\u00a0</sup></strong>y les dijo: \u00bfPor qu\u00e9 dorm\u00eds? Levantaos, y orad para que no entr\u00e9is en tentaci\u00f3n\u201d.</p>\r\n<p>Vemos en esta narraci\u00f3n a un Jes\u00fas que muestra su parte humana, sintiendo angustia y ansiedad, y clam\u00e1ndole al Padre le pidi\u00f3 que en lo posible evitara su muerte, pero sobre todo, que no fuera su voluntad sino la de \u00c9l.</p>\r\n<p>Pocas horas despu\u00e9s llega Judas con los principales sacerdotes en una turba y entrega a Jes\u00fas con un beso.</p>\r\n<p>Aprendamos de Jes\u00fas, su humildad, su misericordia, su amor al pr\u00f3jimo, y su sujeci\u00f3n al Padre, esperando siempre su voluntad.</p>\r\n<p>Son tiempos dif\u00edciles, tenemos en las calles un virus mortal, pero tenemos a Jesucristo al alcance de una oraci\u00f3n; podemos hablarle de nuestros problemas, de nuestra salud, de nuestra situaci\u00f3n con los dem\u00e1s. El nos comprende, porque \u00e9l es el mejor ejemplo de amor y sacrificio.</p>\r\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-15823\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/jesus-2-1-300x200.jpg\" alt=\"Judas entrega a Jes\u00fas\" width=\"300\" height=\"200\" /></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Cultura", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/jesus-2-1.jpg"}, {"idWordpress": 15804, "createdAt": "2021-04-01T12:02:38", "published_at": "2021-04-01T12:02:38", "updatedAt": "2021-04-01T12:02:38", "rutaURL": "pollo-chilindron-con-sazon-murciano", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Delicioso pollo chilindr\u00f3n con sans\u00f3n Murciano", "contenido": "<p>La receta de <strong>Pollo Chilindr\u00f3n</strong> es una de las recetas tradicionales de la cocina murciana, es una de esas recetas que no falta en ning\u00fan recetario familiar, por lo que el d\u00eda de hoy el<strong><a href=\"http://www.diariocivitas.com\"> Diario Civitas </a></strong>comparte contigo este delicioso <strong>Pollo chilindr\u00f3n</strong> con sans\u00f3n Murciano.</p>\n<p>Esta receta adem\u00e1s \u00a0es muy sencilla y se basa en cebolla, ajo, tomates y pimientos rojos con jam\u00f3n, los que le dar\u00e1n un sabor y saz\u00f3n bastante rico y especial a este plato de <strong>Pollo chilindr\u00f3n.</strong></p>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15810\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415.jpg\" alt=\"Pollo chilindr\u00f3n\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415-300x300.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415-150x150.jpg 150w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m-e1617278078415-20x20.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></a></p>\n<h3><strong>Ingredientes del Pollo chilindr\u00f3n :</strong></h3>\n<p><strong>Porci\u00f3n para 5 personas</strong></p>\n<ul>\n<li>8 muslos</li>\n<li>jam\u00f3n</li>\n<li>6 tomates</li>\n<li>1 pimiento rojo</li>\n<li>1 pimiento verde</li>\n<li>1 cebolla y media</li>\n<li>1 vaso y medio de vino blanco</li>\n<li>3 dientes ajo</li>\n<li>6 patatas (opcional)</li>\n<li>Pimienta</li>\n<li>Aceite</li>\n<li>Sal</li>\n</ul>\n<p><strong>Pasos</strong></p>\n<p>Ponemos la olla a calentar con aceite, mientras echamos sal y pimienta a los muslos de pollo a fuego medio-alto. Marcamos los muslos y reservamos.</p>\n<p>Bajamos un poco el fuego y partimos la verdura en trozos peque\u00f1os, as\u00ed nos costar\u00e1 menos triturarla con la batidora y con un poco de sal y pimienta&#8230;\u00a1Al fuego!</p>\n<p>A\u00f1adimos los tomates troceados, los dejamos cocinar unos minutos y a\u00f1adimos el vino.</p>\n<p>Dejamos uno minutos evaporar el alcohol que contiene el vino y apartamos del fuego para triturar toda la verdura</p>\n<p>A\u00f1adimos los jamoncitos que hab\u00edamos reservado y si han soltado alg\u00fan jugo tambi\u00e9n (deben quedar cubiertos) dej\u00e1ndolos 45min. Para acompa\u00f1ar fre\u00edmos unas patatas fritas cortadas en cuadraditos para comer esta deliciosa salsa y estara listo nuestro plato de <strong>Pollo chilindr\u00f3n</strong></p>\n<p><strong>Otras recetas que pueden intersarte:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/sabroso-y-nutritivo-plato-de-magra-con-tomate/\"><strong>Sabroso y nutritivo plato de Magra con tomate}</strong></a></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/dulces-paparajotes-una-delicila-murciana/\">Disfruta de los crujientes y dulces paparajotes, una delicila murciana tan tipica como particular</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Gastronom\u00eda"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/chilindron-m.jpg"}, {"idWordpress": 15805, "createdAt": "2021-04-01T11:47:21", "published_at": "2021-04-01T11:47:21", "updatedAt": "2021-04-01T11:47:21", "rutaURL": "en-lorca-se-puede-disfrutar-del-paso-azul", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El espectacular Paso Azul de Lorca, un recorrido audiovisual de la Semana Santa", "contenido": "<p>En Lorca se puede disfrutar de un espect\u00e1culo \u00fanico y que provee todas las medidas contra el Covid. Hablamos del famoso <strong>Paso Azul</strong> que figura dentro del cat\u00e1logo de la UNESCO como patrimonio de la Humanidad.</p>\n<p>El Paso Azul de Lorca es una de las Cofrad\u00edas de Semana Santa m\u00e1s antigua y multitudinaria de la ciudad, organizada en estos d\u00edas para un espect\u00e1culo \u00fanico en Espa\u00f1a y ser de una fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Internacional.</p>\n<p>AZUL XXI consiste en un recorrido audiovisual de cerca de media hora de duraci\u00f3n, dividido en dos partes.</p>\n<p>Hasta el momento cerca de 5.000 personas lo han visitado, quienes se han emocionado hasta las l\u00e1grimas visualizando las procesiones en las que por segundo a\u00f1o consecutivo, no van a poder participar. Pero que este espect\u00e1culo audiovisual \u00fanico les permite recrear de una manera emotiva, vistosa y eficaz.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Comenzamos los pases de este Mi\u00e9rcoles Santo. Saca tu entrada hasta el Domingo de Resurrecci\u00f3n en <a href=\"https://t.co/8DlyCyWlV3\">https://t.co/8DlyCyWlV3</a> <a href=\"https://t.co/k5BZqzZk9W\">pic.twitter.com/k5BZqzZk9W</a></p>\n<p>&mdash; Paso Azul (@pasoazullorca) <a href=\"https://twitter.com/pasoazullorca/status/1377194111187488770?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 31, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>En primer lugar, los visitantes acceder\u00e1n a la Iglesia de San Francisco, cuyo interior ha sido remodelado de manera especial, para poder contemplar en seis pantallas gigantes la Serenata multitudinaria y sus tradicionales desfiles b\u00edblico-pasionales del Jueves y Viernes Santo.</p>\n<p>La segunda parte del espect\u00e1culo consiste en una visita guiada por el Museo Azul de la Semana Santa (MASS) adyacente a la iglesia, donde estos d\u00edas se exponen los mantos, bordados, estandartes y dem\u00e1s obras de arte que todos los a\u00f1os salen en las procesiones.</p>\n<p>AZUL XXI puede disfrutarse hasta el Domingo de Resurrecci\u00f3n (4 de abril), en horario de ma\u00f1ana y de tarde. Las visitas deben reservarse con fecha y hora a trav\u00e9s de Internet, en grupos peque\u00f1os, con toma de temperatura, rutas preestablecidas y distancias de seguridad.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/banda-municipal-de-musica/\">Banda Municipal de M\u00fasica de Lorca tocan los himnos azul y blanco desde el confinamiento</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cofradia/\">El Ayuntamiento de Lorca y las cofrad\u00edas de Semana Santa buscar\u00e1n una soluci\u00f3n consensuada para la recaudaci\u00f3n de las sillas de las procesiones que no han podido celebrarse</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/310320211953414.jpg"}, {"idWordpress": 15801, "createdAt": "2021-04-01T11:14:30", "published_at": "2021-04-01T11:14:30", "updatedAt": "2021-04-01T11:14:30", "rutaURL": "lorca-aprueba-las-ayudas-al-comercio-y-hosteleria", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Lorca aprueban las bases reguladoras de la nueva convocatoria de subvenciones para el comercio y la hosteler\u00eda", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca aprob\u00f3 las bases reguladoras de la nueva convocatoria de subvenciones para aut\u00f3nomos y microempresas del sector del comercio y la hosteler\u00eda.</div>\n<div></div>\n<div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El vicealcalde de Lorca y concejal de Econom\u00eda, Francisco Morales, y el concejal de Hacienda, Isidro Abell\u00e1n, han anunciado que el Consistorio lorquino</span> movilizar\u00e1 425.000 euros para ayudar a los sectores m\u00e1s afectados por las restricciones de la pandemia.</div>\n<div></div>\n<div>Dicha tramitaci\u00f3n de dichas ayudas se llevar\u00e1 a cabo de manera telem\u00e1tica a trav\u00e9s del cat\u00e1logo de tr\u00e1mites de la sede electr\u00f3nica del Ayuntamiento en la web municipal <a href=\"http://www.lorca.es/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=http://www.lorca.es&amp;source=gmail&amp;ust=1617360680661000&amp;usg=AFQjCNFInB2FTZPzi1ppvavEz8c4KEa1ag\">www.lorca.es</a></div>\n</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El vicealcalde tambi\u00e9n ha recordado que se ponen a disposici\u00f3n una partida presupuestaria de 425.000 euros, de los cuales 300.000 ir\u00e1n a los hosteleros y 125.000 euros a los comerciantes.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Espec\u00edficamente, ser\u00e1n unas ayudas de hasta 2.000 euros para hosteleros, 750 euros para los comerciantes e incluso 200 euros para los vendedores ambulantes y 500 para los hosteleros sin local a pie de calle. </span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por su parte, el concejal de Hacienda, Isidro Abelll\u00e1n, ha informado que \u201cel plazo de presentaci\u00f3n de estas solicitudes estar\u00e1 abierto a partir del d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la Regi\u00f3n de Murcia (BORM) que se prev\u00e9 que se lleve a cabo la pr\u00f3xima semana\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Abell\u00e1n ha reiterado que \u201cadem\u00e1s de simplificar la justificaci\u00f3n de los requisitos de esta convocatoria, solo se pedir\u00e1 justificar que se cumplan las bases, sin tener que aportar nueva documentaci\u00f3n\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Morales ha indicado que \u201ccomo novedades, ser\u00e1n tambi\u00e9n beneficiarios los que tengan un negocio en Lorca, pero domiciliado en otro municipio, incluyendo a empresas societarias\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por \u00faltimo, Francisco Morales ha recordado que \u201cestas ayudas se unen a todas las relativas a terrazas con su gratuidad y ampliaci\u00f3n, de impuestos como el IBI y el ICIO, las campa\u00f1as preventivas y de fomento junto a las asociaciones de comerciantes y hosteleros, as\u00ed como la digitalizaci\u00f3n de la concejal\u00eda de Econom\u00eda\u00bb.</span></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/el-ayuntamiento-de-lorca-establece-una-nueva-linea-de-ayudas-para-mitigar-los-perjuicios-economicos-de-la-covid-19-en-el-comercio-y-la-hosteleria/\">El Ayuntamiento de Lorca establece una nueva l\u00ednea de ayudas para mitigar los perjuicios econ\u00f3micos de la COVID-19 en el comercio y la hosteler\u00eda</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/colectivo-de-taxistas-de-lorca-ayudara-a-difundir-la-campana-lorca-te-cuida/\">Colectivo de taxistas de Lorca ayudar\u00e1 a difundir la campa\u00f1a \u2018Lorca te cuida\u2019</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/04/FRANCISCO-MORALES-E-ISIDRO-ABELLAN.jpeg"}, {"idWordpress": 15798, "createdAt": "2021-03-31T19:05:42", "published_at": "2021-03-31T19:05:42", "updatedAt": "2021-03-31T19:05:42", "rutaURL": "valores-puerto-lumbreras-retoma-el-pleno", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Valores Puerto Lumbreras logra devolver al Pleno Municipal sus competencias", "contenido": "<p>Valores Puerto Lumbreras consigui\u00f3 devolver las competencias al Pleno municipal, tras salir adelante una moci\u00f3n del concejal D. Francisco Rodr\u00edguez Alcaraz, con el apoyo de PSOE<br />\ne IU.</p>\n<p>En la jornada de ayer, el Pleno como \u00f3rgano colegiado del Ayuntamiento recuper\u00f3 sus competencias en cuestiones tan importantes como la fijaci\u00f3n de precios p\u00fablicos y privados, la concertaci\u00f3n de operaciones de cr\u00e9dito, y los proyectos de obras y servicios que correspondan al consistorio, y los cuales hab\u00edan estado en poder \u00fanicamente en el equipo de gobierno de los Populares, hasta ahora.</p>\n<p>Durante el Pleno municipal ordinario de este Ayuntamiento, sali\u00f3 adelante \u201cla democracia, secuestrada desde hace m\u00e1s de una d\u00e9cada por los Populares, ha vuelto a nuestro consistorio\u00bb, as\u00ed lo manifestaron desde Valores Pto. Lumbreras.</p>\n<p>Reconocieron que este es un gobierno en minor\u00eda que no puede gestionar laa localidad como si de su cortijo se tratase.</p>\n<p>\u00abDeben tener en cuenta las voces de los representantes elegidos por todos los ciudadanos lumbrerenses, ya que la democracia es sumar, no restar\u00bb, seg\u00fan declaraciones de Rodr\u00edguez Alcaraz a su salida del Pleno municipal.</p>\n<p>\u00abDesde Valores Puerto Lumbreras nos felicitamos por el paso que se dio ayer recuperando valores importantes para la democracia de nuestra naci\u00f3n como son el consenso y la legitimidad\u00bb, destacaron.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vox-puerto-lumbreras-insta-al-ayuntamiento-a-devolver-competencias-al-gobierno-central/\">VOX Puerto Lumbreras insta al Ayuntamiento a devolver competencias al gobierno central</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/lumbreras-presenta-unos-presupuestos-2021/\">Puerto Lumbreras presenta unos presupuestos 2021 de gran compromiso social</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/fco-rodriguez-1210x1500-1.jpg"}, {"idWordpress": 15789, "createdAt": "2021-03-31T18:00:21", "published_at": "2021-03-31T18:00:21", "updatedAt": "2021-03-31T18:00:21", "rutaURL": "vacuna-astrazeneca-cambia-a-vaxzevria", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Entre esc\u00e1ndalos y denuncias por v\u00edctimas mortales, la AstraZeneca pasa a ser Vaxzevria", "contenido": "<p>La vacuna de Oxford contra el SARS- CoV-2, <strong>AstraZeneca</strong>, de ahora en adelante se llamar\u00e1 <strong>Vaxzevria</strong>.</p>\n<p>La Agencia Europea de Medicamentos aprob\u00f3 el nuevo nombre el mi\u00e9rcoles de la semana pasada, luego que la farmac\u00e9utica brit\u00e1nico-sueca solicitara el cambio al organismo regulador de la Uni\u00f3n Europea.</p>\n<p>El cambio de la marca coincide en un prolongado <strong>esfuerzo de la empresa para recuperar su reputaci\u00f3n y dar fiabilidad</strong> de su suero en Europa y resto del mundo.</p>\n<p>Diversas han sido las denuncias e informes sobre lo que consideran \u00abposibles efectos adversos\u00bb de la vacuna, que han creado incertidumbre en los inoculados y los gobiernos hasta el punto de suspender su aplicaci\u00f3n.</p>\n<p>Son ya doce pa\u00edses europeos y recientemente Canad\u00e1, que han suspendido temporalmente este f\u00e1rmaco por estar asociado a<strong> un patr\u00f3n de casos de trombosis en personas vacunadas con la primera dosis.</strong></p>\n<p>Los pa\u00edses que a\u00fan no han parado la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n con este suero, han optado\u00a0 por administrarla en personas mayores de 55 a\u00f1os, ante algunos casos de reacciones adversas como cefaleas, dolores musculares, mareos, hinchaz\u00f3n del brazo pinchado, que se han registrado.</p>\n<p>Con este relanzamiento tanto la farmac\u00e9utica como la EMA defienden la efectividad de la vacuna AstraZeneca, por sobre los episodios m\u00e9dicos que <b>han supuesto v\u00edctimas mortales por trastornos de coagulaci\u00f3n.</b></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15794\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1617106413_490924_1617106503_noticia_normal_recorte1-e1617212166751.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"301\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1617106413_490924_1617106503_noticia_normal_recorte1-e1617212166751.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1617106413_490924_1617106503_noticia_normal_recorte1-e1617212166751-300x151.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1617106413_490924_1617106503_noticia_normal_recorte1-e1617212166751-20x10.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Alemania descubre un patr\u00f3n de la trombosis por inoculaci\u00f3n</h2>\n<p>El pasado martes, un grupo de investigadores dirigidos por el especialista en coagulaci\u00f3n alem\u00e1n Andreas Greinacher de la Universidad de Greifswald, revelaron que los episodios de <strong>trombosis se deben a una combinaci\u00f3n inusual de s\u00edntomas parecidos a un efecto secundario poco com\u00fan de la heparina</strong>.</p>\n<p class=\"summaryElement__summary-1GvW\">Lo han llamado \u00abS\u00edndrome de Trombocitopenia Protromb\u00f3tica Inmune Inducida por la Vacuna\u201d (VIPIT), y aunque su estudio a\u00fan es preliminar, los investigadores aseguran que <strong>es crucial alertar a los m\u00e9dicos sobre c\u00f3mo enfrentarse a esta posible complicaci\u00f3n</strong>, lo que ya varios pa\u00edses est\u00e1n haciendo.</p>\n<p>La heparina es un anticoagulante natural que se une a una prote\u00edna llamada factor plaquetario 4 (PF4), formando un complejo. Pero algunas personas, sin que se sepa por qu\u00e9, <strong>producen anticuerpos contra \u00e9se complejo cuando son inoculadas, lo que desencadena una coagulaci\u00f3n incontrolada.</strong></p>\n<div class=\"article__paragraph-lSRh embeddedBodyItem__container_list-Etoy\">\n<p class=\"color_eta\">Oriol Mitj\u00e0, experto en enfermedades infecciosas, ha mencionada en su cuenta de Twitter, parte del estudio del equipo de Greinacher. Resumiendo que las caracter\u00edsticas del VIPIT est\u00e1n que: ocurre en 1 entre 1 mill\u00f3n, la formaci\u00f3n de trombos es inducida por la activaci\u00f3n de las plaquetas, se debe tratar con inmunoglobulinas endovenosas, no existen factores de predisposici\u00f3n gen\u00e9tica y por lo general, los s\u00edntomas aparecen de 4 a 15 d\u00edas despu\u00e9s de la vacunaci\u00f3n (cefalea, visi\u00f3n borrosa, dificultades para hablar, dificultad para respirar, dolor en el pecho\u2026).</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"und\" dir=\"ltr\"><a href=\"https://t.co/EK6BYymMOs\">https://t.co/EK6BYymMOs</a></p>\n<p>&mdash; Oriol Mitj\u00e0 (@oriolmitja) <a href=\"https://twitter.com/oriolmitja/status/1376474694057127936?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 29, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n</div>\n<p>Actualmente, esta <strong>es una explicaci\u00f3n para esos extra\u00f1os episodios de trombos y trastornos de la coagulaci\u00f3n con bajada de plaquetas registrados en al menos 30 personas vacunadas con AstraZeneca en Europa.</strong></p>\n<div class=\"&quot;GoogleActiveViewInnerContainer&quot;style=&quot;left:0px;top:0px;width:100%;height:100%;position:fixed;pointer-events:none;z-index:-9999;&quot;\">\n<div class=\"article__paragraph-lSRh embeddedBodyItem__container_list-Etoy\">\n<p class=\"color_eta\"><span style=\"color: #111111;font-family: roboto, sans-serif;font-size: 27px\">Los casos de muertes y efectos adversos por el suero siguen en aumento</span></p>\n</div>\n</div>\n<p>La muerte m\u00e1s reciente relacionada por la inoculaci\u00f3n con el f\u00e1rmaco de la AstraZeneca, fue una profesora en Alicante el pasado fin de semana.</p>\n<p>La Generalitat descarta que falleciera por la vacuna y\u00a0Sanidad no ha registrado oficialmente reacciones adversas tras vacunar a <strong>78.000 docentes ni ha activado la alerta de farmacovigilancia.</strong></p>\n<p>La profesora falleci\u00f3 minutos despu\u00e9s de recibir la vacuna contra el covid. Desde la Conselleria de Sanidad Universal y Salud P\u00fablica s\u00f3lo se esperan los resultados de la autopsia, lo que determinar\u00e1 la causa exacta del fallecimiento.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15795\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VQUNMDYWWZHQ5DZX4WTEUKGOZI-e1617212765708.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"406\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VQUNMDYWWZHQ5DZX4WTEUKGOZI-e1617212765708.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VQUNMDYWWZHQ5DZX4WTEUKGOZI-e1617212765708-300x203.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VQUNMDYWWZHQ5DZX4WTEUKGOZI-e1617212765708-20x14.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Por igual, en Alemania el Instituto Paul-Ehrlich <strong>ha detectado 31 casos de trombosis asociados a la AstraZeneca, nueve de los cuales fueron mortales.</strong></p>\n<div class=\"articulo-subtitulos\">\n<div class=\"articulo-datos\">Seg\u00fan el semanario <em>Der Spiegel,</em> en diecinueve casos se encontr\u00f3 un d\u00e9ficit de plaquetas en la sangre y el instituto indic\u00f3 que de los fallecidos s\u00f3lo dos eran hombres, de 36 y 57 a\u00f1os.</div>\n<div></div>\n<div class=\"articulo-datos\">El instituto tambi\u00e9n a\u00f1adi\u00f3 que todos los dem\u00e1s casos de trombosis venosa sinusal se refieren a mujeres con edades comprendidas entre los 20 y los 63 a\u00f1os.</div>\n</div>\n<div></div>\n<div class=\"articulo-subtitulos\">\n<div id=\"cuerpo_noticia\" class=\"articulo-cuerpo\">\n<p>A\u00fan cuando la EMA investig\u00f3 previamente los casos de este tipo de trombosis,<strong> recomend\u00f3 continuar con la vacunaci\u00f3n</strong> ya que varios pa\u00edses como Espa\u00f1a la hab\u00edan suspendido, debido a que los episodios reportados no eran m\u00e1s habituales que en la poblaci\u00f3n no vacunada. Acu\u00f1ando adem\u00e1s, que <strong>los beneficios de la vacunaci\u00f3n siguen siendo mayores que los riesgos.</strong></p>\n</div>\n</div>\n<p>Sin embargo, el pasado martes Berl\u00edn y Munich suspendieron la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca a los menores de 60 a\u00f1os.</p>\n<p>Las autoridades sanitarias justificaron la decisi\u00f3n por la existencia de nuevos datos sobre efectos secundarios del preparado, <strong>tras conocerse que dos hospitales berlineses anunciaron la suspensi\u00f3n de AstraZeneca para mujeres de menos de 55 a\u00f1os.</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15796\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117618521_hi066155444-1-e1617212862943.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117618521_hi066155444-1-e1617212862943.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117618521_hi066155444-1-e1617212862943-300x169.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117618521_hi066155444-1-e1617212862943-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Ante tanta incertidumbre por el suero de Oxford, los pa\u00edses europeos est\u00e1n a la espera de que en<strong> abril lleguen las vacunas monodosis de Janssen</strong> para contribuir a una generalizaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n en su poblaci\u00f3n adulta antes del verano.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/muerte-y-trombosis-por-al-vacuna-inglesa/\">Tras la muerte de una profesora marbell\u00ed, Sanidad decide suspender la vacunaci\u00f3n con AstraZeneca</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/casos-fatales-de-trombos-por-vacuna-astrazeneca/\">Alerta por m\u00e1s de 30 casos de trombosis en personas vacunadas con la f\u00f3rmula AstraZeneca</a></p>\n<div class=\"articulo-subtitulos\">\n<div id=\"cuerpo_noticia\" class=\"articulo-cuerpo\">\n<div data-google-av-aid=\"&quot;0&quot;data-google-av-naid=&quot;1&quot;data-google-av-slift=&quot;&quot;data-google-av-cpmav=&quot;&quot;data-google-av-btr=&quot;&quot;data-google-av-itpl=&quot;20&quot;data-google-av-rs=&quot;4&quot;data-google-av-flags=&quot;[&amp;quot;x%278440&#039;9efotm(&amp;amp;753374%2bejvf/%27844&amp;gt;&#039;9efotm(&amp;amp;75337:%2bejvf/%278456&#039;9efotm(&amp;amp;2006706?&amp;amp;&amp;gt;&#096;dopb~&amp;quot;]&quot;\">\n<div><img src=\"//pagead2.googlesyndication.com/pagead/gen_204?id=xbid&amp;dbm_b=AKAmf-BXwJr0zQcYtyg0cqcUHni18BtYiaFkARwGc4wvR3hOjKWUyEi9HCnTu3CMMkmPO-CzgxOzg9WM4L3NvrExy3o58GLpIWISA1OAxhUISK8ylAgah7A&quot;\" alt=\"&quot;&quot;\" width=\"1\" height=\"1\" border=\"0\" /></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117618521_hi066155444-1.jpg"}, {"idWordpress": 15784, "createdAt": "2021-03-31T12:47:21", "published_at": "2021-03-31T12:47:21", "updatedAt": "2021-03-31T12:47:21", "rutaURL": "detienen-a-dos-presuntos-terroristas-yihadistas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Detienen a dos presuntos miembros de un grupo de radicalizaci\u00f3n y captaci\u00f3n yihadista", "contenido": "<p class=\"titular-noticia\">La Guardia Civil detuvo a dos personas como presuntos miembros de una red de radicalizaci\u00f3n yihadista del Centro Penitenciario de Botafuegos en Algeciras, provincia de C\u00e1diz.</p>\n<p>En una operaci\u00f3n del Servicio de Informaci\u00f3n de la Guardia Civil en colaboraci\u00f3n con la Secretar\u00eda General de Instituciones Penitenciarias, a ra\u00edz de la detecci\u00f3n por parte de los profesionales penitenciarios, de diversas pintadas y consignas relacionadas con la organizaci\u00f3n terrorista DAESH en esa prisi\u00f3n, permiti\u00f3 evidenciar la supuesta existencia de un grupo organizado dedicado a la radicalizaci\u00f3n y captaci\u00f3n af\u00edn al ideario yihadista.</p>\n<div style=\"width: 696px;\" class=\"wp-video\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');</script><![endif]-->\n<video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-15784-1\" width=\"696\" height=\"392\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video/mp4\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-31_08-43-39.mp4?_=1\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-31_08-43-39.mp4\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-31_08-43-39.mp4</a></video></div>\n<p class=\"entradilla-noticia\">Los dos detenidos fueron condenados previamente como autores de delitos de terrorismo. Actualmente, uno de ellos se hallaba sujeto a medidas de libertad vigilada.</p>\n<p>La Guardia Civil, de este modo ha procedido a la detenci\u00f3n de los dos individuos, uno en el Centro de Penitenciario de C\u00f3rdoba y otro en la localidad guipuzcoana de Pasajes Antxo.</p>\n<p>En esta investigaci\u00f3n se ha constatado la creaci\u00f3n de una estructura dedicada al adoctrinamiento en la ideolog\u00eda y objetivos de la organizaci\u00f3n terrorista DAESH en el interior del centro penitenciario, y que pretend\u00eda mantener la cohesi\u00f3n de los internos ya condenados por terrorismo.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/vigilan-moviles-de-menores-en-las-canarias/\">Fuerzas de seguridad vigilan contenido yihadista violento en m\u00f3viles de menores inmigrantes</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-31_08-43-39.mp4"}, {"idWordpress": 15776, "createdAt": "2021-03-31T11:58:46", "published_at": "2021-03-31T11:58:46", "updatedAt": "2021-03-31T11:58:46", "rutaURL": "corte-de-trafico-en-calles-principales-de-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Cortar\u00e1n el tr\u00e1fico en calles de Lorca con motivo de los actos de Semana Santa", "contenido": "<p>La Polic\u00eda Local cortar\u00e1 el tr\u00e1fico rodado en las calles Puente La Alberca, Santo Domingo, Nogalte y Cuesta de San Francisco por los actos de Semana Santa, para garantizar el correcto cumplimiento de las medidas de prevenci\u00f3n de los contagios por coronavirus.</p>\n<p>\u00abLa interrupciones se producir\u00e1n el jueves y viernes santo entre las 7 y las 22 horas, por lo que se establecer\u00e1n itinerarios alternativos para todos aquellos veh\u00edculos que tengan que transitar por estas zonas\u00bb, as\u00ed lo inform\u00f3 el edil de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n.</p>\n<p>Asimismo, Guill\u00e9n ha explicado que se les permitir\u00e1 su entrada por la Avenida Juan Carlos I en ambos sentidos, a los veh\u00edculos destinados a carga y descarga, usuarios de vados y veh\u00edculos que se dirijan al aparcamiento p\u00fablico de la Plaza de Col\u00f3n, y al centro de la ciudad, incluidos los autobuses urbanos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15782\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/310320211133052-e1617191871863.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/310320211133052-e1617191871863.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/310320211133052-e1617191871863-300x225.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/310320211133052-e1617191871863-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Y reconoci\u00f3 que quedar\u00e1n fuera de servicio las paradas de Autob\u00fas urbano situadas en las calles Santo Domingo, Lope Gisbert, Pr\u00edncipe Alfonso, Jer\u00f3nimo Santa Fe, sentido Ovalo (por obras) y parada de autob\u00fas de P\u00e9rez Casas, 34 &#8211; Pr\u00edncipe Alfonso sentido Apolonia, que pasa a Ovalo.</p>\n<p>Tambi\u00e9n se ver\u00e1 afectado el itinerario del autob\u00fas urbano que une el Hospital con el barrio Apolonia, que ser\u00e1 desviado por el Camino Viejo del Puerto, Ronda Sur, Alameda Cervantes-Ovalo, mientras que los autobuses que van de barrio Apolonia al Hospital seguir\u00e1n su itinerario por Avenida Juan Carlos I y Jer\u00f3nimo Santa Fe.</p>\n<p>El edil de Seguridad Ciudadana detall\u00f3 que \u00abpara todos aquellos veh\u00edculos de m\u00e1s de seis metros se establecer\u00e1n itinerarios alternativos, aquellos que se dirijan direcci\u00f3n \u00c1guilas procedentes de Murcia lo har\u00e1n por A-7, Carretera Granada, N-340 hasta Ronda Sur, RM-11 y Autov\u00eda de \u00c1guilas, o Avenida de Europa, Avenida Santa Clara, calle Poeta Para Vico, Alameda Cervantes; y los que se dirijan en direcci\u00f3n \u00c1guilas procedentes de Almer\u00eda y Granada lo har\u00e1n por Ronda Sur, RM-11, Autov\u00eda de \u00c1guilas.</p>\n<p>Aquellos que su destino sea Murcia, procedentes de \u00c1guilas y Centro urbano deber\u00e1n hacerlo por Alameda de Cervantes, Ronda Sur, Carretera de Granada, N-340 hasta Autov\u00eda A-7.</p>\n<p>Y los que se dirijan Granada/Almer\u00eda procedentes del Centro Urbano lo har\u00e1n por Avenida Santa Clara y Alameda de Cervantes, Ronda Sur, desv\u00edo por Pol\u00edgono Los Pe\u00f1ones, Carretera Granada, N-340 a Autov\u00eda A-7 o Jer\u00f3nimo Santa Fe, Carretera Granada N-340 a A-7.</p>\n<p>Ls veh\u00edculos que se dirijan a Caravaca y la Autov\u00eda A-7 (todas direcciones) procedentes del Centro Urbano deber\u00e1n hacerlo por Avenida Santa Clara, Avenida de Europa hasta la Autov\u00eda A-7.</p>\n<p>Para el adecuado funcionamiento de este corte de tr\u00e1fico, la Polic\u00eda Local realizar\u00e1 los desv\u00edos y vigilar\u00e1 los itinerarios establecidos para el mejor desarrollo de la seguridad del tr\u00e1fico en la ciudad.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cortes-del-trafico-por-mantenimiento/\">La Polic\u00eda Local informa de cortes del tr\u00e1fico en Juan de Toledo y Bordadora Angela por obras de mantenimiento</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/corte-de-trafico-en-la-carretera-de-caravaca/\">Corte de tr\u00e1fico en la Carretera de Caravaca por motivos de remodelaci\u00f3n el 24 y 25 de noviembre</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/310320211133052.jpg"}, {"idWordpress": 15777, "createdAt": "2021-03-31T11:52:29", "published_at": "2021-03-31T11:52:29", "updatedAt": "2021-03-31T11:52:29", "rutaURL": "individuos-roban-una-joyeria-en-nueva-condomina", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00a1En moto y a punta de pistola! Individuos roban una joyer\u00eda en Nueva Condomina", "contenido": "<p>Varios individuos roban una<strong> joyer\u00eda en Nueva Condomina\u00a0</strong> a punta de pistola, en Murcia. Los testigos aseguran que eran tres personas j\u00f3venes llegaron subidos en una motocicleta a las instalaciones.</p>\n<p>Los delincuentes fueron hasta la<strong> joyer\u00eda en Nueva Condomina </strong>y amenazaron a la dependienta para que abriera el mostrador, los ladrones detonaron alarma dos veces, todo se\u00f1ala que fuera de fogueo.</p>\n<p>Tras hacerse con un colgante de brillantes de m\u00e1s de 15.000 euros y otro de 10.000, los tres individuos se montaron en su &#8216;scooter&#8217; y abandonaron el lugar. Una de las empleadas de la tienda de enfrente sali\u00f3 tras ellos.</p>\n<p>Testigos aseguran que dentro del establecimiento hab\u00eda una mujer de avanzada edad cuando se produjo el atraco.</p>\n<h3>Tensi\u00f3n despues del rob\u00f3 a una\u00a0 joyer\u00eda en Nueva Condomina</h3>\n<p>La confusi\u00f3n entre los asistentes al centro comercial es m\u00e1xima y todas las tiendas han bajado las persianas y cerrado hasta que se esclarezca lo sucedido.</p>\n<p>Multitud de veh\u00edculos de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado han acudido a la zona para intentar evitar que los asaltantes escapen.</p>\n<p><strong>Noticias Relaciondas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/rompe-orden-de-alejamiento-amenazar-a-su-pareja/\">Rompe orden de alejamiento para amenazar a su pareja en Alguazas</a></strong></p>\n<p style=\"text-align: left\"><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/naufragos-de-la-patera-en-mazarron/\">Hallan 2 ni\u00f1os entre los muertos entre los n\u00e1ufragos de la patera en Mazarr\u00f3n</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/policia-nueva-condomina-U30168007521RXD-U1301000931235sTF-624x400@La-Verdad-LaVerdad.jpeg"}, {"idWordpress": 15762, "createdAt": "2021-03-30T18:51:19", "published_at": "2021-03-30T18:51:19", "updatedAt": "2021-03-30T19:10:12", "rutaURL": "trabajadoras-del-hogar-en-espana-en-la-pobreza", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un d\u00eda para aquellas que en su mayor\u00eda viven en la pobreza", "contenido": "<div class=\"css-1dbjc4n\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-zl2h9q\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-k4xj1c r-18u37iz r-1wtj0ep\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1d09ksm r-18u37iz r-1wbh5a2\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1wbh5a2 r-dnmrzs\">\n<div id=\"tweet-user-name\" class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-1wbh5a2 r-dnmrzs r-1ny4l3l\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-dnmrzs\">\n<div dir=\"auto\">\n<p>Hoy se conmemora el D\u00eda Internacional de las Trabajadoras del Hogar, de aquellas mujeres donde una de cada seis vive en pobreza severa en Espa\u00f1a.</p>\n<p>Ante la cr\u00edtica situaci\u00f3n de este sector, la ONG Oxfam Interm\u00f3n lanz\u00f3 el informe \u00abEsenciales y sin derechos\u00bb, para ponernos al tanto de la situaci\u00f3n de estas mujeres que mayormente son inmigrantes en situaci\u00f3n irregular, cuyos patronos no abonan las cotizaciones y, a quienes la pandemia ha golpeado duramente.</p>\n<p>Seg\u00fan el Ministerio Inclusi\u00f3n Seguridad Social Migraciones e<span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">n Espa\u00f1a <strong>hay 382.344 afiliadas al Sistema Especial de Empleados de Hogar de la Seguridad Social.</strong></span></p>\n<div class=\"css-1dbjc4n\">\n<div class=\"css-1dbjc4n\">\n<div id=\"tweet-text\" class=\"css-901oao r-18jsvk2 r-1qd0xha r-a023e6 r-16dba41 r-rjixqe r-bcqeeo r-bnwqim r-qvutc0\" dir=\"auto\" lang=\"es\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-xoduu5 r-1mlwlqe r-1d2f490 r-1udh08x r-u8s1d r-h9hxbl r-417010\" aria-label=\"\u2733\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1niwhzg r-vvn4in r-u6sd8q r-x3cy2q r-1p0dtai r-xoduu5 r-1pi2tsx r-1d2f490 r-u8s1d r-zchlnj r-ipm5af r-13qz1uu r-1wyyakw\">Aunque\u00a0los empleadores\u00a0<strong>no est\u00e1n abonando las cotizaciones del 36% del trabajo del hogar,</strong> y por tanto se est\u00e1 prestando en la econom\u00eda sumergida.</div>\n<div></div>\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1niwhzg r-vvn4in r-u6sd8q r-x3cy2q r-1p0dtai r-xoduu5 r-1pi2tsx r-1d2f490 r-u8s1d r-zchlnj r-ipm5af r-13qz1uu r-1wyyakw\">Esto \u00abequivaldr\u00eda a 2.600 millones de euros en salarios y a 820 millones de euros que est\u00e1 perdiendo la Seguridad Social\u00bb, reconoci\u00f3 Oxfam.</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>&nbsp;</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">El 32,5% de las trabajadoras del hogar vive bajo el umbral de la pobreza en Espa\u00f1a. Unas 85.000 se dedican a cuidar de personas dependientes por las debilidades del sistema de dependencia, un trabajo que nos sostiene como sociedad </p>\n<p> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/MirarDeOtraForma?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#MirarDeOtraForma</a> <a href=\"https://t.co/C15LFV8kGj\">https://t.co/C15LFV8kGj</a> <a href=\"https://t.co/dWcZvXHDqq\">pic.twitter.com/dWcZvXHDqq</a></p>\n<p>&mdash; Oxfam Interm\u00f3n (@OxfamIntermon) <a href=\"https://twitter.com/OxfamIntermon/status/1376783820180090881?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 30, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<h2>Trabajo extenuante sin derechos</h2>\n<p>La responsable de pol\u00edticas p\u00fablicas de Oxfam Interm\u00f3n, Liliana Marcos, denuncia que \u00abhace un a\u00f1o, cuando por unas semanas todo se paraba, lo \u00fanico que no par\u00f3 fue el trabajo de cuidados; a pesar de su labor imprescindible y con un valor incalculable para que nuestra sociedad pueda avanzar, no tienen legalmente reconocidos los mismos derechos que el resto de las personas asalariadas\u00bb.</p>\n<p>Estas personas <strong>carecen de los derechos laborales esenciales como la prestaci\u00f3n por desempleo, la negociaci\u00f3n colectiva o la protecci\u00f3n por despido, as\u00ed como la prevenci\u00f3n de riesgos laborales,</strong> enfatiz\u00f3 Marcos.</p>\n<p class=\"article-body__text \">El informe explica\u00a0 tambi\u00e9n que <strong>el empleo del hogar sigue consider\u00e1ndose como un \u00absector refugio\u00bb</strong> para las empleadas espa\u00f1olas, aunque m\u00e1s de la mitad son trabajadoras extranjeras.</p>\n<p class=\"article-body__text \">En concreto, <strong>una de cada cuatro trabajadoras</strong> o unas 70.000 trabajadoras aproximadamente, se encuentran en situaci\u00f3n irregular.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Un ejemplo de esto, es Jessica Guzm\u00e1n, chilena de 53 a\u00f1os, quien lleva 15 a\u00f1os trabajando como interna. \u00abLa sociedad debe entender que las internas existen en cada portal, en cada casa, y hay una gran deuda con nosotras. Aunque tengamos necesidad, <strong>no somos esclavas, somos trabajadoras</strong>\u00a0<strong>y pedimos los mismos derechos\u00bb</strong>, reclama Guzm\u00e1n.</p>\n<div class=\"css-1dbjc4n\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-zl2h9q\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-k4xj1c r-18u37iz r-1wtj0ep\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1d09ksm r-18u37iz r-1wbh5a2\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1wbh5a2 r-dnmrzs\">\n<div id=\"tweet-user-name\" class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-1wbh5a2 r-dnmrzs r-1ny4l3l\">\n<div class=\"css-1dbjc4n r-1awozwy r-18u37iz r-dnmrzs\">\n<div dir=\"auto\">\n<p class=\"article-body__text \">En el D\u00eda Internacional de las Trabajadoras del Hogar, \u00abel colectivo de las trabajadoras del hogar y los cuidados es uno de los m\u00e1s golpeados por la precariedad y la pobreza en el mercado laboral de nuestro pa\u00eds\u00bb, se\u00f1ala Oxfam en su informe.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/detenidos-por-explotacion-trabajadores-agricolas/\">39 personas fueron detenidas por explotaci\u00f3n de trabajadores en el sector agr\u00edcola murciano</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/espana-entra-en-la-lista-de-los-10-mejores-paises/\">Espa\u00f1a entra en la lista de los 10 mejores pa\u00edses para las mujeres que trabajan en el sector sanitario</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/d6f25c9d-9d47-4a16-b62b-84eb6a0da3dd_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 15751, "createdAt": "2021-03-30T16:50:08", "published_at": "2021-03-30T16:50:08", "updatedAt": "2021-03-30T16:50:08", "rutaURL": "mascarilla-obligatoria-en-los-espacios-publicos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00bfPreparados para no quitarse la mascarilla fuera de casa?", "contenido": "<p>En el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE) publicado esta ma\u00f1ana, entra en vigencia la nueva ley <strong>nos que obliga a llevar el cubrebocas en cualquier espacio p\u00fablico</strong>, sin importar la distancia que separe a una persona de otra.</p>\n<p>La Presidencia ha actualizado en su p\u00e1gina <em>www.lamoncloa.gob.es\u00a0</em>para especificar\u00a0<strong>\u00bfCu\u00e1ndo es obligatorio el uso de la mascarilla en la nueva normalidad?\u00a0</strong>y qu\u00e9 lugares p\u00fablicos, que son todos, debemos llevar el tapabocas y las excepciones para su uso.</p>\n<p class=\"intro\">Si hasta ahora se ten\u00eda la opci\u00f3n de llevar la mascarilla dependiendo del distanciamiento \u00a0inferior a un metro y medio, y aunque las comunidades hab\u00edan establecido exigencias m\u00e1s duras y sus propias excepciones, de ahora en m\u00e1s es <strong>\u00abobligatorio\u00bb en todos los espacios que no sean el domicilio.</strong></p>\n<p class=\"intro\">Queda establecido que es una medida de prevenci\u00f3n e higiene que las personas<strong> de <span class=\"\">seis a\u00f1os en adelante</span>\u00a0est\u00e1n obligadas</strong> a usar.</p>\n<p class=\"intro\">Por su parte, la portavoz del Gobierno, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha indicado que el texto se someter\u00e1 a una revisi\u00f3n en el Consejo Interterritorial para ver si es necesaria una \u201cmatizaci\u00f3n\u201d.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15758\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/5768627-e1617122496774.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/5768627-e1617122496774.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/5768627-e1617122496774-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/5768627-e1617122496774-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>La ley es un compendio de las medidas de la desescalada que se acordaron en junio 2020 una vez que venci\u00f3 el primer decreto del estado de alarma que el Gobierno hab\u00eda aprobado.</p>\n<p>La norma se aprob\u00f3 como decreto ley y empez\u00f3 a aplicarse, pero luego se tramit\u00f3 como ley y entra ahora en vigor de forma anacr\u00f3nica.</p>\n<p><strong>Su duraci\u00f3n estar\u00e1 determinada por la crisis sanitaria</strong>. Tiene una vigencia indefinida, porque durar\u00e1 hasta que la crisis sanitaria se d\u00e9 por acabada.</p>\n<p>\u201cHasta que el Gobierno declare de manera motivada y de acuerdo con la evidencia cient\u00edfica la finalizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por la covid-19\u2033, indica el texto normativo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15756\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/15950643995783-e1617122536331.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/15950643995783-e1617122536331.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/15950643995783-e1617122536331-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/15950643995783-e1617122536331-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Si antes hab\u00eda excepciones con el uso del cubrebocas entre las distintas CCAA, como a la hora de tomar el sol en playas o piscinas, con la nueva ley es aplicable a todas las comunidades, que ya no pueden regular sus excepciones ni graduar su aplicaci\u00f3n.</p>\n<p>El obligar a llevar mascarilla mientras <strong>se toma el sol en playas o piscinas incluso manteniendo la distancia de seguridad puede suponer otro golpe para el turismo</strong>, que ha sido uno de los sectores m\u00e1s afectados por la pandemia.</p>\n<p class=\"\">Dentro de las excepciones de la nueva ley, est\u00e1n que <strong>no ser\u00e1 de obligaci\u00f3n para aquellas personas que presenten alg\u00fan tipo de enfermedad o dificultad respiratoria; que posean alguna discapacidad o dependencia y no dispongan de autonom\u00eda para quitarse la mascarilla; o bien presenten alteraciones de conducta que hagan inviable el uso de la mascarilla</strong>.</p>\n<p class=\"\">Asimismo, quienes <strong>se ejerciten al aire libre</strong> podr\u00e1n prescindir del cubrebocas. \u00ab&#8230; por la propia naturaleza de las actividades, el uso de la mascarilla resulte incompatible, con arreglo a las indicaciones de las autoridades sanitarias\u201d, especifica la norma.</p>\n<p>Por \u00faltimo, se regula la penalizaci\u00f3n <strong>d</strong><strong>el incumplimiento de la obligaci\u00f3n de uso de mascarillas, consider\u00e1ndose una infracci\u00f3n leve y sancionado con multa de hasta 100 euros</strong>.</p>\n<p>Tambi\u00e9n se ha dispuesto de una app por parte de la Organizaci\u00f3n gubernamental de Espa\u00f1a, la <strong>Mascarilla Inteligente</strong>, que te permite llevar un control del uso de la mascarilla como, qu\u00e9 mascarilla llevar, tiempos de uso, recordatorio de lavados y consejos de uso.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">\ud83d\udcf2La nueva app <a href=\"https://twitter.com/hashtag/MascarillaInteligente?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#MascarillaInteligente</a> de <a href=\"https://twitter.com/consumogob?ref_src=twsrc%5Etfw\">@consumogob</a> te permite llevar un control del uso de la mascarilla:</p>\n<p>\ud83d\ude37Qu\u00e9 mascarilla llevar<br />\ud83d\ude37Tiempos de uso<br />\ud83d\ude37Recordatorio de lavados<br />\ud83d\ude37Consejos de uso</p>\n<p>Encuentra m\u00e1s informaci\u00f3n y desc\u00e1rgatela en\u2935\ufe0f<a href=\"https://t.co/MUzROadMqq\">https://t.co/MUzROadMqq</a> <a href=\"https://t.co/NtbYkCZ4XA\">pic.twitter.com/NtbYkCZ4XA</a></p>\n<p>&mdash; La Moncloa (@desdelamoncloa) <a href=\"https://twitter.com/desdelamoncloa/status/1376613881431257088?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 29, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/todo-lo-que-debes-saber-sobre-el-uso-de-las-mascarillas/\">Todo lo que debes saber sobre el uso de las mascarillas</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-investigador-del-csic-jose-maria-lagaron/\">\u00abLas mascarillas quir\u00fargicas no sirven sitios cerrados\u00bb seg\u00fan investigador Jos\u00e9 Mar\u00eda Lagar\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/5768627.jpg"}, {"idWordpress": 15752, "createdAt": "2021-03-30T15:33:05", "published_at": "2021-03-30T15:33:05", "updatedAt": "2021-03-30T15:33:05", "rutaURL": "semana-santa-para-conciliar-y-coeducar", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Un total de 77 ni\u00f1os y ni\u00f1as participan estos d\u00edas en las \u2018Escuelas de Semana Santa para Conciliar y Coeducar\u2019", "contenido": "<p>La concejala de Igualdad y Educaci\u00f3n del<a href=\"http://www.lorca.es\"> Ayuntamiento de Lorca</a>, Antonia P\u00e9rez, ha visitado, esta ma\u00f1ana, la \u2018Escuela de Semana Santa para <strong>Conciliar y Coeducar\u2019</strong> que se est\u00e1 realizando durante estos d\u00edas en las instalaciones del CEIP San Fernando.</p>\n<p>La concejala de Igualdad ha detallado que \u201cestas escuelas municipales de ayuda a la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral durante este periodo vacacional comenzaron este pasado viernes, 26 de marzo y finalizar\u00e1n este pr\u00f3ximo jueves, 1 de abril, en horario de 7:45 a 15:15 horas, en los colegios \u2018San Fernando\u2019, \u2018Ana Caicedo\u2019 y en el Punto de Atenci\u00f3n a la Infancia de La Paca\u201d-.</p>\n<p>Antonia P\u00e9rez ha recordado que \u201cdentro de las acciones de conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral que, desde el Ayuntamiento, a trav\u00e9s de la Concejal\u00eda de Igualdad, llevamos a cabo y siendo conscientes de la necesidad de las familias de poder tener alternativa para sus hijos durante el periodo vacacional establecido con motivo de la Semana Santa se han vuelto a poner en marcha estas \u2018Escuelas de Semana Santa para <strong>Conciliar y Coeducar</strong>\u2019\u201d.</p>\n<h2>\u00a0Objetivo de Conciliar y Coeducar es trasmitir valores</h2>\n<p>P\u00e9rez Segura ha explicado que \u201cel objetivo es el de facilitar a las familias tanto el desarrollo de sus funciones laborales como el acceso a la formaci\u00f3n mediante un programa para la transmisi\u00f3n a los ni\u00f1os y ni\u00f1as participantes la educaci\u00f3n en la igualdad, actitudes y valores coeducativos, la contribuci\u00f3n a la eliminaci\u00f3n de roles y estereotipos de g\u00e9nero a trav\u00e9s del juego\u201d.</p>\n<p>La edil ha explicado que \u201clas \u2018Escuelas de Semana Santa para <strong>Conciliar y Coeducar</strong>\u2019 se est\u00e1n desarrollando en los colegios San Fernando, Ana Caicedo y en el Punto de Atenci\u00f3n a la Infancia de La Paca con ni\u00f1os y ni\u00f1as con edades comprendidas entre los 3 y 12 a\u00f1os, matriculados en los centros de educaci\u00f3n infantil y primaria de todo el t\u00e9rmino municipal o que figuren en el padr\u00f3n municipal de habitantes de Lorca, mientras sus padres y madres est\u00e1n trabajando o recibiendo formaci\u00f3n para el empleo\u201d.</p>\n<p>Entre otros, los ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n realizando juegos y din\u00e1micas de presentaci\u00f3n; talleres saludables en los que, como no puede ser de otra forma, estar\u00e1n muy presentes las medidas de prevenci\u00f3n frente al COVID-19. Se pondr\u00e1n en marcha tambi\u00e9n talleres de responsabilidades y tareas compartidas, de disfraces, de expresi\u00f3n de sentimientos, as\u00ed como la promoci\u00f3n de la lectura, el reciclaje y el cuidado del medio ambiente. Adem\u00e1s, se adentrar\u00e1n en los papeles de la mujer en la historia y en la propia Semana Santa lorquina, sin olvidar la ya tradicional Fiesta Fin de Escuela\u201d.</p>\n<p>Todo el programa de actividades, as\u00ed como la ratio de alumnos y alumnas, ha sido redise\u00f1ado desde la Concejal\u00eda de Igualdad siguiendo el estricto cumplimiento de las medidas higi\u00e9nicas establecidas por las autoridades sanitarias para garantizar la m\u00e1xima seguridad de todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as participantes, as\u00ed como de los propios monitores y monitoras.</p>\n<p>Por \u00faltimo, Antonia P\u00e9rez ha recordado que \u201cesta actividad est\u00e1 promovida por la Concejal\u00eda de Igualdad, en colaboraci\u00f3n con la Concejal\u00eda de Educaci\u00f3n, siendo subvencionada por la Consejer\u00eda de Mujer, Igualdad, LGTBI, Familias e Pol\u00edtica Social de la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia, como l\u00ednea de acci\u00f3n subvencionada dentro del Programa Operativo Fondo Social Europeo para el periodo 2014-2020\u201d.</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-15752-3\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ANTONIA-PEREZ-VISITA-ESCUELA-CONCILIACION.mp3?_=3\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ANTONIA-PEREZ-VISITA-ESCUELA-CONCILIACION.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ANTONIA-PEREZ-VISITA-ESCUELA-CONCILIACION.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VISITA-ESCUELAS-CONCILIACION.jpeg"}, {"idWordpress": 15657, "createdAt": "2021-03-30T12:18:00", "published_at": "2021-03-30T12:18:00", "updatedAt": "2021-03-30T12:47:40", "rutaURL": "agricultores-exigen-a-la-comunidad-de-regantes-de-puerto-lumbreras-revision-de-los-precios-del-agua", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Agricultores exigen a la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras revisi\u00f3n de los precios del agua", "contenido": "<p>Los trabajadores agr\u00edcolas del municipio de Puerto Lumbreras, esos mismos que siembran y le proporcionan alimentos a la poblaci\u00f3n, exigen una profunda revisi\u00f3n de los precios del agua que les vende la Comunidad de Regantes de esa localidad.</p>\r\n<p>\u00a0Este sector ha entendido que existen diversas razones para que el agua de regad\u00edo que administra la <a href=\"http://www.crpuertolumbreras.com/\">Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras</a>, sea la m\u00e1s costosa de la Regi\u00f3n de Murcia, aun as\u00ed consideran que hay un sobre precio muy descarado, producto de una mala gesti\u00f3n e intereses ocultos.</p>\r\n<p>Para entender un poco sobre la administraci\u00f3n y los excesivos precios del agua para los regad\u00edos en Puerto Lumbreras, conversamos con varias fuentes cercanas a las CR, quienes nos explicaron algunas razones que inciden en los costes del agua.</p>\r\n<p>En primer lugar se nos dijo que cada Comunidad de Regante cobra el agua en funci\u00f3n del recurso que tiene, si es mayoritariamente de una desalinizadora, tiene que agregarle los costes de explotaci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura.</p>\r\n<p>Puerto Lumbreras tiene agua subterr\u00e1nea, agua desalinizada y agua de temporadas. Y al igual que todas las Comunidades de Regantes, hacen un mix de esta agua para ofrecerla a la venta a un determinado precio a los agricultores.</p>\r\n<p>Si el agua se encuentra en zonas altas y es necesario bombearla, eso tambi\u00e9n encarece los costos de producci\u00f3n. Si hay que sacarla de un pozo, si hay que desalarla o si hay que traerla del canal a Tajo-Seguras, cuenta a la hora de fijar los precios a los comuneros.</p>\r\n<p>Puerto Lumbreras no tiene aguas superficiales que son las m\u00e1s baratas,\u00a0 y esto encarece su precio. Los precios del agua en cada Comunidad de Regantes, los fijan en sus asambleas.</p>\r\n<p>Por su parte, el papel de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica de Seguras, \u00a0es suministrar a cada concesionario su respectiva toma, y controlar que el agua que les llega sea la cantidad solicitada.</p>\r\n<p>\u00d3igase bien\u00a0 la CHS factura a las Comunidades de Regantes y estas a su vez les factura a sus comuneros.</p>\r\n<p>Muy bien, hemos explicado los motivos que hacen de los costes del servicio del agua para regad\u00edos de Puerto Lumbreras\u00a0 los m\u00e1s altos de la Regi\u00f3n; aun as\u00ed los agricultores siguen rechazando el precio y dicen que la p\u00e9sima gesti\u00f3n de la CR de Puerto Lumbreras, es la responsable de tanto abuso.</p>\r\n<p>Algunos creen que la especulaci\u00f3n despiadada del precio del agua, radica en que los directivos de esa CR est\u00e1n haciendo lo que mejor les parece y de all\u00ed que los precios no corresponden a la realidad.</p>\r\n<p>\u201c\u00bfCu\u00e1ntas asambleas de miembros se han llevado a cabo en los \u00faltimos meses para analizar los precios del agua y su impacto negativo en los comuneros?\u201d Es una de las preguntas que se hacen los trabajadores del campo.</p>\r\n<p>Y por qu\u00e9 los afectados por esta situaci\u00f3n hablan de las pocas asambleas realizadas en el 2020 y 2021. La respuesta est\u00e1 en que la directiva de la Comunidad de Regantes est\u00e1 vencida desde el mes de noviembre del a\u00f1o pasado y se resiste a convocar a nuevas elecciones.</p>\r\n<p>\u201cPiensa mal y acertar\u00e1s\u201d, dice un dicho popular. Y a los comuneros les pone a volar la imaginaci\u00f3n, lo cual es posible en este limbo institucional de la CR, la negativa de llamar a nuevas elecciones, sabiendo que varios de ellos no podr\u00e1n reelegirse al no contar con la aprobaci\u00f3n de sus miembros que se sienten afectados.</p>\r\n<p>Toda organizaci\u00f3n legalmente constituida, cuando inicia un proceso de elecciones de su junta directiva, debe tener a mano un padr\u00f3n electoral, con el cual da a conocer la identidad de todos los miembros con derecho a voto. Es muy importante tener esta informaci\u00f3n para que todos aquellos que se quieran postular puedan darse a conocer entre sus agremiados, es decir, entre los agricultores.</p>\r\n<p>Es inaceptable, como han comentado muchos comuneros, que hasta la fecha no exista ese padr\u00f3n electoral, lo cual hace sospechar de dos cosas: que la Junta directiva quiere mantenerse en el poder, o pretenden llevar en secreto unas elecciones y asegurar que los resultados sean a la medida de los intereses de los actuales directivos.</p>\r\n<p>Pero qu\u00e9 tiene que ver todo esto con el precio final del agua para los regad\u00edos en Puerto Lumbreras. Lo lamentable de todo lo que est\u00e1 sucediendo en silencio, es esta presunta cadena de corrupci\u00f3n que deja ver la falta de principios \u00e9ticos y morales de la actual junta directiva, que hace lo que quiere y cuando quiere.</p>\r\n<p>Los comuneros en este sentido reclaman en primer lugar una revisi\u00f3n profunda de los precios del agua, porque no pueden seguir pagando unos costos que son irreales y que los afecta considerablemente.</p>\r\n<p>En segundo lugar piden a los miembros con voz y voto de la Comunidad de Regantes de Puerto Lumbreras a que hagan valer sus derechos, para que se convoque de una vez por todas a las nuevas elecciones correspondientes.</p>\r\n<p>\u201cNecesitamos un cambio de gesti\u00f3n en la CR de Puerto Lumbreras, para que nos atienda como tiene que ser. Que no nos mientan y que nos sirvan para seguir con nuestro trabajo agr\u00edcola de tal manera que todos ganemos y que no nos sintamos afectados por acciones como las que se est\u00e1 llevando a cabo desde la actual directiva\u201d. Dijeron.</p>\r\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-15747\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Puerto-2-300x169.jpg\" alt=\"CR de Puerto Lumbreras\" width=\"300\" height=\"169\" /></p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Puerto-2.jpg"}, {"idWordpress": 15736, "createdAt": "2021-03-30T11:22:06", "published_at": "2021-03-30T11:22:06", "updatedAt": "2021-03-30T11:22:06", "rutaURL": "naufragos-de-la-patera-en-mazarron", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Hallan 2 ni\u00f1os entre los muertos entre los n\u00e1ufragos de la patera en Mazarr\u00f3n", "contenido": "<p>Encuentran dos ni\u00f1os muertos entre los once que se dan por hecho hay en aguas del Mediterr\u00e1neo, tras naufragar en una <strong>patera en Mazarr\u00f3n</strong>. La Polic\u00eda Nacional ha arrestado a uno de los supervivientes de la patera que naufrag\u00f3 el pasado s\u00e1bado frente a la costa de Mazarron (Murcia) como el supuesto patr\u00f3n de la embarcaci\u00f3n, de acuerdo a fuentes cercanas a la investigaci\u00f3n.</p>\n<p>Cada destacar que la<strong> patera en Mazarr\u00f3n</strong>, naufrag\u00f3 el pasado s\u00e1bado por las aguas y se rescataron a tres tripulantes con vida, de la misma manera se hallaron dos cuerpos sin vida. De acuerdo al testimonio de los supervivientes, hab\u00eda nueve personas a bordo, las cuales han desaparecido. Sin embargo, se lleg\u00f3 a descubrir m\u00e1s personas en el mar, finalmente solo se blograron recuperar dos cuerpos, los cuales fueron trsladados al Instituto de Medicina Legal.</p>\n<h2>B\u00fasqueda de n\u00e1ufragos de <strong>patera en Mazarr\u00f3n</strong></h2>\n<p>Salvamento Mar\u00edtimo habilit\u00f3 un operativo de b\u00fasqueda durante dos d\u00edas con todos los recursos humanos y materiales disponibles, pero fue finalmente suspendido el domingo por la noche por <strong>falta de visibilidad y bajas temperaturas del mar</strong>.</p>\n<p>Seg\u00fan han informado a Europa Press las mismas fuentes,<strong> todo apunta a que era uno de los tres supervivientes era el patr\u00f3n</strong>, por lo que fue detenido y trasladado por la Polic\u00eda Nacional a Almer\u00eda en helicoptero. Este martes pasar\u00e1 a disposici\u00f3n judicial en Totana.</p>\n<p>La Polic\u00eda Nacional le imputa un delito contra los derechos de los ciudadanos extranjeros y favorecimiento de la inmigraci\u00f3n ilegal.</p>\n<p><strong>Noticias Relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/rompe-orden-de-alejamiento-amenazar-a-su-pareja/\">Rompe orden de alejamiento para amenazar a su pareja en Alguazas</a></strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/incendio-en-alguazas-cobra-la-vida-de-un-hombre/\"><strong>Incendio en Alguazas cobra la vida de un hombre de 37 a\u00f1os</strong></a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/029fbee2-65a1-4d54-abd0-96bcdbb60fee_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 15711, "createdAt": "2021-03-29T18:03:16", "published_at": "2021-03-29T18:03:16", "updatedAt": "2021-03-29T18:03:16", "rutaURL": "vigilan-moviles-de-menores-en-las-canarias", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Fuerzas de seguridad vigilan contenido yihadista violento en m\u00f3viles de menores inmigrantes", "contenido": "<p>La Polic\u00eda Nacional y la Consejer\u00eda de Derechos Sociales en Las Canarias, se han coordinado para <strong>cortocircuitar la infiltraci\u00f3n del yihadismo</strong> entre menores acogidos.</p>\n<p>El primer incidente se dio en el centro de menores tutelados de la calle La Pelota, en la capital Gran canaria, donde se se han localizado mensajes de texto y v\u00eddeos de<strong> contenido yihadista incitando a la violencia, en los tel\u00e9fonos m\u00f3viles y otros soportes audiovisuales de algunos menores.</strong></p>\n<p>La preocupaci\u00f3n se ha extendido por otros centros de la red de acogida dispuesta por el Gobierno de Canarias.</p>\n<p>De la misma forma, las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado hacen otro tanto con los adultos inmigrantes reci\u00e9n llegados en pateras, que en las \u00faltimas dos semanas ha tenido un repunte.</p>\n<p>Cabe recordar que en los centros de menores inmigrantes no solo se realiza una labor de acogida, sino tambi\u00e9n de integraci\u00f3n en la sociedad. Precisamente, <strong>para evitar\u00a0que los menores puedan ser captados por grupos fundamentalistas que animan a la violencia yihadista.</strong></p>\n<p>El Gobierno canario ha advertido que acogen a unos 2.600 tutelados, lo que supera su capacidad.</p>\n<p>En los dos \u00faltimos meses han comenzado a cuentagotas los traslados a las pocas autonom\u00edas que han respondido a la llamada del Ejecutivo apelando a la solidaridad interterritorial.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/canarias-1440x808-1.jpg"}, {"idWordpress": 15701, "createdAt": "2021-03-29T17:07:54", "published_at": "2021-03-29T17:07:54", "updatedAt": "2021-03-29T21:13:26", "rutaURL": "desaencallan-al-carguero-ever-given-del-canal", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Logran desencallar al carguero Ever Given despu\u00e9s de seis d\u00edas obstruyendo el Canal de Suez", "contenido": "<p>Hoy 29 de marzo a las 15:05 hora local, desencallaron al Ever Given que hab\u00eda quedado varado en diagonal en el Canal de Suez desde el pasado martes, seg\u00fan indicaron sus tripulantes por la nula visibilidad culpa de los fuertes vientos.</p>\n<p>Un equipo de expertos en colaboraci\u00f3n con la Autoridad del Canal de Suez logr\u00f3 finalmente liberar al inmenso carguero de 400 metros de largo, tras seis d\u00edas varado y obstaculizando el paso a m\u00faltiples embarcaciones a ambos lados del canal.</p>\n<p><span style=\"color: #222222; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; font-size: 15px;\">El director ejecutivo de la compa\u00f1\u00eda de rescate mar\u00edtimo, Peter Berdowski, inform\u00f3 a la\u00a0<em>BBC\u00a0</em>que <strong>su liberaci\u00f3n no quiere decir que se reanude de forma inmediata el tr\u00e1fico por el Canal,</strong> aunque los mensajes de las distintas autoridades son optimistas.\u00a0\u00a0</span></p>\n<p>Reconocen que el par\u00f3n actual le cost\u00f3 al canal entre <strong>14-15 millones de d\u00f3lares al d\u00eda y alter\u00f3 la cadena mundial de suministros y elev\u00f3 el valor del flete de los petroleros.</strong></p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Adem\u00e1s, que muchos barcos decidieron redireccionar su viaje a trav\u00e9s del Cabo de Buena Esperanza, <strong>dando la vuelta a \u00c1frica</strong>, lo que prolonga por dos semanas el trayecto y eleva tambi\u00e9n los costos de combustible.</p>\n<h2>Todo un desaf\u00edo el buque encallado</h2>\n<p>Las buenas noticias empezaron el pasado s\u00e1bado, cuando informaban que el buque hab\u00eda sido desplazado unos 17 metros y se retiraron decenas de miles de toneladas de arena y lastre de agua para ayudar en el reflote del Ever Given, pero que no se logr\u00f3.</p>\n<div style=\"width: 696px;\" class=\"wp-video\"><video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-15701-2\" width=\"696\" height=\"1237\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video/mp4\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-29_11-58-46.mp4?_=2\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-29_11-58-46.mp4\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-29_11-58-46.mp4</a></video></div>\n<p>Ayer, por fin consiguieron liberar el tim\u00f3n y la h\u00e9lice del carguero con un esfuerzo conjunto de varios remolcadores que consiguieron moverlo otros 30 metros.</p>\n<p>Hoy, pudo ser liberado el Ever Given y parcialmente reflotado en el Canal, tras el \u00e9xito de las maniobras de arrastre.</p>\n<p>Seg\u00fan las autoridades del canal se ha modificado en un 80%, alejando la popa m\u00e1s de cien metros de la orilla.</p>\n<p>A la espera del aumento del nivel del agua, se modific\u00f3\u00a0completamente la posici\u00f3n del barco para colocarlo en paralelo al canal.</p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Gracias a im\u00e1genes en vivo del canal de televisi\u00f3n privada<em> Extra News,</em> mostraron al barco alineado en una posici\u00f3n recta a lo largo del Canal de Suez, prepar\u00e1ndose para comenzar a moverse.</p>\n<p dir=\"ltr\">La \u00faltima informaci\u00f3n fue que el carguero Ever Given se mueve por el centro del paso a una velocidad de 1,5 nudos.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puertos-espanoles-afectados-por-el-ever-given/\">Puertos espa\u00f1oles alertan del \u00abdesastre\u00bb que ocasiona el bloqueo del Ever Given en el Canal de Suez</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/895-reses-del-buque-karim-allah-son-sacrificadas-en-escombreras-y-seran-de-aprovechamiento-subcarnico/\">895 reses del buque Karim Allah son sacrificadas en Escombreras y ser\u00e1n de aprovechamiento subc\u00e1rnico</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/maxresdefault.jpg"}, {"idWordpress": 15698, "createdAt": "2021-03-29T16:55:50", "published_at": "2021-03-29T16:55:50", "updatedAt": "2021-03-29T16:55:50", "rutaURL": "municipios-con-desarrollo-pleno-gracias-a-las-energias-limpias", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Municipios con desarrollo pleno gracias a las energ\u00edas limpias", "contenido": "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las energ\u00edas limpias han dado un nuevo aire de oportunidades a las localidades que las han asumido como parte de su realidad. Han salvado algunos municipios del despoblamiento y han ayudado a reactivar a sus sectores tradicionales de la econom\u00eda.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hoy en d\u00eda las renovables representan el 52% de la potencia instalada en Espa\u00f1a. La abundancia de los recursos naturales hacen que las energ\u00edas limpias se extiendan con \u00e9xito a nivel nacional.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los aportes de las energ\u00edas renovables a las localidades son una prueba\u00a0 de los indicadores mostrados a nivel general en el pa\u00eds.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La instalaci\u00f3n de las renovables\u00a0 se ha convertido en el engranaje que ayuda al desarrollo de los municipios en lo econ\u00f3mico, social y ambiental.\u00a0</span></p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En lo econ\u00f3mico, porque genera nuevos empleos e impulsa el crecimiento de otros rubros. Las actividades tradicionales han encontrado un empuje gracias a los aportes de las renovables</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En lo social, porque ha dado bienestar y seguridad a sus ciudadanos brind\u00e1ndoles una segunda oportunidad de aportar por su pueblo y mantener sus ra\u00edces all\u00ed.</span></li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En lo ambiental, porque se produce energ\u00eda limpia a trav\u00e9s de recursos propios en abundancia de la naturaleza y no produce contaminaci\u00f3n. Adem\u00e1s esta industria se en mantiene equilibrio con los ecosistemas.</span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En Espa\u00f1a es un pa\u00eds referencia en el aprovechamiento de las renovables, gracias a la abundancia de los recursos para\u00a0 producirlas. Recursos naturales y casi inagotables como el sol, el viento, el agua o la biomasa (residuos forestales).</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El desarrollo de este tipo de energ\u00eda disminuye la dependencia de los combustibles f\u00f3siles, promueve el desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas y fomenta la creaci\u00f3n de empleos.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Crecimiento de las energ\u00edas limpias a favor del desarrollo local</span></h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cada d\u00eda son m\u00e1s los municipios que han logrado sacar a flote sus econom\u00edas gracias a las renovables.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El crecimiento acelerado de las energ\u00edas limpias durante los \u00faltimos 10 a\u00f1os han mostrado sus efectos positivos en las econom\u00edas locales.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La energ\u00eda solar es la que m\u00e1s ha crecido en los \u00faltimos a\u00f1os y hasta ahora representa el 15% de las renovables en Espa\u00f1a. La mitad sur del pa\u00eds es la que posee mayor potencial, debido a su elevada radiaci\u00f3n solar para la construcci\u00f3n de centrales de energ\u00eda solar fotovoltaica.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica fue la principal, entre las renovables desde 1910, cuando se construy\u00f3 la primera central hidroel\u00e9ctrica de Espa\u00f1a en Villa de Ves, hasta 2009</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hoy en d\u00eda la potencia instalada de las renovables ha superado a m\u00e1s de un tercio de las necesidades de energ\u00eda.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hasta ahora el 46% de la energ\u00eda renovable producida en Espa\u00f1a es e\u00f3lica y su contribuci\u00f3n se sit\u00faa alrededor del 23% en horario Valle y un 17% en las horas punta.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Por su parte, la producci\u00f3n de energ\u00eda solar es m\u00e1s estable y tiene mejores proyecciones de crecimiento. Actualmente la energ\u00eda solar lidera el crecimiento de las renovables.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La mayor potencia instalada, de casi un 20% del total, se encuentra distribuida entre las comunidades aut\u00f3nomas de Castilla La Mancha, Andaluc\u00eda, Extremadura y Castilla y Le\u00f3n.</span></p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Municipios con desarrollo gracias a las energ\u00edas limpias</span></h2>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Ahorro en Valladolid</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gracias a su apuesta por las energ\u00edas limpias el municipio ahorra hasta 240.000 euros al a\u00f1o. Ahorro posible por la instalaci\u00f3n de sistemas de energ\u00eda\u00a0 solar en los edificios municipales.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El ayuntamiento de Valladolid ofrece bonificaciones de hasta un 95% para instalaciones de este tipo, al impuesto sobre construcciones y obras, con el fin de hacer crecer este tipo de acciones.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En este caso las subvenciones para la rehabilitaci\u00f3n de viviendas del fondo COVID-19 incluyen\u00a0 a las instalaciones fotovoltaicas.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Alatoz y Pozo de Lorente apuntan hacia las renovables por el futuro de sus pueblos</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las localidades se unieron en un ambicioso proyecto que busca frenar la despoblaci\u00f3n de los municipios al integrar la econom\u00eda verde en su estructura.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La intenci\u00f3n es llevar a los municipios\u00a0 fuentes generadoras de empleo e ingresos para los municipios.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Las energ\u00edas limpias el motor de Palacios del Arzobispo</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El municipio encontr\u00f3 una nueva oportunidad de desarrollo y supervivencia, gracias a la energ\u00eda solar y a la energ\u00eda e\u00f3lica.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Donde antes reinaba la desolaci\u00f3n y falta de oportunidades, ahora cuenta con\u00a0 diversos desarrollos energ\u00e9ticos.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El municipio posee\u00a0 aerogeneradores con los que devengan ingresos fijos de 90.000 euros anuales. Adem\u00e1s de los impuestos empresariales que recibe el ayuntamiento.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tambi\u00e9n cuenta con un parque solar de 100 hect\u00e1reas en terrenos municipales que aportan otros 90.000 euros al consistorio. Adem\u00e1s de las ofertas de trabajo acordadas para los lugare\u00f1os\u00a0 y la llegada de trabajadores con nuevas familias, lo que ha hecho crecer la poblaci\u00f3n.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Su alcaldesa, Isabel Herrero, afirma que con sus nuevos ingresos han mejorado los servicios municipales y ejecutar proyectos que antes solo eran sue\u00f1os, como becas para ni\u00f1os, reparto de mascarilla y geles para paliar la pandemia, contrataci\u00f3n de personal y m\u00e1s.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Muelas del Pan y sus tres nuevos grandes parques solares</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los tres proyectos suponen una inversi\u00f3n de 83,4 millones euros y abastecer\u00e1n a 90.000 hogares. Los propietarios de los terrenos recibir\u00e1n cuantiosos ingresos, incluyendo el ayuntamiento de Muelas del Pan.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Por tan solo uno de los proyectos, las arcas municipales recibir\u00e1n alrededor de 100.000 euros por el canon de explotaci\u00f3n.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Muelas del Pan continuar\u00e1 en su tradici\u00f3n de las energ\u00edas limpias, pues se ubica cerca de la central hidroel\u00e9ctrica de Ricobayo, la cual es la de mayor capacidad en la provincia de Zamora, tambi\u00e9n cuenta con un parque e\u00f3lico.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El impacto econ\u00f3mico de las energ\u00edas renovables permiten a Muelas del Pan tener unas arcas municipales saneadas, lo que hace posible s\u00f3lo cobrar el impuesto del IBI a sus vecinos, adem\u00e1s de una tasa de basuras de 21 euros al a\u00f1o.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Logros\u00e1n (C\u00e1ceres) y el fin de la miner\u00eda</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Luego del cierre de las minas Logros\u00e1n se vivi\u00f3 un fuerte declive demogr\u00e1fico. Hoy d\u00eda, s\u00f3lo tiene un poco m\u00e1s de 2.000 habitantes, es decir un tercio de los que ten\u00eda para 1960.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Logros\u00e1n cuenta con 3.000 horas de sol al a\u00f1o, lo que la ha hecho una locaci\u00f3n atractiva para el sector energ\u00e9tico.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La inversi\u00f3n de 94 millones de euros realizada por la industria de la energ\u00eda solar ha hecho crecer la oferta de empleo Logros\u00e1n y sus localidades vecinas. Ahora hay m\u00e1s vida en las calles, en los bares y en los restaurantes. Los vecinos esperan revertir la despoblaci\u00f3n que han padecido por a\u00f1os.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Muniesa (Teruel) se adapta a las nuevas tecnolog\u00edas</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El municipio cuenta con 38 molinos e\u00f3licos instalados entre su t\u00e9rmino municipal y su vecina Alarcon. El parque ha creado 616 empleos entre directos e indirectos Su poblaci\u00f3n actual es de 610 habitantes censados.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La econom\u00eda local ha sentido el empuje para el crecimiento proporcionado por la planta. Por ejemplo el gerente del Hostal Tosa Mary, Manuel Torralba, explica que pasaron de servir entre 60 y 60 comidas al d\u00eda a 160 y 170, adem\u00e1s sus 16 habitaciones est\u00e1n llenas.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los nuevos ingresos para las arcas p\u00fablicas abren la posibilidad de bajar los impuestos a los vecinos, y ya se est\u00e1 analizando la posibilidad de renovar el alcantarillado.</span></p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Creaci\u00f3n de valor social en Totana\u00a0</span></h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde su construcci\u00f3n, la planta de energ\u00eda solar fotovoltaica de Totana ha puesto en marcha iniciativas para dar paso a la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n local durante el desarrollo del proyecto.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Las instalaciones de Totana incorpor\u00f3 acciones\u00a0 para la Creaci\u00f3n de Valor Compartido, (CSV, en sus siglas en ingl\u00e9s). A trav\u00e9s del fomento del empleo y la mejora de la empleabilidad de su poblaci\u00f3n al priorizar la mano de obra local desde la construcci\u00f3n de la planta.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Totana fue duramente golpeada por la crisis de 2008. Hoy d\u00eda tiene una pujante econom\u00eda que diversific\u00f3 sus desarrollos productivos a partir de la incorporaci\u00f3n de la energ\u00eda solar. Sin dejar de un lado su producci\u00f3n tradicional\u00a0 dedicada al sector primario.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El incremento del empleo es uno de los mayores beneficios logrados con la incorporaci\u00f3n de la industria fotovoltaica.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Para Totana abrir las puertas a la industria fotovoltaica dio un aire de esperanza a los miles de trabajadores que hab\u00edan quedado desamparados debido a la crisis de 2008.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los trabajadores del sector construcci\u00f3n fueron los m\u00e1s afectados. Sin embargo, encontraron\u00a0 la oportunidad de activarse en el mercado laboral al menos por un a\u00f1o, incluso los mayores de 45 a\u00f1os. Empleos calificados directos e indirectos, dentro y fuera de la zona de Totana.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los totaneros tambi\u00e9n se prepararon en un plan\u00a0 de formaci\u00f3n de energ\u00edas renovables creado para fomentar la contrataci\u00f3n de mano de obra local y de servicios de empresas de la zona. Mejorando su empleabilidad al estar formado en uno de los sectores con mayor crecimiento y estabilidad de Espa\u00f1a.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">El auge de las energ\u00edas limpias en Espa\u00f1a apenas comienza. Las proyecciones les son muy favorables, dado que cada d\u00eda aumenta la legislaci\u00f3n a favor de las energ\u00edas verdes.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Adem\u00e1s cada d\u00eda son m\u00e1s los municipios que suman los beneficios de las energ\u00edas limpias como parte importante de su motor econ\u00f3mico. Con esto hacen su aporte a la descarbonizaci\u00f3n del planeta y acercan cada vez m\u00e1s a Espa\u00f1a al cumplimiento con sus metas con el Acuerdo de Par\u00eds de cara al 2030.</span></p>\n<p><strong>Notas Relacionadas</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-desarrollo-rural-necesita-del-impulso-de-la-fotovoltaica/\">El desarrollo rural necesita del impulso de la fotovoltaica</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/pasos-agigantados-en-el-avance-de-las-energias-limpias-durante-el-2020/\">Pasos agigantados en el avance de las energ\u00edas limpias durante el 2020</a></p>\n", "autor": "Maria R.", "categorias": ["Actualidad", "Portada", "Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/energias-limpias-2.jpg"}, {"idWordpress": 15697, "createdAt": "2021-03-29T15:52:40", "published_at": "2021-03-29T15:52:40", "updatedAt": "2021-03-29T15:52:40", "rutaURL": "se-desploma-puente-y-se-hunde-un-camion", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Se desploma el puente sobre el r\u00edo Segura en Beniel hundiendo un cami\u00f3n hormigonera", "contenido": "<p>El Servicio de Emergencias 112 inform\u00f3 del rescate de un conductor atrapado en un cami\u00f3n hormigonera mientras se desplomaba el puente sobre el r\u00edo Segura, en el municipio Beniel, el pasado jueves por la tarde, en torno a las 16.30 horas.</p>\n<p><span class=\"css-901oao css-16my406 r-poiln3 r-bcqeeo r-qvutc0\">El 112 se dirigi\u00f3 al lugar para rescatar y atender al conductor del cami\u00f3n que ha ca\u00eddo al r\u00edo tras hundirse parcialmente el puente, entre la zona de El Secano y La Basca, en el t\u00e9rmino municipal de Beniel.</span></p>\n<p class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">As\u00ed, el Servicio de Emergencias acudi\u00f3 a atender al conductor del veh\u00edculo, un hombre que logr\u00f3 salir por la ventanilla del tr\u00e1iler por sus propios medios, seg\u00fan informaron testigos del suceso.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/investigan-si-un-conductor-drogado/\">Investigan a conductor drogado por matar a los dos hombres de la AP-7</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/beniel-registro-un-seismo-de-magnitud-23-este-domingo/\">Beniel registr\u00f3 un se\u00edsmo de magnitud 2,3 este domingo</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/24cf902b-41b4-4bab-9b6a-62a86a81627b_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 15691, "createdAt": "2021-03-29T15:11:09", "published_at": "2021-03-29T15:11:09", "updatedAt": "2021-03-29T15:13:41", "rutaURL": "plantacion-de-arboles-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Lorca crean una b\u00f3veda vegetal en los colegios Juan Gonz\u00e1lez y Alfonso Garc\u00eda de Purias", "contenido": "<div>El Ayuntamiento de Lorca inicia la plantaci\u00f3n de m\u00e1s de una treintena de \u00e1rboles en los colegios Juan Gonz\u00e1lez y Alfonso Garc\u00eda de Purias.</div>\n<div></div>\n<div>El fin es, por un lado, la creaci\u00f3n de una b\u00f3veda vegetal para proporcionar sombra y por otro, seguir potenciando entre los m\u00e1s peque\u00f1os la importancia de la naturaleza y el cuidado del medio ambiente.</div>\n<div><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15694\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"450\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-300x225.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-560x420.jpg 560w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-80x60.jpg 80w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-160x120.jpg 160w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-265x198.jpg 265w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6-e1617030788185-20x15.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></div>\n<div></div>\n<div>Los concejales de Educaci\u00f3n y Parques y Jardines del Ayuntamiento de Lorca, Antonia P\u00e9rez y Antonio Navarro, han informado del inicio de una nueva bater\u00eda de plantaci\u00f3n de un total de 32 \u00e1rboles en los dos colegios.</div>\n<div></div>\n<div>La concejala ha detallado que en el Colegio Juan Gonz\u00e1lez se van a plantar 11 moreras fruitless, 1 jacaranda y 3 casuarinas. En el Colegio de Purias ser\u00e1n 13 moreras, tambi\u00e9n sin fruto, y 4 casuarinas.</div>\n<div></div>\n<div>Antonia P\u00e9rez ha destacado que \u201cesto es una muestra m\u00e1s de la colaboraci\u00f3n entre concejal\u00edas del Ayuntamiento de Lorca, que gracias a esta cooperaci\u00f3n conseguimos grandes beneficios para nuestros vecinos\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/mas-de-15-000-plantas-espacios-verdesde-lorca/\">M\u00e1s de 15.000 plantas ornamentales llenar\u00e1n de color espacios verdes el municipio de Lorca esta primavera</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/con-jornada-de-plantacion-el-ayuntamiento-de-lorca-celebrara-dia-mundial-del-medio-ambiente/\">Con jornada de plantaci\u00f3n el Ayuntamiento de Lorca celebrar\u00e1 D\u00eda Mundial del Medio Ambiente</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/plantacion-colegio-juan-gonzalez-6.jpg"}, {"idWordpress": 15687, "createdAt": "2021-03-29T14:50:10", "published_at": "2021-03-29T14:50:10", "updatedAt": "2021-03-29T14:50:10", "rutaURL": "confinamiento-en-torre-pacheco-por-alza-de-covid", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Confinada Torre Pacheco por permancecer en Riesgo Extremo por Covid", "contenido": "<p>La localidad Torre Pacheco seguir\u00e1 confinada durante y despu\u00e9s de la Semana Santa por reportar un alza de 80% sus casos de infectados por Covid-19.</p>\n<p>S\u00f3lo <strong>Torre Pacheco</strong><strong>\u00a0</strong>est\u00e1 en Riesgo extremo, por ende,<strong> no podr\u00e1 abrir el interior de sus bares y se decreta el cierre perimetral, </strong>anunci\u00f3 el consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, junto al Comit\u00e9 de Seguimiento Covid en su comparecencia de cada lunes.</p>\n<p>Especific\u00f3 que \u00abhemos visto que, pese a todo,<strong> la incidencia ha aumentado en una semana por encima del 80%</strong>, por transmisi\u00f3n comunitaria que se est\u00e1 extendiendo\u00bb.</p>\n<p>Por lo que defiende que hay que ser mucho m\u00e1s restrictivos para que no se nos disparen los contagios.</p>\n<p>\u00abVolvemos a insistir al Ayuntamiento a que colabore, que lo est\u00e1 haciendo\u00bb, insisti\u00f3, y confirm\u00f3 que \u00aba aquellas personas que tengan dificultades para mantener un aislamiento, se les mandar\u00e1 a una residencia para que lo haga\u00bb.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Pedre\u00f1o dijo que \u201cel <strong>exceso de confianza</strong> puede hacernos retroceder en la lucha contra la pandemia\u201d y\u00a0\u201cestas dos semanas son cruciales, las relaciones sociales y familiares se intensifican y ah\u00ed se producen el 82,3% de los casos de contagio\u201d, manifest\u00f3.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cieza-beniel-y-torre-pacheco-en-riesgo-de-regresar-a-la-fase-1-por-avance-del-coronavirus/\">Cieza, Beniel y Torre Pacheco en riesgo de regresar a la fase 1 por avance del coronavirus</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/dia-del-padre-y-san-jose-en-la-region/\">D\u00eda del Padre marcado por las reuniones limitadas solo a convivientes para evitar alza de contagios como en Navidad</a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/6773_guardia-civil-control-de-trafico-17-675x450-1.jpg"}, {"idWordpress": 15683, "createdAt": "2021-03-29T13:29:25", "published_at": "2021-03-29T13:29:25", "updatedAt": "2021-03-29T13:29:25", "rutaURL": "se-extenderan-las-restricciones-en-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Salud mantendr\u00e1 las restricciones hasta el 9 de abril en la Regi\u00f3n de seguir subiendo la tasa de incidencia", "contenido": "<p>La Consejer\u00eda de Salud ha decidido seguir el criterio de \u201ccautela y prudencia\u201d y <strong>mantener las restricciones implantadas hasta el 9 de abril</strong>, tras los recientes aumentos de 10% en algunas localidades murcianas.</p>\n<p>Atendiendo a las recomendaciones del Comit\u00e9 T\u00e9cnico Covid y con la intenci\u00f3n de prolongar la seguridad todos los sectores,<strong>las restricciones se mantendr\u00e1n en la Regi\u00f3n </strong>mientras las cifras sigan la tendencia actual y,<strong> hasta que no se observe ning\u00fan repunte que haga necesario \u201ctomar medidas m\u00e1s restrictivas\u201d</strong>.</p>\n<p>Aunque la Regi\u00f3n mantiene una de las tasas m\u00e1s bajas a nivel nacional, <strong>con s\u00f3lo 58 casos/100.000 habitantes en 14 d\u00edas, y 30,9 casos/100.000 habitantes en siete d\u00edas</strong>, el consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, ha anunciado que se mantendr\u00e1n las medidas hasta el 9 de abril.</p>\n<p>El consejero ha manifestado que las dos semanas que quedan por delante son \u201ccruciales\u201d en la Regi\u00f3n de Murcia debido a que las <strong>relaciones sociales y familiares se intensifican y suponen un aumento considerable del riesgo de contagio</strong>.</p>\n<p>A este respecto, ha recordado que en<strong> las reuniones sociales y familiares se producen el 82,3% de los casos de contagio</strong> tal y como recoge el informe epidemiol\u00f3gico semanal de la Consejer\u00eda.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/baja-la-incidencia-de-covid-en-la-region/\">La incidencia de contagios por Covid-19 baja en la Regi\u00f3n y Salud apuesta por m\u00e1s puntos para test de ant\u00edgenos</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/fin-de-semana-de-locura-en-murcia-con-mas-de-900-sanciones-por-no-cumplir-medidas-anti-covid-19/\">Fin de semana de locura en Murcia, con m\u00e1s de 900 sanciones por no cumplir medidas anti Covid-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Locales", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/pedreno-perez-U30168007521q0H-U130762093801gwH-1248x770@La-Verdad-LaVerdad.jpg"}, {"idWordpress": 15671, "createdAt": "2021-03-29T13:01:57", "published_at": "2021-03-29T13:01:57", "updatedAt": "2021-03-29T14:52:42", "rutaURL": "detenidos-por-explotacion-trabajadores-agricolas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "39 personas fueron detenidas por explotaci\u00f3n de trabajadores en el sector agr\u00edcola murciano", "contenido": "<p>La Polic\u00eda Nacional<span class=\"s22\">\u00a0</span><span class=\"s22\">ha detenido a 39</span><span class=\"s22\">\u00a0</span><span class=\"s22\">personas en un\u00a0</span><span class=\"s22\">operativo</span> de la UCRIF por violar derechos de los trabajadores del sector agr\u00edcola, con usurpaci\u00f3n del estado civil y documentaci\u00f3n falsa.</p>\n<div class=\"s21\">\n<div class=\"s20\">\n<p class=\"s19\"><span class=\"s28\">\u00a0</span><span class=\"s28\">Los detenidos intentaban dar apariencia de legalidad a su actividad a trav\u00e9s de una empresa de trabajo temporal.</span></p>\n<p><span class=\"s24\">En el momento de la inspecci\u00f3n en la explotaci\u00f3n agr\u00edcola, los agentes identificaron a casi un centenar de trabajadores, donde 3</span><span class=\"s24\">9</span><span class=\"s24\"> estaban en situaci\u00f3n irregular y </span><span class=\"s24\">6\u00a0 </span><span class=\"s24\">estaban </span><span class=\"s24\">\u00a0usurpando la identidad de terceras personas.</span></p>\n</div>\n</div>\n<p class=\"s21\"><span class=\"s28\">En el marco de una operaci\u00f3n de la Unidad Contras las Redes de Inmigraci\u00f3n y Falsedad Documental de Murcia (UCRIF) para luchar contra la explotaci\u00f3n laboral de ciudadanos extranjeros en el sector agr\u00edcola, se pudo identificar que dicho empleo il\u00edcito se producir\u00eda contraviniendo la legislaci\u00f3n laboral, produciendo un fraude evidente a la Seguridad Social con el consecuente perjuicio al erario p\u00fablico.</span></p>\n<p class=\"s21\"><span class=\"s28\">El</span><span class=\"s28\"> dispositivo se estableci\u00f3 en torno a una finca ubicada en Gea y </span><span class=\"s28\">Truyols</span><span class=\"s28\"> en Murcia,</span><span class=\"s28\"> en la que se realizan diversas faenas agr\u00edcolas, y en donde </span><span class=\"s28\">en su gran mayor\u00eda son ciudadanos extranjeros que acudieron al interior de la finca en una veintena de veh\u00edculos tipo furgoneta.</span></p>\n<p><span class=\"s28\">Se ha tratado de una operaci\u00f3n policial que el pasado d\u00eda 1</span><span class=\"s28\">6</span><span class=\"s28\">\u00a0de marzo\u00a0</span><span class=\"s28\">se sald\u00f3\u00a0</span><span class=\"s28\">con la\u00a0</span><span class=\"s28\">detenci\u00f3n</span><span class=\"s28\">\u00a0de un\u00a0</span><span class=\"s28\">total\u00a0</span><span class=\"s28\">de treinta y nueve personas,\u00a0</span><span class=\"s28\">6 de estas\u00a0</span><span class=\"s28\">por\u00a0</span><span class=\"s28\">usurpaci\u00f3n de estado civil y falsedad documental.</span></p>\n<p><span class=\"s28\">Continuando as\u00ed, la investigaci\u00f3n abierta y no se descarta que se produzcan nuevas detenciones.</span></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/detenidas-mas-20-personas-por-favorecimiento-a-la-inmigracion-ilegal/\">Detenidas m\u00e1s 20 personas por favorecimiento a la inmigraci\u00f3n ilegal</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/desmantelada-red-de-trata-de-blancas-en-puerto-mazarron/\">Desmantelada red de trata de blancas en Puerto Mazarr\u00f3n</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/d7a42226-7403-439b-a887-fd290b40a42f_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 15676, "createdAt": "2021-03-29T12:56:43", "published_at": "2021-03-29T12:56:43", "updatedAt": "2021-03-29T12:56:43", "rutaURL": "exaltacion-de-la-saeta-ciudad-del-sol", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lorca acoger\u00e1 la \u2018I Exaltaci\u00f3n de la Saeta Ciudad del Sol\u2019 este Mi\u00e9rcoles Santo en la iglesia de Cristo Rey y el Jueves Santo en la de San Crist\u00f3bal", "contenido": "<p>La concejala de Cultura del <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos, ha presentado, esta ma\u00f1ana, junto al presidente de la Pe\u00f1a Cultural Flamenca<strong> \u2018Ciudad del Sol\u2019</strong>, Cayetano Padilla, Luis Terry, Coordinador del evento, la I Exaltaci\u00f3n de la Saeta \u201cCiudad del Sol\u201d, organizado por esta entidad cultural en colaboraci\u00f3n con el Consistorio lorquino.</p>\n<p>La concejala de Cultura ha detallado que \u201cse trata de un evento cultural organizado por la Pe\u00f1a Cultural Flamenca<strong> \u2018Ciudad del Sol\u2019</strong> en colaboraci\u00f3n con el Ayuntamiento de Lorca, a trav\u00e9s de la Concejal\u00eda de Cultura\u201d.</p>\n<p>Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos ha explicado que \u201cse suma a la programaci\u00f3n de Semana Santa en nuestro municipio y que tendr\u00e1 lugar el Mi\u00e9rcoles Santo a partir de las 19:30 horas en la Iglesia de Cristo Rey y el Jueves Santo, a partir de la misma hora, en la Iglesia de San Crist\u00f3bal\u201d.</p>\n<p>Mazuecos Moreno ha se\u00f1alado que \u201cesta I Exaltaci\u00f3n de la Saeta tendr\u00e1 como protagonistas a Antonio Ortega y a Miguel \u00c1ngel Lara \u201cEl Canario\u201d, dos profesionales de este arte que traer\u00e1n sus dotes en cuanto a este canto religioso tradicional que se interpreta en multitud de puntos de nuestro panorama nacional en Semana Santa, muy arraigado sobre todo en estas fechas\u201d.</p>\n<h3>\u201cCiudad del Sol\u201d iniciativa que naci\u00f3n en Lorca</h3>\n<p>La edil de Cultura ha felicitado a la Pe\u00f1a Cultural Flamenca <strong>\u201cCiudad del Sol\u201d</strong> por esta iniciativa pionera en nuestro municipio y ha deseado que con la colaboraci\u00f3n y el apoyo de todos pueda mantenerse en el tiempo llegando a convertirse en un certamen consolidado en nuestro municipio\u201d.</p>\n<p>Mazuecos ha recordado que \u201ccon motivo de la situaci\u00f3n sanitaria de pandemia que estamos atravesando todos los actos culturales que se est\u00e1n organizando lo est\u00e1n haciendo bajo el estricto cumplimiento de los protocolos establecidos tales como l\u00edmite de aforo, distancia interpersonal, uso obligatorio de mascarilla e higiene de manos\u201d.</p>\n<p>Por su parte, el presidente de la Pe\u00f1a Flamenca <strong>\u201cCiudad del Sol\u201d</strong> ha detallado que \u201cel primer acto ser\u00e1 el d\u00eda 31, Mi\u00e9rcoles Santo, en el interior de la Iglesia de Cristo Rey, donde los cantaores centraran sus dedicatorias al Cristo de Medinaceli, una de las im\u00e1genes que se encuentra</p>\n<p>En el interior de la parroquia. Mientras que la segunda actuaci\u00f3n se celebrar\u00e1 el 1 de abril, Jueves Santo, en la parroquia de San Crist\u00f3bal, donde tiene su sede la Archicofrad\u00eda del Paso Encarnado. Tambi\u00e9n este d\u00eda, las letras ir\u00e1n dedicas especialmente a su imagen, el Sant\u00edsimo Cristo de la Sangre\u201d.</p>\n<p>Padilla ha explicado que \u201cesta Primera Exaltaci\u00f3n de la Saeta se va a realizar este a\u00f1o en sustituci\u00f3n y como alternativa al Concurso de Saetas<strong> \u201cCiudad del Sol\u201d</strong> que se hizo por primera vez en el a\u00f1o 2018 y que la pasada edici\u00f3n se tuvo que suspender debido al confinamiento a causa de la pandemia de Covid-19\u201d y ha insistido en que \u201cla Pe\u00f1a Cultural Flamenca Ciudad del Sol tiene el inter\u00e9s de consolidar la Saeta en Lorca mediante diferentes formatos, participando y formando parte en determinadas manifestaciones y actos lit\u00fargicos\u201d.</p>\n<p>El Coordinador de este certamen, Luis Terry ha destacado que \u201cla Saeta, tal y como se conoce hoy d\u00eda, se remonta al \u00faltimo tercio del siglo XIX, siendo su origen bastante anterior como un rezo, una invocaci\u00f3n en voz alta dirigida a la Virgen o a Jesucristo. Forma parte de los cantes flamencos m\u00e1s dif\u00edciles y de los llamados de \u201cpalo seco\u201d, porque se interpretan sin el acompa\u00f1amiento de ning\u00fan instrumento. La Saeta, seg\u00fan diversos autores, en su recorrido a lo largo del tiempo, ha adquirido influencias de la cultura cristiana, \u00e1rabe y jud\u00eda, convirti\u00e9ndose en uno de los cantes flamencos m\u00e1s bellos, pasionales, sensibles y solemnes\u201d.</p>\n<p>El proyecto pretende poner de manifiesto el antiguo v\u00ednculo que tiene el popular cante de Saetas con la Semana Santa, a la vez que le porta un car\u00e1cter tradicional, cultural y religioso, enriqueciendo a\u00fan m\u00e1s la Semana Santa lorquina. Lorca se convertir\u00eda de esta forma en una de las pocas ciudades de la Regi\u00f3n de Murcia y otras localidades pr\u00f3ximas que contar\u00eda con un certamen o edici\u00f3n de estas caracter\u00edsticas.</p>\n<p>El cartel anunciador ha sido obra del joven Juan Andr\u00e9s Ruiz Valero, conocido tanto por sus colaboraciones con la Pe\u00f1a Flamenca, como en c\u00edrculos de cultura y juventud del Consistorio lorquino. Ha participado en las \u00faltimas las convocatorias para el dise\u00f1o de carteles que asociaci\u00f3n ha venido organizando.</p>\n<p>Su cartel fue el ganador del XXVIII Festival de Cante Flamenco 2018 y el segundo puesto en el cartel del Primer Concurso de Saetas <strong>\u201cCiudad del Sol\u201d</strong> 2019. Por encargo o concurso municipal tambi\u00e9n ha realizado algunos de los murales de exterior m\u00e1s conocidos de Lorca. Por ejemplo, el \u201c La Vendedora\u201d en el aparcamiento de la Plaza de Abastos, \u201c Las Alas\u201d y\u201d La Chica</p>\n<p>Morena\u201d en la Plaza San Vicente, murales en Instituto Ib\u00e1\u00f1ez Mart\u00edn o \u201cLos Esclavos\u201d frente a la Iglesia de Santo Domingo, entre otros.</p>\n<p>En su obra ha representado el cantar de una saeta desde un balc\u00f3n en la penumbra de la noche, al paso de los nazarenos y el trono con el Cristo en procesi\u00f3n. Abajo, el perfil del castillo con Lorca como ciudad de una larga tradici\u00f3n, volcada en su Semana Santa.</p>\n<p>Por \u00faltimo, la concejala ha invitado a todos a participar en este evento que nos permitir\u00e1 conocer el arte y sentimiento de este palo flamenco y que pondr\u00e1 a Lorca junto a otras muchas localidades de nuestra Regi\u00f3n que se esfuerzan por mantener viva esta tradici\u00f3n.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-15676-4\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CAYETANO-PADILLA-PRESIDENTE-PENA-FLAMENCA-CIUDAD-DEL-SOL.mp3?_=4\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CAYETANO-PADILLA-PRESIDENTE-PENA-FLAMENCA-CIUDAD-DEL-SOL.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CAYETANO-PADILLA-PRESIDENTE-PENA-FLAMENCA-CIUDAD-DEL-SOL.mp3</a></audio></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CAYETANO-PADILLA-PRESIDENTE-PENA-FLAMENCA-CIUDAD-DEL-SOL.mp3"}, {"idWordpress": 15669, "createdAt": "2021-03-29T12:18:25", "published_at": "2021-03-29T12:18:25", "updatedAt": "2021-03-29T12:18:25", "rutaURL": "balance-las-actuaciones-preventivas-operativas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La Polic\u00eda Local ha hecho balance las actuaciones preventivas/operativas para el correcto cumplimiento de las medidas para contener la propagaci\u00f3n del coronavirus.", "contenido": "<p>El concejal de Seguridad Ciudadana del <a href=\"http://www.lorca.es\"><strong>Ayuntamiento de Lorca</strong></a>, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance las actuaciones<strong> preventivas/operativas</strong> realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 22 y el 28 de marzo, para el correcto cumplimiento de las medidas para contener la propagaci\u00f3n del coronavirus.</p>\n<p>El concejal de Seguridad Ciudadana ha se\u00f1alado que \u201ca trav\u00e9s de los trabajos de control y vigilancia se han interpuesto un total de 158 denuncias (123 de ellas registradas durante el pasado fin de semana).</p>\n<p>Entre las denuncias de la semana pasada destacan \u201c72 por no respetar el toque de queda (58 durante el fin de semana); 25 por incumplimiento l\u00edmite de ocupantes en veh\u00edculos (cinco de ellas durante el fin de semana); 22 sobre Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana (todas de ellas en fin de semana); 15 por incumplimiento del uso obligatorio de mascarillas (todas de ellas en fin de semana).</p>\n<p>13 por reuni\u00f3n de personas no convivientes (todas de ellas en fin de semana); siete por infracci\u00f3n de la Ordenanza de Convivencia Ciudadana (seis de ellas en fin de semana); cinco por consumo de alcohol y fumar en v\u00eda p\u00fablica sin respetar la distancia m\u00ednima de 2 metros (todas en fin de semana); y otras dos por no respetar las restricciones de circulaci\u00f3n (todas en fin de semana).</p>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha detallado que \u201cesta pasada semana se ha registrado un aumento generalizado las diferentes infracciones, han aumentado de 34 a 72 de los incumplimientos del toque de queda; de 14 a 25 las infracciones por exceso de ocupantes en veh\u00edculos; pasando de 10 a 22 las denuncias sobre Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana.</p>\n<p>De 1 a 5 han aumentado las denuncias por consumo de alcohol y fumar en v\u00eda p\u00fablica sin respetar la distancia m\u00ednima de 2 metros, y han aumentado hasta 13 las denuncias por reuni\u00f3n de personas no convivientes, mientras que han descendido las denuncias referentes al incumplimiento del uso obligatorio de la mascarilla pasando de 33 a 15; y de 12 a 7 las denuncias por infracci\u00f3n a la Ordenanza de Convivencia Ciudadana en esta \u00faltima semana\u201d.</p>\n<p>Ruiz Guill\u00e9n ha a\u00f1adido que \u201clos servicios de la Polic\u00eda Local de Lorca realizaron durante la \u00faltima semana un total de 20 controles, con un total de 319 personas identificadas y 185</p>\n<p>Veh\u00edculos controlados. Adem\u00e1s de las nueve denuncias que han sido remitidas a la Jefatura Provincial de Tr\u00e1fico (11 menos que la semana anterior) y las dos personas que han resultado detenidas, una de ellas el fin de semana\u201d.</p>\n<h3>Aumento de la presencia policial</h3>\n<p>El edil de Seguridad Ciudadana ha destacado \u201cel aumento de la presencia policial en espacios peatonales y en las proximidades de establecimientos hosteleros, donde la responsabilidad del sector ha sido m\u00e1xima y los ciudadanos han colaborado en gran medida, en unos d\u00edas en los que se han registrado una mayor afluencia de personas en las calles y plazas de nuestro casco urbano\u201d.</p>\n<h3><strong>Semana santa con las medidas preventivas/operativas para la disminucion de la propagacion del virus</strong></h3>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945.jpg\"><img class=\"wp-image-15672 alignright\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945.jpg\" alt=\"preventivas/operativas \" width=\"245\" height=\"327\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945-225x300.jpg 225w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945-315x420.jpg 315w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL-e1617019661945-15x20.jpg 15w\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" /></a></p>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha hecho una llamada \u201ca la responsabilidad ciudadana de cara a los d\u00edas importantes que a\u00fan nos quedan por delante de Semana Santa, en los que podemos seguir disfrutando de las diferentes actividades organizadas, pero atendiendo al correcto cumplimiento de las medidas <strong>preventivas/operativas </strong>, de seguridad e higiene y de las medidas obligatorias\u201d.</p>\n<p>Por \u00faltimo, Ruiz Guill\u00e9n ha resaltado \u201cla labor fundamental de la Polic\u00eda Local de Lorca que est\u00e1 velando por el correcto cumplimiento de las medidas para luchar contra la propagaci\u00f3n del coronavirus, as\u00ed como otras cuestiones y evitar que se produzcan relajamientos entre la ciudadan\u00eda\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/VIGILANCIA-POLICIA-LOCAL2.jpg"}, {"idWordpress": 15655, "createdAt": "2021-03-28T18:05:56", "published_at": "2021-03-28T18:05:56", "updatedAt": "2021-03-28T18:05:56", "rutaURL": "coronavirus-en-la-region-espana-y-el-mundo", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Lo \u00faltimo sobre el coronavirus: Incidencias, descubrimientos, asomo de una cuarta ola, costo de la pandemia en la Regi\u00f3n\u00a0\u00a0", "contenido": "<p>La tasa de incidencia de contagios por coronavirus en la Regi\u00f3n de Murcia se ha mantenido durante estos \u00faltimos d\u00edas seg\u00fan la Consejer\u00eda de Salud.</p>\n<p>Aunque en el resto del pa\u00eds y de los pa\u00edses europeos se <strong>est\u00e1 levantando una cuarta ola de coronavirus</strong>, en la Regi\u00f3n s\u00f3lo se han reportado 67 nuevos casos y una persona mayor de edad fallecido, en las \u00faltimas 24 horas.</p>\n<p>De modo que la cifra de decesos desde el inicio de la pandemia se sit\u00faa en 1.559 y el n\u00famero total de infectados en 108.198.</p>\n<p>En Espa\u00f1a, ya se\u00a0ha superado este viernes la barrera de las <strong>75.000 personas fallecidas por coronavirus</strong>, seg\u00fan Sanidad;\u00a0mientras que la incidencia acumulada (IA) contin\u00faa en ascenso, situ\u00e1ndose en los<strong>\u00a0138 casos</strong>\u00a0por cada 100.000 habitantes.</p>\n<p>Con el inicio de la Semana Santa, el Ministerio de Sanidad junto a las Comunidades Aut\u00f3nomas acordaron la recomendaci\u00f3n de cerrar el interior de locales de hosteler\u00eda en el momento que haya una incidencia superior a 150.</p>\n<p>A su vez, esperan que se cumplan las medidas instauradas estos d\u00edas para controlar la pandemia de Covid-19.</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">Informarte sobre las medidas de contenci\u00f3n frente al <a href=\"https://twitter.com/hashtag/COVID19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#COVID19</a> durante la <a href=\"https://twitter.com/hashtag/SemanaSanta?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#SemanaSanta</a>:</p>\n<p>\u2714\ufe0fCierres perimetrales<br />\u2714\ufe0fRestricci\u00f3n de horarios<br />\u2714\ufe0fLimitaci\u00f3n de personas en reuniones</p>\n<p>Consulta el mapa interactivo por CC.AA. de <a href=\"https://twitter.com/sanidadgob?ref_src=twsrc%5Etfw\">@sanidadgob</a>\u2b07\ufe0f<a href=\"https://t.co/bAzMxEq0Ew\">https://t.co/bAzMxEq0Ew</a> <a href=\"https://t.co/iva9AW0oeg\">pic.twitter.com/iva9AW0oeg</a></p>\n<p>&mdash; Salud P\u00fablica (@SaludPublicaEs) <a href=\"https://twitter.com/SaludPublicaEs/status/1376190088875368452?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 28, 2021</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></p>\n<p>Asimismo, hoy la ministra de Sanidad, Carolina Darias, ha asegurado esperar que \u201cen las pr\u00f3ximas dos semanas se haya cubierto a los mayores de 80 a\u00f1os, pues el primer factor de riesgo asociado al coronavirus es la edad\u201d.</p>\n<p><strong>En el mundo, el Covid rebas\u00f3 los 2,7 millones de muertos</strong>, y el n\u00famero de contagiados asciende <strong>a m\u00e1s de 125 millones de personas</strong>, esto\u00a0seg\u00fan el recuento de referencia de la Universidad Johns Hopkins.</p>\n<p>Al pa\u00eds que peor le va con a pandemia es Brasil, donde las autoridades han registrado un total de <strong>3.438 fallecidos en las \u00faltimas 24 horas</strong>, su segundo peor dato de toda la crisis sanitaria. En esta semana 16.478 personas han perdido la vida.</p>\n<h2>Atentos ante una cuarta ola llena de variantes del Covid</h2>\n<p>\u201cComo preve\u00edamos, tras la desescalada se ralentiz\u00f3 la ca\u00edda de contagios y cambi\u00f3 el patr\u00f3n, entrando en una meseta que ya ha dado paso a una fase creciente\u201d, ha se\u00f1alado Antonio Guirao Pi\u00f1era, profesor de F\u00edsica de la Universidad de Murcia (UMU), quien realiza simulaciones sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia provocada por el coronavirus SARS-CoV-2 mediante modelos matem\u00e1ticos en el marco de un proyecto aprobado por el Instituto de Salud Carlos III.</p>\n<p>Por tanto, ha advertido que <strong>\u201cestamos en el inicio de la cuarta ola\u201d y ha pedido a las administraciones que se anticipen e \u201cintervengan ya\u201d porque de lo contrario, su intensidad y gravedad ser\u00e1 mucho mayor.</strong></p>\n<p>En este momento, el profesor de la UMU reconoce que \u201chay mucha incertidumbre\u201d, porque <strong>no se conocen bien todas las variables</strong>, pero lo que es seguro en su opini\u00f3n es que \u201cla intensidad y gravedad de la cuarta ola ser\u00e1 mucho menor si intervenimos ya\u201d.</p>\n<p>Por otro lado el experto reconoce que si el objetivo es tener un 70% de poblaci\u00f3n vacunada para alcanzar la inmunidad de grupo y poder prescindir de las medidas actuales, seg\u00fan sus predicciones, <strong>\u201cno se alcanzar\u00eda hasta final de a\u00f1o aunque duplic\u00e1semos el ritmo actual de vacunaci\u00f3n\u201d y, para alcanzarlo a final de verano, se\u00f1ala que \u201chabr\u00eda que triplicar el ritmo actual\u201d.\u00a0</strong></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15662\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExQ192TWEAcfMr0-e1616951636461.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"479\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExQ192TWEAcfMr0-e1616951636461.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExQ192TWEAcfMr0-e1616951636461-300x240.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExQ192TWEAcfMr0-e1616951636461-526x420.jpg 526w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExQ192TWEAcfMr0-e1616951636461-20x16.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>\u00bfCu\u00e1nto ha costado la pandemia a la Regi\u00f3n?</h2>\n<p>Un total de <strong>857 millones de euros</strong> fue el coste directo de la pandemia en 2020 en la Regi\u00f3n de Murcia.</p>\n<p>Fueron aproximadamente 18 de cada cien euros del presupuesto del a\u00f1o pasado. Por lo que el consejero de la Presidencia y Hacienda, Javier Celdr\u00e1n, se\u00f1al\u00f3 que \u201ccada esfuerzo que realicemos y cada euro que consigamos ahorrar es importante para hacer frente a las consecuencias econ\u00f3micas de la pandemia\u201d.</p>\n<p>Seg\u00fan el consejero se\u00a0ha ahorrado ya un total de <strong>35 millones de euros</strong> al refinanciar deuda con el Estado y renegociar contratos para la provisi\u00f3n de determinados servicios en la Administraci\u00f3n regional.</p>\n<p>Estas cantidades ser\u00e1n destinadas a partidas esenciales en la lucha contra la pandemia, como las de sanidad y pol\u00edticas sociales.</p>\n<h2>El \u00faltimo adelanto para la detecci\u00f3n del Covid</h2>\n<p><span class=\"capital-letter\">El </span>Jos\u00e9 Luis Jim\u00e9nez, doctor en Ingenier\u00eda por el MIT, es uno de los mayores expertos del mundo sobre la transmisi\u00f3n del coronavirus por aerosoles y su facilidad de propagaci\u00f3n en lugares cerrados, ha advertido con anterioridad cu\u00e1n en <strong>riesgo nos ponemos por la acumulaci\u00f3n del CO2.</strong></p>\n<p>El experto apuesta por <strong>la implementaci\u00f3n de medidores de CO2 en lugares cerrados, que incluso sean una ley en los espacios p\u00fablicos.</strong></p>\n<p>\u00abLa distancia social funciona porque al separarte respiras menos aire compartido con la otra persona, por eso los espacios cerrados son m\u00e1s peligrosos, el aire se comparte m\u00e1s\u00bb, reitera Jim\u00e9nez.</p>\n<p>De manera detallada, \u00abal aire libre hay 400 partes por mill\u00f3n de CO2 y cuando nos encontramos en sitios cerrados, como un coche, en unos 30 minutos <strong>hay 4000 partes por mill\u00f3n de CO2</strong>, es decir, el 10% de aire que respiras lo est\u00e1s respirando por segunda vez. Abriendo las ventanillas se puede bajar hasta el 1%\u00bb,\u00a0explic\u00f3.</p>\n<p>Por ello, apunt\u00f3 que <strong>\u00ablos medidores de CO2 de infrarrojos son lo que m\u00e1s sirve\u00bb</strong>. Pa\u00edses como como Taiwan o Corea del Sur ya aplican esta medida en los locales comerciales, donde <strong>\u00ablos clientes pueden visualizarlos d\u00e1ndoles la seguridad de que hay poco aire respirado por segunda vez o poco CO2 en el ambiente\u00bb</strong>.</p>\n<p><img class=\"size-full wp-image-15663\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CO2-2-e1616953176969.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CO2-2-e1616953176969.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CO2-2-e1616953176969-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CO2-2-e1616953176969-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Ante una Espa\u00f1a necesitada a abrirse al turismo internacional durante la Semana Santa, lo \u00fanico efectivo es continuar con las medidas y que se logre tener la mayor cantidad de poblaci\u00f3n inoculada lo antes posible.</p>\n<p>Aunque la recomendaci\u00f3n de las autoridades dentro y fuera del pa\u00eds es \u00aba no viajar s\u00f3lo si es necesario\u00bb, la llegada de turistas sigue.</p>\n<p>La ministra Darias, haciendo alusi\u00f3n a c\u00f3mo afectan los turistas extranjeros la eficacia de las restricciones, ha defendido que Espa\u00f1a forma parte de un espacio europeo, donde las fronteras no est\u00e1n cerradas y que <b>se pide PCR para acceder, salvo de pa\u00edses en verde.</b></p>\n<p>Tambi\u00e9n ha destacado que ahora se pedir\u00e1 un test negativo para acceder a Espa\u00f1a por v\u00eda terrestre desde Francia, por la alta incidencia de Covid dentro de ese pa\u00eds y los reci\u00e9n detectados casos de la variante sudafricana.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/baja-la-incidencia-de-covid-en-la-region/\">La incidencia de contagios por Covid-19 baja en la Regi\u00f3n y Salud apuesta por m\u00e1s puntos para test de ant\u00edgenos</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/viajeros-extranjeros-durante-la-semana-santa/\">Sin importar la transmisi\u00f3n del Covid, Murcia tambi\u00e9n recibe a viajeros extranjeros durante la Semana Santa</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1616910616_637466_1616950797_noticia_normal.jpg"}, {"idWordpress": 15651, "createdAt": "2021-03-28T15:10:44", "published_at": "2021-03-28T15:10:44", "updatedAt": "2021-03-28T15:18:25", "rutaURL": "por-mi-culpa-por-mi-culpa-por-mi-gran-culpa-nueva-alcaldia-asiste-a-misa-del-domingo-de-ramos", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00a1Por mi culpa, por mi culpa, por mi gran culpa! Nueva Alcald\u00eda asiste a Misa del Domingo de Ramos", "contenido": "<p>No hab\u00eda nada en su agenda oficial, sin embargo, las nuevas autoridades municipales asistieron esta ma\u00f1ana a la misa del Domingo de Ramos, fecha en la que se conmemora la entrada de nuestro Se\u00f1or Jesucristo a Jerusalen.</p>\r\n<p>Es de recordar que la moci\u00f3n de censura una vez que prosper\u00f3, le quit\u00f3 el poder en la Alcald\u00eda de Murcia al Partido Popular y se lo entreg\u00f3 a la coalici\u00f3n del PSOE y Ciudadanos, teniendo al frente al socialista Jos\u00e9 Antonio Serrano y al Naranja Mario G\u00f3mez. Esto sucedi\u00f3 antes del Domingo de Ramos.</p>\r\n<p>Ahora la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 que acostumbrarse a ver \u00abtomados de la mano\u00bb al acalde del PSOE y al vicealcalde de Ciudadanos, lo cual no hab\u00eda sucedido hasta hoy. Y es que por culpa de la pol\u00edtica se hacen alianzas para destronar, en este caso al PP que estuvo 26 a\u00f1os gobernando, y se llegan a cuerdos para formar un nuevo gobierno local.</p>\r\n<p>El equipo del Consistorio estuvo presente entre las primeras filas, en la misa de Domingo de Ramos que se ha oficiado en la Catedral de Murcia por parte del Obispo de la Di\u00f3cesis, Mons. D. Jos\u00e9 Manuel Lorca Planes.</p>\r\n<p><a href=\"http://www.murcia.es/web/portal/pagina-del-alcalde\">El alcalde, Jos\u00e9 Antonio Serrano</a>, el vicealcalde, Mario G\u00f3mez, la concejala Carmen Fructuoso (PSOE), Pedro Garc\u00eda Rex (Cs) y Juan Fernando Hern\u00e1ndez Piernas (Cs), se dejaron captar de manera inocente a los fot\u00f3grafos que tambi\u00e9n ingenuamente hicieron acto de presencia en la ceremonia.</p>\r\n<p>Los murcianos esperan que esta primera actitud de entrega al Se\u00f1or, no sea solamente para mostrar una imagen de unidad , sino que sea un hecho real a favor de las causas del pueblo, el cual espera se haga un trabajo honesto, para el beneficio del colectivo y sin favoritismos pol\u00edticos.</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/alcalde-de-murcia.jpg"}, {"idWordpress": 15644, "createdAt": "2021-03-28T14:03:24", "published_at": "2021-03-28T14:03:24", "updatedAt": "2021-03-28T14:03:24", "rutaURL": "sigue-busqueda-de-migrantes-sobrevivientes-en-las-costas-de-mazarron-son-dos-los-fallecidos-hasta-ahora", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Sigue b\u00fasqueda de migrantes sobrevivientes en las costas de Mazarr\u00f3n. Son  dos los fallecidos hasta ahora", "contenido": "<p>Sigue la b\u00fasqueda de migrantes sobrevivientes en las costas de Mazarr\u00f3n, luego que se produjera el vuelco de la embarcaci\u00f3n frente a la playa de Percheles.</p>\r\n<p>De acuerdo a la informaci\u00f3n suministrada por\u00a0 la <a href=\"https://www.mptfp.gob.es/portal/delegaciones_gobierno/delegaciones/murcia.html\">Delegaci\u00f3n del Gobierno</a>, hasta el momento se han encontrado los cuerpos sin vida de dos migrantes, han rescatado a tres y buscan a otros nueve ocupantes, de las supuestas\u00a0 14 personas que iban a bordo de la nave.</p>\r\n<p>El vuelco de la embarcaci\u00f3n se produjo este s\u00e1bado por la tarde y al parecer, varias personas\u00a0 que se encontraban en la playa dieron la voz de alarma al ver a uno de los migrantes tratando de llegar a la orilla.</p>\r\n<p>Los migrantes que sobrevivieron hasta ahora, dijeron que tras rescatar a tres y encontrarse los cad\u00e1veres de dos de ellos, faltar\u00edan por localizar a nueve personas m\u00e1s que viajaban tambi\u00e9n en la barcaza.</p>\r\n<p>La llegada de estos migrantes de forma irregular podr\u00eda estar relacionado con el arresto hace un poco m\u00e1s de diez d\u00edas en la Regi\u00f3n de Murcia, de dos hombres de 27 a\u00f1os de edad y de nacionalidad argelina, por tripular una embarcaci\u00f3n sobrecargada de personas provenientes del \u00c1frica hasta las costas murcianas.</p>\r\n<p>Los detenidos, presuntamente\u00a0 forman parte de una organizaci\u00f3n criminal dedicada a captar y transportar ciudadanos en el continente africano para trasladarlos hasta Espa\u00f1a al margen de las leyes migratorias.</p>\r\n<p>Lo m\u00e1s lamentable de estas acciones es que los inescrupulosos navegantes utilizan embarcaciones que no son nada seguras y no cumplen con las m\u00e1s m\u00ednimas medidas de seguridad.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Estas embarcaciones tipo patera, suelen encontrarse en p\u00e9simo estado, sin chalecos salvavidas, sin bengalas y sin botiqu\u00edn; sin embargo\u00a0 son utilizadas para cruzar desde \u00c1frica hasta Cartagena,Murcia.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Para realizar esta peligrosa traves\u00eda, los tripulantes solo se aprovisionan con varios dep\u00f3sitos de gasolina y realizan el reabastecimiento con el motor en marcha, sin importarles el riesgo que conllevaba para sus vidas.</p>\r\n<aside class=\"ad all bg-placeholder \">\r\n<div id=\"right2\" class=\"henneoHB henneoHB_right\" data-google-query-id=\"CILs9IGJ0-8CFUbchwod-UgPdg\">\u00a0</div>\r\n</aside>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/migrantes.jpg"}, {"idWordpress": 15636, "createdAt": "2021-03-27T14:44:30", "published_at": "2021-03-27T14:44:30", "updatedAt": "2021-03-27T14:44:30", "rutaURL": "el-nuevo-gobierno-local-de-murcia-carga-sus-baterias-para-trabajar-en-contra-de-la-burocracia-en-el-ayuntamiento", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El nuevo Gobierno local de Murcia carga sus bater\u00edas para trabajar en contra de la burocracia en el ayuntamiento", "contenido": "<p>El nuevo <a href=\"https://www.murcia.es/web/portal/inicio;jsessionid=C7C51008044BD0CD3BA282283D430FCA\">Gobierno local de Murcia</a>, presidido por Jos\u00e9 Antonio Serrano, carga sus bater\u00edas para trabajar en contra de la burocracia en el ayuntamiento, donde dijo que existen concejalias que atrasan la gesti\u00f3n p\u00fablica.</p>\r\n<p>El nuevo Gobierno local de Murcia se encargar\u00e1 directamente del proyecto Murcia Conexi\u00f3n Sur, que debe ejecutarse una vez que se termine el soterramiento de las v\u00edas del tren y que vendr\u00e1 a poner fin\u00a0 a la gran brecha que ha existido durante m\u00e1s de 150 a\u00f1os, entre la ciudad y Pedan\u00edas como Santiago El Mayor, Barriomar y San P\u00edo.</p>\r\n<p>Conexi\u00f3n Sur trata de ordenar unos 200.000 metros cuadrados de superficie que han sido largamente demandados por la poblaci\u00f3n hist\u00f3ricamente separada y que en estos momentos est\u00e1n siendo evaluados a trav\u00e9s de un proceso de participaci\u00f3n en distintos sectores, para definir el proyecto que debe llevarse a cabo.</p>\r\n<p>El alcalde dirigir\u00e1 la gesti\u00f3n de esta iniciativa, uno de los proyectos m\u00e1s importantes de la ciudad de Murcia, as\u00ed como otros que pudieran necesitar el impulso y la gesti\u00f3n directa\u00a0 de la primera autoridad municipal.</p>\r\n<p>La fuente consultada indic\u00f3 que\u00a0 en este momento de cambios, el PSOE asumir\u00e1 posiblemente Salud y Educaci\u00f3n, y que Pedro Garc\u00eda Rex, del partido naranja, se encargar\u00e1 de Turismo y Deportes.</p>\r\n<p>Adem\u00e1s, el nuevo Gobierno local de Murcia tiene como objetivo darle sentido a la administraci\u00f3n p\u00fablica que en palabras del portavoz de Cs, Mario G\u00f3mez, esta integrada\u00a0 como especie de\u00a0 departamentos aislados que no tienen relaci\u00f3n y que solo provocan\u00a0 duplicidad de funciones frente a los tr\u00e1mites que los ciudadanos tienen que hacer.</p>\r\n<p>La modernizaci\u00f3n de los procesos administrativos es otra de las iniciativas de la formaci\u00f3n naranja y de los socialistas en esta nueva gesti\u00f3n. El nuevo alcalde de Murcia se reuni\u00f3 ayer por primera vez con el que ser\u00e1 vicealcalde y concejal de Fomento, Mario G\u00f3mez, y coincidieron en la necesidad de reducir la burocracia y aligerar la tramitaci\u00f3n administrativa.</p>\r\n<p>Ambos coincidieron en se\u00f1alar que no hay dos grupos sino un solo gobierno y explicaron que en su primera reuni\u00f3n de trabajo comenzaron a perfilar el borrador de presupuestos de 2021.</p>\r\n<p>El vicealcalde indic\u00f3 que el anterior Gobierno \u00abha malgastado el dinero. Hay un descuadre de 30 millones en gastos corrientes\u00bb en el proyecto de presupuestos para este ejercicio que se qued\u00f3 a medio de redactar. La prioridad para la coalici\u00f3n\u00a0 es recortar todos los gastos superfluos y aumentar ayudas para rescatar empresas y particulares afectadas por la pandemia.</p>\r\n<h2 class=\"article-subtitle headline-article__subtitle\">\u00a0</h2>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/serrano.jpg"}, {"idWordpress": 15630, "createdAt": "2021-03-27T13:52:12", "published_at": "2021-03-27T13:52:12", "updatedAt": "2021-03-27T13:52:12", "rutaURL": "reaparece-la-gamba-roja-en-la-costa-aguilena-del-mar-mediterraneo-buenas-noticias-para-los-pescadores", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Reaparece la Gamba Roja en la costa aguile\u00f1a del Mar Mediterr\u00e1neo, Buenas noticias para los pescadores", "contenido": "<p>La Gamba Roja ha retornado a sus habituales espacios de la costa regional, ubicados, principalmente frente a la costa aguile\u00f1a en el Mar Mediterr\u00e1neo, ha anunciado el Patr\u00f3n Mayor de la <a href=\"https://www.carm.es/web/pagina?IDCONTENIDO=872&amp;IDTIPO=11&amp;RASTRO=c80$m22721,22747,1262,1263\">Cofrad\u00eda de Pescadores de \u00c1guilas, </a>Domingo D\u00edaz.</p>\r\n<p>Que reaparezca la Gamba Roja\u00a0 supone \u201cun alivio\u201d para los barcos aguile\u00f1os ya que este crust\u00e1ceo permanec\u00eda oculto para la actividad pesquera\u201cdesde el pasado mes de diciembre\u201d, lo que les hizo perder a los trabajadores del Mar la jornada navide\u00f1a \u201cuna de las m\u00e1s rentables junto al verano\u201d, seg\u00fan inform\u00f3 Domingo D\u00edaz.</p>\r\n<p>Los pescadores\u00a0 desconocen el motivo para que la Gamba Roja se hubiera desaparecido durante una \u00e9poca del a\u00f1o que era la m\u00e1s propicia para pescar. Esta situaci\u00f3n no ha sido propia de los caladeros aguile\u00f1os y para\u00a0 otras zonas pesqueras como Garrucha en Almer\u00eda, Tarragona o Baleares.</p>\r\n<p>Los pescadores piensan que la Gamba Roja ha desaparecido de sus espacios habituales a causa de los terremotos que afectaron al sureste espa\u00f1ol a finales del mes de noviembre del a\u00f1o pasado y que se sintieron en tierra firme en la provincia de Granada.</p>\r\n<p>Sin embargo, no hay\u00a0 evidencias que demuestren esta hip\u00f3tesis, lo cierto es que la preciada gamba roja se sumergi\u00f3 a una profundidad \u201csuperior a los 500 metros\u201d, apunta D\u00edaz, longitud m\u00e1xima de las redes de los barcos dedicados a este arte de pesca, sostiene el Patr\u00f3n Mayor, Manuel D\u00edaz.</p>\r\n<p>D\u00edaz inform\u00f3 que en los actuales momentos solo hay dos <b>\u00ab</b>gamberos<b>\u00bb </b>haciendo su trabajo a toda marcha en los caladeros de Gamba Roja de \u00c1guilas \u00aby que est\u00e1n consiguiendo capturas muy aceptables, en torno a los 30 o 40 kilos\u201d. Cantidades que han podido ser valoradas desde \u201clos 80 euros el kilo de los ejemplares m\u00e1s grandes a los 23 euros de la peque\u00f1a\u201d.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">A consecuencia de las nuevas condiciones en el\u00a0 Mar Mediterr\u00e1neo para la pesca de arrastre, dictaminadas por la Uni\u00f3n Europea, que afecta considerablemente a los barcos dedicados a la gamba, el periodo de esta jornada de pesca solo va a durar \u201cunas pocas semanas\u201d.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">\u00abS\u00f3lo hasta el 15 de abril. Eso, unido a los d\u00edas festivos de Semana Santa, que reducen las jornadas de trabajo, supone que los beneficios \u201capenas vayan a dar para cubrir costes y poco m\u00e1s\u201d, alerta el Patr\u00f3n Mayor de \u00c1guilas.</p>\r\n<p class=\" body-components__text\">Despu\u00e9s de la Semana Mayor, comienza el paro biol\u00f3gico para este producto del Mar que se extender\u00e1 hasta el mes de junio. Junto a este \u00abpar\u00f3n\u00bb, los d\u00edas de pesca de la gamba roja se ha reducido dr\u00e1sticamente adem\u00e1s de los estragos que conlleva la nueva normativa Europea.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Gamba.jpg"}, {"idWordpress": 15502, "createdAt": "2021-03-27T12:54:29", "published_at": "2021-03-27T12:54:29", "updatedAt": "2021-03-27T12:54:29", "rutaURL": "detenido-psicologo-por-aberracion-sexual-tiene-60-anos-y-es-de-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Detenido psic\u00f3logo por aberraci\u00f3n sexual, tiene 60 a\u00f1os y es de Murcia", "contenido": "<p>Un murciano de 60 a\u00f1os, psic\u00f3logo de profesi\u00f3n, fue detenido por la <a href=\"https://www.policia.es/_es/index.php#\">Polic\u00eda Nacional</a>, por estar incurso presuntamente en el delito de abuso sexual de sus pacientes.</p>\r\n<p>Inform\u00f3 la fuente policial que el psic\u00f3logo, cuya identidad no fue precisada, est\u00e1 en libertad y en calidad de imputado por parte del Juzgado de Instrucci\u00f3n No 3 de Murcia, mientras se realizan las respectivas investigaciones.</p>\r\n<p>Por su parte, el Colegio Oficial de Psic\u00f3logos de la Regi\u00f3n, tambi\u00e9n abri\u00f3 una investigaci\u00f3n, que a\u00fan no ha terminado y de acuerdo a los resultados mantendr\u00e1n o no al indiciado como su agremiado.</p>\r\n<p>Explic\u00f3 la fuente que el aberrado psic\u00f3logo tenia una pagina web en la que se presentaba como Psicoterapista y que trataba la \u00abansiedad, depresi\u00f3n, psicosis, delirios y adicciones\u00bb, entre otros trastornos psicol\u00f3gicos\u00bb.</p>\r\n<p>De acuerdo a las averiguaciones adelantadas por la Polic\u00eda Nacional, el psic\u00f3logo rese\u00f1ado en la Unidad de Atenci\u00f3n a la Familia y Mujer, UFAM, de la Polic\u00eda Nacional de Murcia, instaba adem\u00e1s a sus pacientes a que por ejemplo, le limpiaran la casa e hicieses reformas.</p>\r\n<p>Cuatro ex pacientes que atestiguaron en contra del psic\u00f3logo, indicaron adem\u00e1s que les cobraba \u00abdesmesuradas cantidades, hasta mil euros al mes durante a\u00f1os\u00bb por las terapias.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">El parte\u00a0 policial tambi\u00e9n indica que el presunto doctor inmoral,\u00a0 \u00abrealizaba un f\u00e9rreo control psicol\u00f3gico de sus pacientes, bajo manipulaci\u00f3n para su propio inter\u00e9s, formando un grupo cerrado, herm\u00e9tico al exterior, que \u00e9l lideraba, siendo entendido por ellos como una secta\u00bb.\u00a0</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">En este sentido,\u00a0 un testigo y antiguo paciente declar\u00f3 que el psic\u00f3logo \u00abutiliza su cl\u00ednica como centro de alg\u00fan tipo de secta terap\u00e9utica\u00bb. Tambi\u00e9n asegur\u00f3 que otros clientes \u00abhac\u00edan trabajos de voluntariado\u00bb para el m\u00e9dico, \u00absi no fuera por mis familiares y amigos, que me hicieron entrar en raz\u00f3n,no me hubiera dado cuenta que estaban abusando de mi\u00bb.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">Los denunciantes tambi\u00e9n declararon que este individuo \u00abtuvo relaciones sexuales con tres pacientes; una de ellas sostuvo que se encontraba en la cl\u00ednica para ser curada de una enfermedad y el psic\u00f3logo se aprovech\u00f3 de dicha condici\u00f3n para abusar sexualmente de ella\u00bb, apunta el documento policial.</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">La Polic\u00eda concluy\u00f3 que los declarantes deben \u00a0ser considerados testigos protegidos durante la instrucci\u00f3n y se investiga judicialmente al sospechoso por los \u00abataques sexuales, aprovechamiento de su cargo y la confianza que generaba para abusar sexualmente de ella, por lesiones de car\u00e1cter psicol\u00f3gico y estafa a sus clientes\u00bb.</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p class=\"article-body__text \">\u00a0</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/psicologo.jpg"}, {"idWordpress": 15621, "createdAt": "2021-03-26T17:52:38", "published_at": "2021-03-26T17:52:38", "updatedAt": "2021-03-26T17:55:24", "rutaURL": "pims-afecta-a-ninos-que-superan-el-covid-19", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ni\u00f1os que superaron el Covid-19 pueden padecer un letal s\u00edndrome inflamatorio", "contenido": "<p id=\"content\" class=\"bbc-1lsgtu3 e1yj3cbb0\"><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">Los ni\u00f1os que hayan superado el virus SARS-CoV-2 o Covid, uno de cada 5.000 pueden desarrollar a los meses el </span><strong style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">S\u00edndrome inflamatorio multisist\u00e9mico pedri\u00e1trico o </strong><span style=\"color: #222222;font-family: Verdana, Geneva, sans-serif;font-size: 15px\">PIMS (por sus siglas en ingl\u00e9s).</span></p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Seg\u00fan un reporte de la Real Escuela de Pediatr\u00eda y Salud Infantil de Reino Unido, publicado en febrero, esta condici\u00f3n\u00a0<b>no es frecuente</b> <strong>pero se comenz\u00f3 a detectar hace casi un a\u00f1o en varios pa\u00edses, durante los primeros meses de la pandemia</strong>.</p>\n<p dir=\"ltr\">Los casos m\u00e1s recientes y con un desenlace fatal fueron registrados en Chile, donde una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os y un joven de 16, murieron a causa de una afecci\u00f3n relacionada con la Covid-19.</p>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 es y c\u00f3mo afecta el PIMS a los ni\u00f1os?</h2>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\"></div>\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Este s\u00edndrome causa complicaciones graves, incluyendo la\u00a0<b>inflamaci\u00f3n de tejidos y \u00f3rganos</b>\u00a0como el coraz\u00f3n, los pulmones, los ri\u00f1ones, el cerebro, la piel o los ojos, seg\u00fan explica el portal de la Cl\u00ednica Mayo dedicado al PIMS.</p>\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">El PIMS puede ocurrir en ni\u00f1os y j\u00f3venes sanos y sin antecedentes de otras enfermedades, pero que hayan superado el Covid-19 sin mayores complicaciones.</p>\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Lo cierto es, que luego de tres a seis semanas desarrollan <strong>una reacci\u00f3n inmune irregular</strong>. Aunque no se sabe con certeza, s\u00ed est\u00e1 claro que <strong>el PIMS consiste en una respuesta inmunitaria excesiva relacionada con la Covid-19.</strong></p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Seg\u00fan los investigadores, esto se debe a que los ni\u00f1os tienen un <b>sistema inmunol\u00f3gico inmaduro,</b>\u00a0que no genera una respuesta tan grande durante el periodo de infecci\u00f3n del virus SARS-CoV-2.</p>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Pero luego de la infecci\u00f3n, existe la posibilidad de que <strong>quede un</strong> <b>desorden</b><strong>, una desregularizaci\u00f3n de su propio sistema de defensas que provoca esa respuesta inflamatoria</strong>.</p>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Este s\u00edndrome no es una enfermedad contagiosa, sino un desorden que desata una respuesta descontrolada cuando ya no hay infecci\u00f3n. S\u00f3lo que las c\u00e9lulas reciben la orden de atacar y empiezan a llamar a otras c\u00e9lulas para emprender una defensa exagerada.</p>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">El principal efecto en los ni\u00f1os es que <strong>pone al cuerpo bajo</strong> <b>mucha presi\u00f3n</b> y lo somete a un gran esfuerzo, como estuviera corriendo una marat\u00f3n todo el d\u00eda y el <b>desgaste f\u00edsico es tremendo</b>, detallan los expertos.</p>\n<p dir=\"ltr\">Si la situaci\u00f3n se agrava, puede afectar el trabajo del coraz\u00f3n que debe bombear mucha m\u00e1s sangre. Ese desgaste puede producir una falla card\u00edaca que puede ser fatal.</p>\n</div>\n</div>\n<p dir=\"ltr\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15622\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/117696310_gettyimages-1248882404-e1616780995488.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" /></p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Las investigaciones del centro Paniz-Mondolfi en Nueva York han mostrado que el PIMS es m\u00e1s frecuente en <strong>ni\u00f1os de origen</strong> <b>latino,hispano o afro</b>, aunque se necesitan m\u00e1s datos para entender si existe una relaci\u00f3n gen\u00e9tica.</p>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">En relaci\u00f3n al tratamiento, este puede incluir <b>antinflamatorios</b>\u00a0y <strong>medicamentos para facilitarle el trabajo al coraz\u00f3n,</strong> con apoyo de ox\u00edgeno en algunos casos graves.</p>\n</div>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">Para reconocer las primeras se\u00f1ales del PIMS, algunos s\u00edntomas pueden incluir dolor de <strong>est\u00f3mago intenso, dificultad para respirar, labios o cara de color azulado, desorientaci\u00f3n, incapacidad para despertarse o permanecer despierto. Asimismo, </strong>puede presentarse fiebre, v\u00f3mitos, diarrea, sarpullido, y dolores de cuello, seg\u00fan el Centro para el Control de Enfermedades Infecciosas los de EE.UU.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p dir=\"ltr\">Notas relacionadas:</p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https://diariocivitas.com/investigacion-revela-que-ninos-asintomaticos-podrian-ser-mas-contagiosos/\">Investigaci\u00f3n revela que ni\u00f1os asintom\u00e1ticos podr\u00edan ser m\u00e1s contagiosos</a></p>\n<p dir=\"ltr\"><a href=\"https://diariocivitas.com/18-menores/\">La Regi\u00f3n de Murcia contabiliza 18 menores con Covid-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/112646_1_605100c2ca234.jpg"}, {"idWordpress": 15618, "createdAt": "2021-03-26T14:34:24", "published_at": "2021-03-26T14:34:24", "updatedAt": "2021-03-26T14:34:24", "rutaURL": "test-antigenos-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Puerto Lumbreras realizar\u00e1n test de ant\u00edgenos a estudiantes o personas autorizadas en Semana Santa", "contenido": "<p>La Consejer\u00eda de Salud realizar\u00e1 test de ant\u00edgenos a estudiantes de Puerto Lumbreras o personas autorizadas que visiten el municipio esta Semana Santa, con el fin de prevenir posibles contagios por la COVID-19.</p>\n<p>\u201cSe trata de una medida de prevenci\u00f3n fundamental ante la movilidad que se prev\u00e9 en estos d\u00edas, y no podemos poner en peligro ni a nuestros seres queridos ni al resto de la poblaci\u00f3n\u00bb, manifest\u00f3 la alcaldesa, Mar\u00eda \u00c1ngeles T\u00fanez.</p>\n<p>Es importante saber que con un resultado negativo en la prueba se debe seguir siendo prudentes y adoptar las medidas de precauci\u00f3n para evitar contagios, como es la distancia social, el uso obligatorio de la mascarilla salvo en el momento de comer o beber, y el<br />\nlavado de manos frecuente.</p>\n<p>Aquellas personas interesadas en hacer estos test, deber\u00e1n solicitarlo cita previa en el tel\u00e9fono 900121212.\u00a0La toma de muestras se llevar\u00e1 a cabo desde hoy viernes 26 de marzo al 2 de abril.</p>\n<p>Sin embargo, si el resultado del test de ant\u00edgenos es positivo se realizar\u00e1 una segunda<br />\nprueba, en este caso PCR, se indicar\u00e1 aislamiento domiciliario y cuarentena al paciente y se le asignar\u00e1 m\u00e9dico y enfermero para hacerle seguimiento de la enfermedad desde el centro de salud.</p>\n<p>Adem\u00e1s, el personal del CECOVID de Puerto Lumbreras, perteneciente al Servicio de Emergencias &#8211; Protecci\u00f3n Civil del Ayuntamiento, se encargar\u00e1n del seguimiento y rastreo de posibles contactos estrechos del afectado.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/siguen-realizando-test-covid-19-a-sus-empleados-municipales-de-puerto-lumbreras/\">Siguen realizando test COVID-19 a sus empleados municipales de Puerto Lumbreras</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-ha-continuado-esta-manana-con-el-reparto-de-alimentos-a-familias-vulnerables-del-municipio/\">El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras contin\u00faa el reparto de alimentos a las familias m\u00e1s vulnerables ante la pandemia de COVID-19</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/rastreo.jpeg"}, {"idWordpress": 15615, "createdAt": "2021-03-26T14:18:17", "published_at": "2021-03-26T14:18:17", "updatedAt": "2021-03-26T14:18:17", "rutaURL": "limpieza-de-centro-deportivo-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Ponen en marcha un plan de mantenimiento de instalaciones deportivas en Puerto Lumbreras", "contenido": "<p>El Ayuntamiento de Puerto Lumbreras empez\u00f3 con\u00a0un plan de mantenimiento de<br />\ninstalaciones deportivas.</p>\n<p>Dentro de las actuaciones est\u00e1n: limpieza, pintura, mantenimiento, reparaci\u00f3n y\u00a0 acondicionamiento de Centro Deportivo, Polideportivo y pista de atletismo, y preparaci\u00f3n de piscina de verano.</p>\n<p>En palabras del concejal de Actividad F\u00edsica y Deportes, Juan Rub\u00e9n Burrueco, \u201cla actividad deportiva,\u00a0es una actividad esencial y ha sido una imprescindible manera de mantenerse en forma y una v\u00e1lvula de escape para muchos lumbrerenses durante los meses de confinamiento, as\u00ed como en los posteriores\u00bb.</p>\n<p>Hay que recordar que el Ayuntamiento ha adaptado los horarios de nuestras instalaciones municipales para seguir ofreciendo la mayor disponibilidad dentro de las circunstancias que impone la pandemia como el toque de queda, y por ello han adelantado la apertura del<br />\nCentro Deportivo los martes y jueves a las 07:00 h, con horario ininterrumpido hasta las 20:00 horas, y los s\u00e1bados de 08:00 a 14:00 h. y de 16:00 a 20:00 horas.</p>\n<p>Asimismo, se informa que todas las actividades se realizan previa reserva en el Centro Deportivo o en los tel\u00e9fonos 968 49 66 31 y 661 83 99 44 para respetar el aforo establecido.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/con-una-inversion-de-10-554-euros-renovadas-tres-pistas-de-padel-en-el-polideportivo-municipal-de-puerto-lumbreras/\">Con una inversi\u00f3n de 10.554 euros, renovadas tres pistas de p\u00e1del en el polideportivo municipal de Puerto Lumbreras</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuntamiento-y-club-de-tenis-puerto-lumbreras-renuevan-convenio-de-colaboracion-para-fomentar-la-practica-de-ese-deporte-en-el-municipio/\">Ayuntamiento y Club de Tenis Puerto Lumbreras renuevan convenio de colaboraci\u00f3n para fomentar la pr\u00e1ctica de ese deporte en el municipio</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/2.jpg"}, {"idWordpress": 15604, "createdAt": "2021-03-26T13:19:49", "published_at": "2021-03-26T13:19:49", "updatedAt": "2021-03-26T13:19:49", "rutaURL": "puertos-espanoles-afectados-por-el-ever-given", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Puertos espa\u00f1oles alertan del \u00abdesastre\u00bb que ocasiona el bloqueo del Ever Given en el Canal de Suez", "contenido": "<p>Los puertos de Barcelona, Valencia y Cartagena <strong>alertan de que el bloqueo del Ever Given en el Canal de Suez rompe la cadena de suministro de la ruta principal con Asia, ocasionando tensi\u00f3n log\u00edstica del tr\u00e1fico portuario y un encarecimiento de los costes.</strong></p>\n<p>La gravedad de este bloqueo del Suez, depender\u00e1 de los d\u00edas que permanezca encallado el buque, que desde el martes trabajan incansablemente en el dragado para liberarlo sin ning\u00fan resultado.</p>\n<p>Desde el pasado martes el mega buque se escor\u00f3 y qued\u00f3 encallado en el canal como consecuencia de las malas condiciones de visibilidad y de viento en la zona.</p>\n<p>Las consignatarias y navieras espa\u00f1olas est\u00e1n mayormente preocupadas por c\u00f3mo se solucionar\u00e1 el tr\u00e1fico, pues ya se cuentan cientos de buques parados en la zona.\u00a0Lo que requerir\u00e1 de una organizaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n para el atraque en cada puerto.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15613\" aria-describedby=\"caption-attachment-15613\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15613\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2-e1616764596357.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"370\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2-e1616764596357.png 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2-e1616764596357-300x185.png 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2-e1616764596357-356x220.png 356w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2-e1616764596357-20x12.png 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15613\" class=\"wp-caption-text\">Mapa del canal de Suez y el colapso producto del buque encallado. DiarioElMundo.com</figcaption></figure></p>\n<p>El presidente de la Asociaci\u00f3n Valenciana de Empresarios (AVE) y de la mayor empresa de log\u00edstica de Espa\u00f1a, Vicente Boluda, opina que si se prolonga el bloqueo m\u00e1s de diez d\u00edas, tendr\u00eda consecuencias\u00a0muy malas para toda la econom\u00eda, ya que afecta a todo tipo de productos, incluido los combustibles, y del petr\u00f3leo que ya est\u00e1 subiendo de precio.</p>\n<p>El\u00a0<strong>tr\u00e1fico del puerto de Valencia</strong>\u00a0que podr\u00eda verse afectado si se prolonga el cierre del canal son los buques con origen y destino a Lejano Oriente, India-Pakist\u00e1n-Bangla Desh-Sri Lanka, Golfo Ar\u00e1bigo, Mar Rojo y \u00c1frica del sur y del este, con efectos en toda la cadena log\u00edstica.</p>\n<p>En el BCN, al menos llegan ocho buques desde el Canal Suez cada semana por lo que ha colocado en un situaci\u00f3n cr\u00edtica al puerto junto con las empresas dependientes de los suministros asi\u00e1ticos.</p>\n<p>Seg\u00fan fuentes del Port de Barcelona,\u00a0el bloqueo del canal de Suez afecta directamente a la conexi\u00f3n mar\u00edtima con Asia, Jap\u00f3n, el golfo P\u00e9rsico, el subcontinente indio, Pakist\u00e1n y el sureste asi\u00e1tico.</p>\n<p>Lo supone entre 25 y 35 d\u00edas que tardan los buques en llegar a puertos espa\u00f1oles, sin poder atravesar el Suez, se a\u00f1adir\u00edan 10 o 12 d\u00edas para rodear \u00c1frica por el cabo Buena Esperanza.</p>\n<p>Implica adem\u00e1s, una media de medio mill\u00f3n de euros de costes a\u00f1adidos por buque el cambio de ruta.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15611\" aria-describedby=\"caption-attachment-15611\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15611\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1616691605_550966_1616693037_noticia_normal_recorte1-e1616764721675.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"399\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1616691605_550966_1616693037_noticia_normal_recorte1-e1616764721675.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1616691605_550966_1616693037_noticia_normal_recorte1-e1616764721675-300x200.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1616691605_550966_1616693037_noticia_normal_recorte1-e1616764721675-20x13.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15611\" class=\"wp-caption-text\">Puerto de Valencia</figcaption></figure></p>\n<div class=\"box-left\">\n<div class=\"ep-related-long\">\n<div class=\"middle\"></div>\n</div>\n</div>\n<h2>Ever Given encallado, en t\u00e9rminos globales</h2>\n<p>En todo el mundo se respira tensi\u00f3n por los perjuicios del bloqueo que persiste en el Canal egipcio. Por donde se estima pasa u 12% del tr\u00e1fico mar\u00edtimo mundial de mercanc\u00edas y combustible, que ser\u00edan 50 buques diarios apr\u00f3ximadamente.</p>\n<p>Seg\u00fan la firma Lloyd&#8217;s List, se calcula que el bloqueo de la v\u00eda de Suez impide el tr\u00e1nsito diario de mercanc\u00edas valoradas en alrededor de <strong>9.700 millones de d\u00f3lares (8.231 millones de euros)</strong>, lo que equivale a unos 343 millones de euros a la hora.</p>\n<p>Quien m\u00e1s recibe el peso de asumir las p\u00e9rdidas de los propietarios de los bienes transportados que se deterioren, as\u00ed como por no cumplir con los plazos de entrega por el atascamiento del gran buque, es la empresa aseguradora del Ever Given.</p>\n<p>El buque accidentado es propiedad de la empresa japonesa Shoei Kisen, pero lo operaba la taiwanesa Evergreen Line, y es uno de los mayores buques de transporte de contenedores del mundo, con 400 metros de eslora y 59 metros de manga, 16 metros de calado.</p>\n<p>En concreto, transporta 224.000 toneladas de mercanc\u00eda en su ruta desde China hacia el puerto holand\u00e9s de Rotterdam.</p>\n<p>Los trabajos de excavaci\u00f3n y dragado siguen para reflotar al Ever Given, que tras aligerar su peso se tiene previsto aprovechar la subida de la marea <strong>la pr\u00f3xima semana</strong> y lograr desatascarlo para liberar el tr\u00e1fico del canal.</p>\n<p>Hay que tomar en cuenta, que expertos en la materia advierten de los peligros asociados\u00a0 al vaciado de carga, pues se corre el riesgo de desequilibrar el barco. Adem\u00e1s, de ser una operaci\u00f3n delicada y que requerir\u00eda de mucho tiempo.</p>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"bbc-bm53ic e1cc2ql70\" dir=\"ltr\">En el peor de los casos, el barco podr\u00eda romperse por la mitad debido a la distribuci\u00f3n desigual del peso, empeorando a\u00fan m\u00e1s la cr\u00edtica situaci\u00f3n.</p>\n</div>\n<div class=\"bbc-19j92fr e57qer20\" dir=\"ltr\">\n<p class=\"\">El canal de Suez representa una de las principales fuentes de ingreso de divisas extranjeras para Egipto.</p>\n<p class=\"\">Su interrupci\u00f3n tendr\u00e1 un precio elevado compuesto por las indemnizaciones por los retrasos, la p\u00e9rdida de ingresos para el canal de Suez, los posibles da\u00f1os a la carga y el alza del coste de reflotar el buque.</p>\n</div>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/895-reses-del-buque-karim-allah-son-sacrificadas-en-escombreras-y-seran-de-aprovechamiento-subcarnico/\">895 reses del buque Karim Allah son sacrificadas en Escombreras y ser\u00e1n de aprovechamiento subc\u00e1rnico</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/el-puerto-de-cartagena-suspende-la-salida-de-buques-con-ganado-vivo-de-la-darsena-por-caso-del-karim-allah/\">El puerto de Cartagena suspende la salida de buques con ganado vivo de la D\u00e1rsena por caso del Karim Allah</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Econom\u00eda", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Ever-Given-Suez-mapa2.png"}, {"idWordpress": 15605, "createdAt": "2021-03-26T11:44:16", "published_at": "2021-03-26T11:44:16", "updatedAt": "2021-03-26T11:44:16", "rutaURL": "rompe-orden-de-alejamiento-amenazar-a-su-pareja", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Rompe orden de alejamiento para amenazar a su pareja en Alguazas", "contenido": "<p>Un hombre, el cual no se ha revelado su identidad, ni su edad, rompe orden de alejamiento para <strong>amenazar a su pareja</strong>. El sujeto amenaz\u00f3 de muerte a su pareja en su casa en Alguazas, a la que ten\u00eda prohibido acercarse, seg\u00fan fuentes cercanos al caso</p>\n<p>El suceso tuvo lugar a las tres de la ma\u00f1ana, en la calle Poeta Gerardo Diego, junto a la piscina municipal. Un vecino escuch\u00f3 los gritos y y al sujeto <strong>amenazar a su pareja</strong> por lo que alert\u00f3 a Emergencias de que en un d\u00faplex de la zona una mujer estaba en peligro.</p>\n<h3>El hombre fue amenzado por romper la orden de alejamiento y amenazar a su pareja</h3>\n<p>Al lugar se moviliz\u00f3 una patrulla de la Polic\u00eda Local y otra de la Guardia Civil de Molina de Segura, apuntan fuentes policiales. En la casa encontraron al sospechoso, del cual, al ser identificado, se descubri\u00f3 que sobre \u00e9l pesaba una orden de alejamiento de la mujer, por lo que fue arrestado por quebrantamiento de condena. Del hombre se ocup\u00f3 la Benem\u00e9rita, Cuerpo competente para asumir la investigaci\u00f3n, en el marco de la lacra de la violencia de g\u00e9nero.</p>\n<p>Ahora ha de ser el Juzgado de Guardia de Molina de Segura el que decida el destino de este individuo, que, si el juez lo estima, podr\u00eda acabar en prisi\u00f3n, por haber violado la orden judicial que ten\u00eda vigente y <strong>amenzar a su pareja.</strong></p>\n<p><strong>Noticias relacioandas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/investigan-si-un-conductor-drogado/\">Investigan a conductor drogado por matar a los dos hombres de la AP-7</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/incendio-en-alguazas-cobra-la-vida-de-un-hombre/\">Incendio en Alguazas cobra la vida de un hombre de 37 a\u00f1os</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1dfebc18-6aa0-4237-bae1-2e92b58e2b97_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg"}, {"idWordpress": 15599, "createdAt": "2021-03-26T10:51:36", "published_at": "2021-03-26T10:51:36", "updatedAt": "2021-03-26T10:51:36", "rutaURL": "jose-serrano-toma-el-ayuntamiento-de-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Tras 26 a\u00f1os los socialistas retoman la alcald\u00eda murciana con el doctor Serrano al frente", "contenido": "<p>Gracias a la aprobaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura del PSOE y Ciudadanos contra el exaclcalde de Murcia, Jos\u00e9 Ballesta, se coloca al frente del Ayuntamiento capitalino el doctor Jos\u00e9 Antonio Serrano, como militante del PSOE.</p>\n<p>Finalmente, los socialistas lograron destronar al PP, que llevaba 26 a\u00f1os gobernando. Con los nueve concejales del socialistas, los cuatro ediles de\u00a0Ciudadanos\u00a0y los dos de\u00a0Podemos-Equo, que sumaron los 15 de los 29 apoyos necesarios, Ballesta qued\u00f3 fuera de la alcald\u00eda.</p>\n<p>Ballesta se convierte as\u00ed, en el ser <strong>el primer alcalde cesado</strong> y Serrano en el primer concejal que accede al bast\u00f3n de mando por moci\u00f3n de censura, regulada en el <strong>art\u00edculo 197 de la Ley Org\u00e1nica Reguladora de R\u00e9gimen Local</strong>.</p>\n<p>Despu\u00e9s de haber perdido las elecciones del 95, el PSOE est\u00e1 al mando del Ayuntamiento de Murcia para hacer un frente opositor m\u00e1s fuerte ante el Gobierno regional populista.</p>\n<p>Por ahora, el nuevo alcalde de Murcia ha defendido ante el pleno municipal esta iniacitiva como \u00abuna herramienta recogida en nuestra normativa vigente, por lo tanto<strong> democr\u00e1tica</strong>\u00a0<strong>y</strong> <strong>dise\u00f1ada para intentar cambiar las instituciones\u00a0cuando \u00e9stas pierden la confianza de sus gestores\u00bb</strong>.</p>\n<p>Por lo tanto, el nuevo edil ha destacado que exist\u00edan\u00a0motivos suficientes para esta moci\u00f3n de censura, los cuales enumer\u00f3: <strong>\u00abcontrataciones sospechosas, vacunaci\u00f3n irregular, facturas dudosas, investigaciones judiciales y policiales, adem\u00e1s de un gran d\u00e9ficit democr\u00e1tico\u00bb.</strong></p>\n<p>Asimismo, el socialista ha reprochado que Jos\u00e9 Ballesta haya optado <strong>por \u00abquedarse en la retaguardia</strong>, perdiendo el pulso al combate en primera fila\u00bb.</p>\n<p>\u00abHa estado escondido por miedo a mancharse o perder esplendor. Sin embargo, esto sigue y hay que salir de detr\u00e1s de las cortinas\u00bb, manifest\u00f3 Serrano.</p>\n<p>A ballesta no le qued\u00f3 de otra que expresar que se va\u00a0<strong>\u00absin resentimiento ni rencor alguno\u00bb</strong>\u00a0porque \u00abello no cabe en mis creencias y convicciones \u00edntimas\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15602\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/58-1-e1616755509189.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"340\" /></p>\n<p>Para conocer un poco\u00a0 la trayectoria del nuevo alcalde, dentro de su curr\u00edculo est\u00e1 que fue profesor colaborador Honorario de la facultad de Medicina, m\u00e9dico especialista en Medicina Familiar y Comunitaria y m\u00e9dico de Medicina del Deporte. Tambi\u00e9n estuvo en la Consejer\u00eda de Cultura y Educaci\u00f3n para la planificaci\u00f3n de instalaciones deportivas. Fue tutor hospitalario de M\u00e9dicos Residentes de Medicina Familiar y Comunitaria H. Morales Meseguer y, actualmente es el jefe de Servicio de Urgencias del Hospital Morales Meseguer.</p>\n<p>Entre concentraciones de contrarios a la moci\u00f3n de censura y simpatizantes del PSOE, quienes llenaron la plaza tras la toma de posici\u00f3n, y con el PP apuntando que \u00abel traje le queda grande\u00bb y que \u00abel PSOE hace de su argumentario la corrupci\u00f3n, cuando su partido es el m\u00e1s corrupto de Europa\u00bb, Jos\u00e9 Serrano queda al mando del Ayuntamiento murciano.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mocion-de-censura-contra-ballesta-en-murcia/\">Jos\u00e9 Ballesta, a punto de convertirse en el prime edil cesado de Murcia</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/un-plan-para-el-rescate-de-la-economia-exige-el-psoe-en-murcia/\">Un plan para el rescate de la econom\u00eda exige el PSOE en Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/58-1.jpg"}, {"idWordpress": 15591, "createdAt": "2021-03-25T18:20:08", "published_at": "2021-03-25T18:20:08", "updatedAt": "2021-03-25T18:20:08", "rutaURL": "semillas-de-chia-para-delgazar-sanamente", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Adelgazar sanamente con la popular semilla latinoamericana, la Ch\u00eda", "contenido": "<p>Muy cotizada en Estados Unidos y Europa hace una d\u00e9cada m\u00e1s o menos, <strong>la Ch\u00eda, es una semilla que incluso posee m\u00e1s Omega 3 que el salm\u00f3n.</strong></p>\n<p>Sumemos, que tiene <strong>una enorme cantidad de antioxidantes y minerales. Es una fuente completa de prote\u00edna y m\u00e1s fibra que la linaza.</strong></p>\n<p>En el mundo de lo saludable y fitness, estas semillas han sido consideradas \u00abel sue\u00f1o de una persona que est\u00e1 a dieta\u00bb, \u00abel alimento de los corredores\u00bb, \u00abun milagro\u00bb y la \u00absuper comida definitiva\u00bb, seg\u00fan un art\u00edculo publicado por la <em>BBC.</em></p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15593\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/semillas-de-chia-propiedades_82eee97e_1280x720-e1616695947233.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" /></p>\n<p>Por sus m\u00faltiples propiedades, <strong>resulta atractiva para diab\u00e9ticos, vegetarianos y m\u00e1s a\u00fan, para aquellos que quieren adelgazar</strong>.</p>\n<p>Asimismo, se utiliza en animales como los caballos, y se trata de un cultivo muy rentable porque resiste los fen\u00f3menos clim\u00e1ticos y tiene un buen margen de rendimiento.</p>\n<p>Las semillas de Ch\u00eda se han convertido en una de las m\u00e1s confiables aliadas para bajar de peso de manera r\u00e1pida y saludable, ya que son f\u00e1ciles de adquirir y pueden mezclarse con yogurt, batidos, ensaladas, cereales, t\u00e9, mermeladas, pudin, entre much\u00edsimos platos que con un poco de imaginaci\u00f3n pueden incluir este s\u00faper alimento.</p>\n<p class=\"\">Aqu\u00ed te dejamos una rica receta para elaborar un <strong>Pudin de ch\u00eda con avena y pl\u00e1tano:</strong></p>\n<ul>\n<li>Ingredientes: 200 ml. de yogurt, 2 cucharadas de semillas de Ch\u00eda, 4 cucharadas de avena, 1 pl\u00e1tano.</li>\n<li>Preparaci\u00f3n: Agrega las semillas de Ch\u00eda al yogurt y deja la mezcla en el refrigerador por 2 horas.</li>\n</ul>\n<p>Despu\u00e9s, incorpora la avena y el pl\u00e1tano. Es importante que cada ingrediente ocupe un nivel diferente del recipiente y que no se mezclen.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15596\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/pudin_1-e1616695995855.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"350\" /></p>\n<div>\n<div>\n<div>\n<div class=\"briefDescription\">\n<div class=\"briefDescriptionArticle\">\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/a-desintoxicarse-con-un-smoothie-detox/\">\u00a1A desintoxicarse con un smoothie Detox!</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/pimiento-rojo-molido-oro-de-murcia/\">El oro rojo molido, la dulzura e intenso sabor de pimiento de bola murciano</a></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/pudin_1.jpg"}, {"idWordpress": 15588, "createdAt": "2021-03-25T16:38:28", "published_at": "2021-03-25T16:38:28", "updatedAt": "2021-03-25T16:38:28", "rutaURL": "el-museo-arqueologico-municipal-de-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El Museo Arqueol\u00f3gico Municipal de Lorca ampl\u00eda su exposici\u00f3n de la Juder\u00eda medieval", "contenido": "<div>El legado sefard\u00ed podr\u00e1 disfrutarse con dos nuevas vitrinas de mesa con sus respectivos paneles con textos biling\u00fces en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">El vicealcalde de Lorca, Francisco Morales, ha afirmado que \u201cgracias a estas nuevas vitrinas expositivas, la Sala 12 del MUAL \u2018La juder\u00eda bajomedieval de Lorca\u2019, gana nuevos espacios donde exhibir y ayudar a divulgar el patrimonio sefard\u00ed del que goza nuestro municipio\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Morales se ha referido a los restos hallados en l</span>as excavaciones arqueol\u00f3gicas llevadas a cabo en una amplia zona del castillo de Lorca que permitieron descubrir la juder\u00eda bajomedieval con una sinagoga.</div>\n<div></div>\n<div>Se trataba de un taller para la elaboraci\u00f3n de vidrio y diecis\u00e9is casas, as\u00ed como una serie de elementos que son expuestos en el Museo Arqueol\u00f3gico.</div>\n<div></div>\n<div>\u00abToda esta riqueza nos ha hecho ser merecedores de integrarnos en la exclusiva red de Juder\u00edas de Espa\u00f1a y convertirnos en el punto de referencia del legado sefard\u00ed en el levante espa\u00f1ol\u201d, refiri\u00f3 el vicealcalde.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">La concejala de Cultura ha concretado que \u201cse trata de la sala 12 del Museo Arqueol\u00f3gico que desde ahora aumenta su \u00e1mbito expositivo con dos nuevas vitrinas de mesa con sus respectivos paneles con textos biling\u00fces (espa\u00f1ol e ingl\u00e9s) y dibujos en blanco y negro del mismo estilo que el resto de las ilustraciones del museo\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por su parte, el director del Museo Arqueol\u00f3gico, Andr\u00e9s Mart\u00ednez, ha a\u00f1adido que \u201cla exposici\u00f3n de esta vitrina se completa con cuatro libros para la lectura de las oraciones diarias o de las oraciones de las fiestas del Rosh Hashana y del Yon Kippur, fechados entre finales del siglo XIX y el siglo XX. Todas las piezas de esta segunda vitrina han sido cedidas por D. F\u00e9lix Verdugo Bendahan\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Mart\u00ednez ha recordado que \u201cla ampliaci\u00f3n de la exposici\u00f3n de la sala 12 del Museo Arqueol\u00f3gico Municipal se ha querido hacer en esta fecha para estimular a los visitantes para que se acerquen al Museo durante los pr\u00f3ximos d\u00edas de Semana Santa\u201d.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Los visitantes que quieran acceder el Museo Arqueol\u00f3gico Municipal podr\u00e1n hacerlo de martes a s\u00e1bado de 10 a 14 horas y de 17 a 19 horas. El Jueves Santo y el Viernes Santo en horario de ma\u00f1ana y de tarde, mientas que el Domingo de Ramos y el Domingo de Resurrecci\u00f3n abrir\u00e1 solo en horario de ma\u00f1ana de 10 a 14 horas. </span></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/actividades-casa-del-artesano-de-lorca/\">La concejal\u00eda de Artesan\u00eda presenta el programa de actividades de la Casa del Artesano de Lorca</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/actividades-casa-del-artesano-de-lorca/\">La concejal\u00eda de Artesan\u00eda presenta el programa de actividades de la Casa del Artesano de Lorca</a></div>\n<div></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/AMPLIACION-ESPACIO-EXPOSITIVO-MUSEO-ARQUEOLOGICO2.jpeg"}, {"idWordpress": 15585, "createdAt": "2021-03-25T16:21:33", "published_at": "2021-03-25T16:21:33", "updatedAt": "2021-03-25T16:21:33", "rutaURL": "vive-la-semana-santa-en-comarcal-television", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "\u00a1Vive la pasi\u00f3n de la Semana Santa en Comarcal Televisi\u00f3n!", "contenido": "<p style=\"font-weight: 400\">La cadena de televisi\u00f3n ofrece una programaci\u00f3n especial y completa por la Semana Santa, en la que emitir\u00e1 las procesiones lorquinas de a\u00f1os anteriores, as\u00ed como las ceremonias religiosas de 2021 en directo.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Es Semana Santa y Comarcal Televisi\u00f3n llevar\u00e1 los desfiles b\u00edblico pasionales a los hogares de la comarca del Guadalent\u00edn.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Por ello, al igual que en el a\u00f1o 2020 y por segundo a\u00f1o consecutivo la cadena emitir\u00e1 las procesiones lorquinas.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Todas las emisiones ser\u00e1n a las 20:30 horas y acercar\u00e1n la pasi\u00f3n a todos los hogares. Tambi\u00e9n se retransmitir\u00e1n las procesiones de la Curia, el s\u00e1bado 27 de marzo, a las 00:00 horas y la del Silencio, el jueves 1 de abril, tambi\u00e9n a las 00:00 horas.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Finalmente, el domingo 4 de abril Domingo de Resurrecci\u00f3n a las 12:00 horas, se emitir\u00e1n algunos momentos de la procesi\u00f3n que circula este d\u00eda por las calles del centro de Lorca.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Aqu\u00ed encontrar\u00e1s las pr\u00f3ximas emisiones en Comarcal Televisi\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400\">Jueves 25 de marzo: Serenata Virgen de los Dolores. 00:00 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">Viernes 26 de marzo: Procesi\u00f3n Viernes de Dolores. 20:30 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">S\u00e1bado 27 de marzo: Procesi\u00f3n de la Curia. 00:00 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">Domingo 28 de marzo: Procesi\u00f3n Domingo de Ramos. 20:30 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">Jueves 1 de abril: Procesi\u00f3n Jueves Santo. 20:30 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">Jueves 1 de abril: Procesi\u00f3n del Silencio. 00:00 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">Viernes 2 de abril: Procesi\u00f3n Viernes Santo. 20:30 horas.</li>\n<li style=\"font-weight: 400\">S\u00e1bado 4 de abril: Procesi\u00f3n Domingo de Resurrecci\u00f3n. 12:00 horas.</li>\n</ul>\n<p style=\"font-weight: 400\">Y no solo se queda aqu\u00ed la programaci\u00f3n especial. Las misas realizadas por las cofrad\u00edas se podr\u00e1n seguir en directo.</p>\n<p style=\"font-weight: 400\">Se trata de una programaci\u00f3n completa para vivir la Semana de pasi\u00f3n de forma diferente. La actual situaci\u00f3n sanitaria no tiene por qu\u00e9 impedir poder disfrutar del mayor tesoro lorquino.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/semana-santa/\">Gran repercusi\u00f3n de la campa\u00f1a virtual de Semana Santa de Lorca \u201cLa Procesi\u00f3n Va Por Dentro\u201d con la etiqueta #Pasi\u00f3nEnCasa</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/ifelor-y-cecovid-actuaciones-en-semana-santa/\">En Lorca habilitan pruebas PCR de IFELOR para los estudiantes y personas autorizadas que lleguen en Semana Santa</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/unnamed.jpg"}, {"idWordpress": 15477, "createdAt": "2021-03-25T15:54:17", "published_at": "2021-03-25T15:54:17", "updatedAt": "2021-03-25T15:54:17", "rutaURL": "dia-mundial-de-la-actividad-fisica-en-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El d\u00eda Mundial de la Actividad F\u00edsica ser\u00e1 conmemorado con un concurso fotogr\u00e1fico en Lorca", "contenido": "<div>El Foro de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte y la Concejal\u00eda de Deportes de Lorca, celebrar\u00e1n el d\u00eda Mundial de la Actividad F\u00edsica con un concurso fotogr\u00e1fico</div>\n<div></div>\n<div>El pr\u00f3ximo 6 de abril todas las personas que as\u00ed lo deseen podr\u00e1n participar haci\u00e9ndose una foto mientras realizan ejercicio, y as\u00ed ganar premios que consistir\u00e1n en vales para material deportivo.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">La concejala de Deportes, Irene J\u00f3dar espera que con esta iniciativa miles de personas se unan a esta celebraci\u00f3n participando, independientemente de la edad, con el \u00fanico requisito que ser\u00e1 hacer deporte o actividad f\u00edsica, hacerse una foto, y mandarla durante esa jornada al email del Foro.</span></div>\n<div></div>\n<div>\n<p><audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-15477-5\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DEPORTES.mp3?_=5\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DEPORTES.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/IRENE-JODAR-CONCEJALA-DEPORTES.mp3</a></audio></p>\n</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Por su parte, el presidente del Foro de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte de Lorca, Juan Ortu\u00f1o, ha explicado que \u201cel objetivo principal es que todas las personas, de cualquier edad, realicen alg\u00fan tipo de actividad f\u00edsica deportiva sin un lugar determinado, puede ser en casa, en el gimnasio, campo, monta\u00f1a, sendero, pabell\u00f3n deportivo, centro educativo, piscina, calle, etc.\u00bb.</span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Todos los participantes deber\u00e1n hacerse una foto, que debe ser original, llamativa, responsable, protectora, necesaria, urgente, graciosa, y enviarla al siguiente correo electr\u00f3nico: <a href=\"mailto:diadelaactividadfisica.foro@gmail.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">diadelaactividadfisica.foro@gmail.com</a>. </span></div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\"> Habr\u00e1 premios para los tres primeros clasificados, que consistir\u00e1n en tres vales de material deportivo por un valor de: El 1\u00ba de 100 euros; el 2\u00ba de 50 euros y el 3\u00ba de 30 euros.\u00a0</span></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/la-concejalia-de-deportes-junto-al-club-lorca-o-lanza-el-programa-lorca-on/\">La Concejal\u00eda de Deportes, junto al Club Lorca-O, lanza el programa \u2018Lorca On\u2019</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/el-campus-universitario-de-lorca-ofrecera-un-doble-grado-en-ciencias-de-la-actividad-fisica-y-del-deporte-y-en-nutricion-y-dietetica/\">El Campus Universitario de Lorca ofrecer\u00e1 un Doble Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></div>\n<div></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CONCURSO-DIA-DE-LA-ACTIVIDAD-FISICA.jpeg"}, {"idWordpress": 15577, "createdAt": "2021-03-25T15:16:17", "published_at": "2021-03-25T15:16:17", "updatedAt": "2021-03-25T15:16:17", "rutaURL": "incendio-en-alguazas-cobra-la-vida-de-un-hombre", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Incendio en Alguazas cobra la vida de un hombre de 37 a\u00f1os", "contenido": "<p>En las primeras horas de la ma\u00f1ana de este jueves se observ\u00f3 un <strong>incendio en Alguazas</strong>, en una vivienda donde resid\u00eda un hombre de 37 a\u00f1os el cual qued\u00f3 atrapado en el incendio y perdi\u00f3 la vida.</p>\n<p>El 1-1-2 recib\u00eda, a las 5.49 horas, el aviso de la Polic\u00eda Local de Alguazas, cuya patrulla se encontraba en el lugar donde se hab\u00eda declarado el fuego, en un segundo piso de un edificio de tres alturas en la referida calle, y solicitaban asistencia sanitaria para una persona a la que hab\u00edan encontrado inconsciente.</p>\n<h3>Los bomberos acudieron al incendio en Alguazas</h3>\n<p>Al lugar de los hechos se trasladaron los bomberos del Consorcio de Extinci\u00f3n de Incendios y Salvamento de la Regi\u00f3n de Murcia y la Unidad M\u00f3vil de Emergencias con Sanitarios de la Gerencia de Urgencias y Emergencias Sanitarias 061.</p>\n<p>El fuego se hab\u00eda originado en la cocina, los bomberos lograron apagarlo, extingui\u00e9ndolo a las 6:25 horas. Sin embargo, los esfuerzos de los agente de la Polic\u00eda Local, por reanimarlo con diferentes maniobras fueron en vano, los sanitarios solo pudieron hacer m\u00e1s que certificar que el sujeto hab\u00eda fallecido.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-discapacitado-violo-a-su-sobrina/\">Hombre discapacitado viol\u00f3 a su sobrina y es condenado a 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n en Cartagena</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/incendio-en-Alguazas.jpg"}, {"idWordpress": 15567, "createdAt": "2021-03-25T10:39:12", "published_at": "2021-03-25T10:39:12", "updatedAt": "2021-03-25T10:39:12", "rutaURL": "mocion-de-censura-contra-ballesta-en-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Jos\u00e9 Ballesta, a punto de convertirse en el prime edil cesado de Murcia", "contenido": "<p>Con la salida del popular Jos\u00e9 Ballesta, el Ayuntamiento de Murcia vive por primera vez en toda su historia una moci\u00f3n de censura.</p>\n<p>Aunque esta iniciativa pudo darse antes, el \u00e9xito de su aprobaci\u00f3n radica en la cohesi\u00f3n del grupo municipal de Cuidadanos.</p>\n<p>Desde el mediod\u00eda, se proceder\u00e1 al debate, votaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura que cesar\u00e1 a Balllesta y colocar\u00e1 a Jos\u00e9 Antonio Serrano del PSOE, como primer alcalde por este procedimiento.</p>\n<p>En el que podr\u00eda ser su \u00faltimo discurso durante una Gala del diario <em>La Opini\u00f3n,</em> Ballesta asegur\u00f3\u00a0que lo ha intentado todo para frenar la moci\u00f3n.</p>\n<p>\u00abPero no s\u00f3lo ahora, sino desde hace seis a\u00f1os cuando me hice cargo de mis responsabilidades. Lo he dado todo puesto que no me he reservado nada, ni en lo personal, ni en lo familiar ni en lo profesional\u00bb, afirm\u00f3 el edil.</p>\n<p>Mientras, ayer seguidores de su partido tomaron las calles con una manifestaci\u00f3n en coche, para presionar al Cs de frenar la moci\u00f3n de censura contra Ballesta. A lo que el edil manifest\u00f3 \u00abno tener mucha informaci\u00f3n ni mucho conocimiento\u00bb sobre ello.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15574\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/cara4_forCrop-e1616668668681.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"331\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/cara4_forCrop-e1616668668681.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/cara4_forCrop-e1616668668681-300x166.jpg 300w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/cara4_forCrop-e1616668668681-20x11.jpg 20w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<h2>Una unidad diferente a la de la Asamblea Regional</h2>\n<p class=\"article-body__text \">A diferencia de la moci\u00f3n de censura fallida al Presidente de la Regi\u00f3n, la cohesi\u00f3n del grupo de Ciudadanos ha sido la clave para que esta moci\u00f3n se apruebe, seg\u00fan el polit\u00f3logo Jos\u00e9 Miguel Rojo.</p>\n<p>\u00abah\u00ed puede estar la clave y la diferencia\u00bb para que la moci\u00f3n en La Glorieta pueda salir a adelante y no as\u00ed en la Asamblea Regional donde \u00abla fragmentaci\u00f3n de Ciudadanos era m\u00e1s que evidente\u00bb, resalt\u00f3 Rojo.</p>\n<p>El conflicto con el PP en el municipio podr\u00e1 llegar a su fin con la victoria de los socialistas. Lo que llevar\u00e1 a una situaci\u00f3n de &#8216;cohabitaci\u00f3n&#8217; entre el Gobierno regional y el principal municipio de la Regi\u00f3n.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Seg\u00fan el experto, con la retirada de Balllesta el PP decaer\u00eda, traduci\u00e9ndose en menos votos a los populares de cara a las elecciones de 2023.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Por su parte, Ballesta, manifiesta que \u00abestamos viviendo tiempos dif\u00edciles donde algunos han preferido escoger el camino m\u00e1s sencillo antes que aquellos otros que entra\u00f1an alguna dificultad\u00bb.</p>\n<p class=\"article-body__text \">\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/mociones-de-censura-y-elecciones-en-espana/\">Entre mociones de censura y adelanto de elecciones se rompe la coalici\u00f3n territorial del PP y Cs</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/cara4_forCrop.jpg"}, {"idWordpress": 15569, "createdAt": "2021-03-24T20:41:41", "published_at": "2021-03-24T20:41:41", "updatedAt": "2021-03-24T20:41:41", "rutaURL": "el-cartel-anunciador-semana-santa-de-lorca-2021", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El cartel anunciador de la Semana Santa de Lorca 2021 tiene como protagonista al bordado lorquino", "contenido": "<p>El alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos, y el vicealcalde y concejal de Turismo, Francisco Morales, junto al representante de la Fundaci\u00f3n \u201cLa Caixa\u201d, Pedro Liarte, han presentado esta ma\u00f1ana la obra ganadora del concurso convocado para la elecci\u00f3n del <strong>cartel anunciador</strong> de la Semana Santa de Lorca 2021, en una presentaci\u00f3n que tambi\u00e9n ha contado con la asistencia del concejal de Semana Santa, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, y la concejala de Cultura, M.\u00aa \u00c1ngeles Mazuecos.</p>\n<p>El alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos, ha recordado que \u201cla de este 2021 ser\u00e1 una Semana Santa distinta, aunque no tendr\u00e1 la esencia de nuestros desfiles, nuestra pasi\u00f3n y la puesta en escena que es \u00fanica en el mundo, pero tenemos que cumplir con todas las medidas sanitarias\u201d.</p>\n<h3>Cartel anunciador elemento importante de la Semana Santa</h3>\n<p>Diego Jos\u00e9 Mateos ha insistido en que \u201cun elemento que no nos puede faltar es el <strong>cartel anunciador</strong> de la Semana Santa, como esa vacuna de recuerdo de que no tenemos nuestra Semana Santa propiamente dicha, pero el a\u00f1o pr\u00f3ximo tendremos Semana Santa y estos peque\u00f1os nos hacen ver que todo suma para mantener viva esta ilusi\u00f3n\u201d.</p>\n<p>El vicealcalde, Francisco Morales, ha afirmado que \u201cel cartel de 2021 ha sido elegido por unanimidad de los miembros del jurado lorquino, donde se valor\u00f3 especialmente que se trata de un cartel, como sucediera el a\u00f1o pasado, para una Semana Santa en la que no podremos disfrutar nuestros Desfiles B\u00edblico-Pasionales, pero de especial significancia como muestra de apoyo a la candidatura del arte del bordado lorquino para la declaraci\u00f3n como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad por la UNESCO, hecho que se ha tenido en cuenta a la hora de elegir un cartel que destaque sobre todo el bordado de Lorca\u201d.</p>\n<p>Morales ha detallado que \u201cla obra ganadora del concurso de este a\u00f1o es \u2018Color\u2019, de Juan Diego Ingelmo Benavente de Burriana, Castell\u00f3n, y es la primera persona de fuera de Lorca en ganar este concurso desde que empez\u00f3 a celebrarse en 2013\u201d. El autor, que ha participado en la presentaci\u00f3n de manera telem\u00e1tica debido a las restricciones de movilidad actuales, es dise\u00f1ador gr\u00e1fico de profesi\u00f3n, pintor e ilustrador, tiene una reconocida trayectoria en el mundo de la carteler\u00eda y suma m\u00e1s de 400 premios y concursos ganados en toda la geograf\u00eda nacional, entre los que destacan el cartel de Semana Santa de Oviedo de este a\u00f1o, la Semana Santa Marinera de 2021 de Valencia o el cartel de la semifinal de la Copa Davis 2012 entre Espa\u00f1a y estados Unidos.</p>\n<p>El autor del cartel ha querido reflejar la vistosidad y espectacularidad de los bordados y su escenificaci\u00f3n. El color de fondo es el carmes\u00ed de la bandera del municipio y el tono rojo y morado de la t\u00fanica y capa nos remiten a los colores de la Pasi\u00f3n. El nazareno que lo protagoniza recoge en su capuz seis im\u00e1genes de las principales cofrad\u00edas como son azules y blancos, adem\u00e1s de otros hechos diferenciales entre los que se incluyen caballos, carrozas aleg\u00f3ricas, detalles de bordados y una biga. Tambi\u00e9n incluye una imagen por cada una del resto de las cofrad\u00edas adem\u00e1s de una imagen central de la convocatoria del Jueves Santo en la Plaza de Espa\u00f1a con las banderas de los seis pasos. El hachote del nazareno est\u00e1 rematado con una filigrana en plata con el escudo de Lorca. Se trata de una obra digital creada desde Photoshop con tableta gr\u00e1fica, y su traza emula las puntadas de un bordado en sedas.</p>\n<p>En esta novena edici\u00f3n del concurso convocado para la elecci\u00f3n del cartel de la Semana Santa han participado 13 carteles elaborados por distintos artistas de dentro y fuera de Lorca, cifra superior a otras ediciones debido a que este a\u00f1o, como ya se hiciera en 2020, se ha facilitado la presentaci\u00f3n de propuestas en formato.</p>\n<p>El jurado, reunido el pasado 18 de marzo, estuvo compuesto por Pedro Liarte, representante de la Fundaci\u00f3n \u00abLa Caixa\u00bb, que colabora con el concurso haci\u00e9ndose cargo del pago del premio en met\u00e1lico: 1000 \u20ac; el vicealcalde y concejal de Turismo, Francisco Morales; la concejala de Cultura, Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos; el concejal de Semana Santa, Jos\u00e9 Lu\u00eds Ruiz Guill\u00e9n; el presidente de la Asociaci\u00f3n del Bordado. Eduardo S\u00e1nchez Abad\u00ede; as\u00ed como t\u00e9cnicos de las concejal\u00edas de Turismo y Cultura.</p>\n<p>El jurado decidi\u00f3 premiar la obra Juan Diego Ingelmo Benavente, \u00abun cartel donde destaca especialmente el bordado lorquino como apoyo en su andadura hacia la declaraci\u00f3n como Patrimonio Cultural Inmaterial de la Humanidad por la UNESCO. Siendo un a\u00f1o en que no vamos a poder recibir turistas o visitantes de fuera de la Regi\u00f3n, hemos decidido primar el color carmes\u00ed de la bandera lorquina. El bordado, el carmes\u00ed, el escudo, protagonizan esta oda a Lorca, como hecho caracter\u00edstico y diferenciador pero que es expuesto al mundo para su disfrute, para compartir lo que somos y lo que hacemos\u201d, ha detallado Morales.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/PRESENTACION-CARTEL-SEMANA-SANTA-2021.jpeg"}, {"idWordpress": 15564, "createdAt": "2021-03-24T17:03:21", "published_at": "2021-03-24T17:03:21", "updatedAt": "2021-03-24T17:03:21", "rutaURL": "ifelor-y-cecovid-actuaciones-en-semana-santa", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En Lorca habilitan pruebas PCR de IFELOR para los estudiantes y personas autorizadas que lleguen en Semana Santa", "contenido": "<div>\n<div>El Ayuntamiento habilita el IFELOR para la realizaci\u00f3n de test de ant\u00edgenos a estudiantes y personas autorizadas que lleguen a Lorca durante esta Semana Santa.</div>\n</div>\n<div></div>\n<div>Del mismo modo, los concejales de Sanidad y Emergencias del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 \u00c1ngel Ponce e Isabel Casalduero, han hecho un balance de las actuaciones realizadas desde el punto de realizaci\u00f3n de pruebas PCR de IFELOR y el Centro de Rastreo CECOVID, respectivamente.</div>\n<div></div>\n<div>Detallaron que el CECOVID ha atendido 15.000 comunicaciones del municipio, de un total de 38.000 desde su puesta en marcha, y solo durante el periodo conocido como \u2018tercera ola\u2019.</div>\n<div></div>\n<div>En concreto, ser\u00e1 del 26 de marzo al 2 de abril, todas las ma\u00f1anas de 9 a 14:30 horas y los d\u00edas 27 y 31 de marzo y 1 de abril tambi\u00e9n en horario de tarde.</div>\n<div></div>\n<div>\n<div>El edil de Sanidad ha insistido en un nuevo llamamiento para que \u201cen esta Semana Santa nuestra ciudad sea adem\u00e1s de ese referente internacional por la grandeza de nuestra Semana Santa, \u00abseamos tambi\u00e9n referentes en responsabilidad, en compromiso y en cumplimiento de las normas sanitarias\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Por su parte, la concejala de Emergencias ha especificado que \u201cla puesta en marcha del CECOVID, ha propiciado que Lorca se sit\u00fae a nivel nacional a la cabeza de la ratio de rastreador por n\u00famero de habitantes, al alcanzar nuestro municipio en diciembre de 2020, la ratio de 1 rastreador por cada 2.700 habitantes, cuando el porcentaje recomendado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud es de 1 rastreador por cada 5.000 habitantes\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Para realizarse estas pruebas, las personas interesadas podr\u00e1n solicitar cita previa a partir de hoy mi\u00e9rcoles, en el tel\u00e9fono 900 12 12 12. Donde se ofrecer\u00e1n las instrucciones a seguir para realizarse la prueba.</div>\n<div></div>\n</div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/denuncias-por-no-cumplir-restricciones-en-lorca/\">Marzo empieza con un total de 179 de denuncias por incumplimientos de las medidas contra el Covid en Lorca</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/tres-conciertos-en-lorca-por-la-semana-santa/\">La Banda Municipal de M\u00fasica de Lorca conmemora la Semana Santa con un ciclo de tres conciertos</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/balance-cecovid-e-ifelor.jpeg"}, {"idWordpress": 15560, "createdAt": "2021-03-24T16:29:10", "published_at": "2021-03-24T16:29:10", "updatedAt": "2021-03-24T16:29:10", "rutaURL": "tres-conciertos-en-lorca-por-la-semana-santa", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La Banda Municipal de M\u00fasica de Lorca conmemora la Semana Santa con un ciclo de tres conciertos", "contenido": "<div>La concejala de Cultura del Ayuntamiento de Lorca, Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos, junto al director de la Banda Municipal de M\u00fasica, Antonio Manzanera, han presentado el ciclo de conciertos para Semana Santa.</div>\n<div></div>\n<div>Los conciertos tendr\u00e1n lugar los d\u00edas\u00a026 Viernes de Dolores y el 31 de marzo Mi\u00e9rcoles Santo, en el Teatro Guerra a las 19:30 horas; y el 1 de abril Jueves Santo, en la Iglesia de San Crist\u00f3bal a las 12:00 horas.</div>\n<div></div>\n<div>Han puesto de manifiesto que la entrada ser\u00e1 gratuita hasta completar aforo limitado en estos tres conciertos, que se desarrollar\u00e1n cumpliendo con todas las medidas de seguridad establecidas.</div>\n<div></div>\n<div>La edil ha detallado que \u201cel primero de los conciertos abrir\u00e1 con la pieza \u2018Saludo a Lorca\u2019, del m\u00fasico militar, Benjam\u00edn Sevilla de 1919, en el que se incluyen fragmentos de los Himnos, Las Caretas y El Tres; y continuar\u00e1 con la obertura \u2018Poeta y Aldeano\u2019 de F. Suppe y una selecci\u00f3n de zarzuela, \u2018La P\u00edcara Molinera\u2019 de Pablo Luna.</div>\n<div></div>\n<div>El repertorio incluir\u00e1 tambi\u00e9n otra pieza para el alma y la meditaci\u00f3n, como son los Intermedios de Goyescas de Granados o el de Caballer\u00eda Rusticana de P. Mascagni.</div>\n<div></div>\n<div>La sesi\u00f3n musical, finalizar\u00e1 con una segunda parte de m\u00fasica creada en Lorca, con tres piezas dedicadas a los Pasos Azul y Blanco, a la Virgen de los Dolores y a la Virgen de la Amargura y terminar\u00e1 el concierto con los Himnos Las Caretas y el Tres.</div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div>El segundo concierto, est\u00e1 conformado por un repertorio \u00edntegramente compuesto por bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas tales como My Fair Lady, Forrest Gumt, Volver a empezar, La Ciudad de las Estrellas, La La Land, Juego de Tronos y Jesucristo Super Star.</div>\n<div></div>\n<div>La tercera actuaci\u00f3n cuenta con un programa totalmente conformado con piezas de nuestra Semana Santa, en el que se interpretar\u00e1n todos los himnos de todos los pasos y las piezas Cristo de la Sangre y Soledad, dedicados a las principales im\u00e1genes del Paso Encarnado.</div>\n<div></div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/semana-santa/\">Gran repercusi\u00f3n de la campa\u00f1a virtual de Semana Santa de Lorca \u201cLa Procesi\u00f3n Va Por Dentro\u201d con la etiqueta #Pasi\u00f3nEnCasa</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/plaza-del-santisimo-cristo/\">El Ayuntamiento de Lorca aprobar\u00e1 la denominaci\u00f3n de Plaza del Sant\u00edsimo Cristo de la Sangre y Placeta de la Encarnaci\u00f3n</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/conciertos-semana-santa-banda-musica.jpeg"}, {"idWordpress": 15458, "createdAt": "2021-03-24T16:13:36", "published_at": "2021-03-24T16:13:36", "updatedAt": "2021-03-24T16:13:36", "rutaURL": "el-cuarto-poder", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "EL CUARTO PODER", "contenido": "<p>Contaba un respetable peri\u00f3dico franc\u00e9s all\u00e1 por el verano de 1937, en relaci\u00f3n con el bombardeo a\u00e9reo y posterior incendio de la ciudad vasca de Guernica, que aquel tr\u00e1gico episodio hab\u00eda sido ideado por las oscuras hordas anarquistas que pululaban en esos revueltos tiempos por la milenaria ciudad.</p>\n<p>Al parecer, en un arranque de ira, hab\u00edan decidido prenderle fuego hasta reducirla a cenizas con el objeto de aleccionar a sus moradores cat\u00f3licos, a los que deb\u00edan odiar poco menos que hasta la muerte.</p>\n<p>Dicho peri\u00f3dico, al mostrar a toda plana aquella noticia con impresionantes fotograf\u00edas de la destrucci\u00f3n ocasionada, no tuvo ning\u00fan rubor en afirmar aquella tesis, no ya sin contrastar, sino directamente inventada. Incluso sigui\u00f3 enrocado en sus falsas acusaciones una vez el asunto fue finalmente resuelto, demostr\u00e1ndose la verdadera autor\u00eda de semejante desprop\u00f3sito.</p>\n<p>Su evidente objetivo era movilizar a los lectores a favor de una l\u00ednea de opini\u00f3n, la suya concretamente, la cual consideraban m\u00e1s acertada para promover el rechazo a la intervenci\u00f3n francesa en la guerra civil que estaba ocurriendo al otro lado de los Pirineos y que amenazaba la paz interna dentro del territorio galo, aun usando mentiras, o fake news que se dir\u00eda ahora, para conseguir dicho objetivo.</p>\n<p>No me corresponde poner en duda aqu\u00ed el ideario pol\u00edtico de aquel peri\u00f3dico sino censurar el modus operandi del que se sirvi\u00f3 para intentar inculcar una idea a sabiendas falsa y perniciosa vali\u00e9ndose de su papel de informador \u201coficial\u201d y acreditado.</p>\n<p>Tampoco me corresponde poner en tela de juicio, ni mucho menos, a la prensa francesa, y si reconocer sus logros. Por citar alguno, recordar la famosa intervenci\u00f3n de \u00c9mile Zola contra el gobierno de la tercera rep\u00fablica en el turbulento caso Dreyfus.</p>\n<p>Desafortunadamente este hecho, lejos de ser un acontecimiento aislado y fortuito en la historia, se convirti\u00f3 ya desde sus inicios, en una manera de proceder cada vez m\u00e1s habitual, deslegitimando con ello el papel de observador que ha de atribu\u00edrsele a la prensa y dem\u00e1s medios de comunicaci\u00f3n, as\u00ed como menoscabando la reputaci\u00f3n de aquellos peri\u00f3dicos que si se reg\u00edan por unas normas \u00e9ticas de compromiso a la verdad para con la sociedad.</p>\n<p>Aquello que dio a conocerse como opini\u00f3n p\u00fablica, se convirti\u00f3 en un actor principal de la vida en comunidad, con una fuerza capaz de llegar a cotas de protesta hasta entonces impensables. Capaz incluso de tumbar gobiernos, aquella naciente masa de opini\u00f3n deb\u00eda ser tomada en cuenta, agasajada y algo m\u00e1s abyecto: moldeada para reducir su potencial. Nac\u00eda as\u00ed el poder de la prensa, aquello que en los Estados Unidos llamaron el cuarto poder.</p>\n<p>En el mundo democr\u00e1tico en el que vivimos, los poderes est\u00e1n divididos para que puedan autorregularse y, dentro de cada uno de ellos participan representantes de distintas ideas, perspectivas y sensibilidades pol\u00edticas. Por ello, y sin pretender mostrar m\u00e1s ejemplos extremos como el mencionado al principio de este art\u00edculo, no resulta pernicioso, sino que es completamente v\u00e1lido y necesario que el cuarto poder este repartido entre medios de distinta base ideol\u00f3gica.</p>\n<p>Esta pluralidad aporta distintos \u00a0enfoques a la hora de observar la realidad que enriquecen el an\u00e1lisis de los procesos sociales, a\u00f1adi\u00e9ndole las necesarias dosis de humildad y honradez intelectual que permiten conseguir el doble objetivo de este inmenso poder: informar y formar, siempre desde el respeto y el compromiso con los ciudadanos.</p>\n<p>No hace m\u00e1s que venirme a la mente, por toda su vigencia actual, la genial pel\u00edcula de Orson Wells, Ciudadano Kane. En ella se nos presenta la imagen caricaturizada de un magnate de los medios que decide dar el salto al estamento pol\u00edtico sabi\u00e9ndose apoyado por su inmenso imperio de comunicaci\u00f3n escrito y radiof\u00f3nico.</p>\n<p>No quiero olvidar otras como Network o El gran carnaval, pel\u00edculas que nos recuerdan las oscuras aristas que en ocasiones subyacen tras un ejercicio tan libre y necesario como es el periodismo.</p>\n<p><strong>Notas relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/censura/\">CENSURA</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/tertulianos/\">TERTULIANOS</a></p>\n", "autor": "Antonio Fuentes G.", "categorias": ["Actualidad", "Colaboradores", "Cultura", "Opini\u00f3n"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Imagen-texto-4.jpg"}, {"idWordpress": 15545, "createdAt": "2021-03-24T15:57:02", "published_at": "2021-03-24T15:57:02", "updatedAt": "2021-03-24T15:57:02", "rutaURL": "baja-la-incidencia-de-covid-en-la-region", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La incidencia de contagios por Covid-19 baja en la Regi\u00f3n y Salud apuesta por m\u00e1s puntos para test de ant\u00edgenos", "contenido": "<p>Con la amenaza de una cuarta ola de coronavirus, desde Sanidad se baraja la idea de endurecer las restricciones durante esta Semana Santa.</p>\n<p>Aunque la Regi\u00f3n de Murcia ha bajado sus \u00edndices de contagios en los \u00faltimos d\u00edas. A la fecha de hoy, <strong>suma dos fallecidos y 84 positivos por COVID-19</strong>.</p>\n<p class=\" body-components__text\">As\u00ed, desde el Servicio Murciano de Salud recuerdan que la Comunidad oscila entre la <b>segunda y tercera autonom\u00eda que mejores datos de incidencia</b> de coronavirus presenta en el conjunto del pa\u00eds. Con 47,73 casos/100.000 habitantes en los \u00faltimos 14 d\u00edas.</p>\n<p class=\" body-components__text\">Por su parte, la opci\u00f3n del Gobierno central de endurecer las actuales restricciones se estudian ante la amenaza de una<b>\u00a0cuarta ola a la que apuntan expertos internacionales</b>, que tambi\u00e9n se vuelve m\u00e1s peligrosa con el auge de las variantes detectadas en todo el mundo, como la cepa brit\u00e1nica, la sudafricana y la brasile\u00f1a.</p>\n<h2 class=\" body-components__text\">Situaci\u00f3n Covid en Espa\u00f1a</h2>\n<p>Seg\u00fan el \u00faltimo informe del Ministerio de Sanidad, la Incidencia Acumulada (IA) de los \u00faltimos 14 d\u00edas en nuestro pa\u00eds, se sit\u00faa en los <strong>129,55 casos</strong>/100.000 habitantes, en comparaci\u00f3n con los 128,71 del lunes.</p>\n<p>Asimismo, las Comunidades Aut\u00f3nomas han notificado <strong>5.516 nuevos casos de coronavirus</strong>, de los que 2.941 han sido diagnosticados s\u00f3lo en las \u00faltimas 24 horas, y un total de <strong>201 muertes</strong> m\u00e1s por la enfermedad.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15554\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExLqBg-U8AYv7Vy.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"335\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExLqBg-U8AYv7Vy.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/ExLqBg-U8AYv7Vy-300x168.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p class=\" body-components__text\">Por lo que el Ministerio de Sanidad mantiene una serie de medidas restrictivas como el cierre de comercios, e incluye el adelanto del toque de queda a las 20:00 horas.</p>\n<p class=\" body-components__text\">Decisi\u00f3n que para el Consejero de Salud, Juan Jos\u00e9 Pedre\u00f1o, considera que deber\u00eda mantenerse a las 22:00 horas. No obstante, ha adelantado que acatar\u00e1 la decisi\u00f3n que tome el Consejo Interterritorial del SMS.</p>\n<p>Para el titular de Salud, su postura a favor de mantener el horario establecido para el toque de queda entre las 22.00 y las 6.00 horas, no quita que se adopten medidas m\u00e1s restrictivas si la evoluci\u00f3n de los contagios lo requiere.</p>\n<h2>Turismo en la Semana Santa</h2>\n<p>Ante la apertura del turismo extranjero en el pa\u00eds y la regi\u00f3n, Salud va a habilitar nueve espacios para realizar pruebas de ant\u00edgenos a las personas que tengan previsto visitarnos en Semana Santa.</p>\n<p>El llamado es para que las personas que viajen a la Regi\u00f3n se realicen un test de ant\u00edgenos apenas lleguen, para prevenir los contagios por desplazamientos.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15557\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1591534647818.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" srcset=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1591534647818.jpg 600w, http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1591534647818-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" /></p>\n<p>Seg\u00fan rese\u00f1a el SMS, las tomas de muestras se realizar\u00e1n entre<strong> los d\u00edas 26 de marzo y 2 de abril</strong> en los siguientes puntos:</p>\n<ul>\n<li>Murcia ciudad: Cuartel de Artiller\u00eda</li>\n<li>Cartagena: Hospital Santa Mar\u00eda del Rosell</li>\n<li>Lorca ciudad: Recinto Ifelor</li>\n<li>\u00c1guilas: Recinto Ferial Adolfo Su\u00e1rez</li>\n<li>Puerto de Mazarr\u00f3n: centro de salud del Puerto</li>\n<li>Consultorio de Los Narejos</li>\n<li>Caravaca de la Cruz: Hospital del Noroeste</li>\n<li>Yecla: Hospital Virgen del Castillo</li>\n<li>Cieza: Hospital de la Vega Lorenzo Guirao</li>\n</ul>\n<p>Para realizarse estas pruebas, las personas interesadas podr\u00e1n solicitar cita previa a partir de hoy mi\u00e9rcoles en el tel\u00e9fono 900 12 12 12, donde se ofrecer\u00e1n las instrucciones a seguir para realizarse la prueba.</p>\n<p>Recuerdan que es importante destacar que con un resultado negativo en la prueba se debe seguir siendo prudentes y adoptar medidas de precauci\u00f3n para evitar contagios.</p>\n<p>Por el contrario, de ser positivo el resultados se realizar\u00e1 una segunda prueba, en este caso PCR, se indicar\u00e1 aislamiento domiciliario, cuarentena al paciente y se le asignar\u00e1 m\u00e9dico y enfermero para hacerle seguimiento de la enfermedad desde el centro de salud o por el grupo de apoyo de su \u00e1rea de salud.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/cuatro-personas-mueren-24-horas-por-covid-19-en-murcia/\">Cuatro personas murieron en las \u00faltimas 24 horas por Covid-19 en Murcia. Balance actual epidemiol\u00f3gico</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/medidas-sanitarias-para-san-jose-y-semana-santa/\">Ante las medidas obligatorias para San Jos\u00e9 y Semana Santa, algunas CCAA muestran objeciones</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Salud"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/1591534647818.jpg"}, {"idWordpress": 15546, "createdAt": "2021-03-24T15:30:25", "published_at": "2021-03-24T15:30:25", "updatedAt": "2021-03-24T15:30:25", "rutaURL": "sabroso-y-nutritivo-plato-de-magra-con-tomate", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Sabroso y nutritivo plato de Magra con tomate", "contenido": "<p>La Magra con tomate es un plato que se puede encontrar presente en muchos bares de Murcia para calmar el hambre a cualquier hora. Este plato t\u00edpico de Murca es sabroso y nutritivo, es indispensable colocarle un pan para mojar bien en la rica salsa de la <strong>Magra con tomate</strong>, sin embargo tambi\u00e9n se puede acompa\u00f1ar con una buena raci\u00f3n de papas fritas o asadas.</p>\n<p><strong>Ingredientes:</strong></p>\n<ul>\n<li>500 g de magro de cerdo en tacos para guisar,</li>\n<li>2 pimientos verdes italianos,</li>\n<li>1 cebolleta, 600 g de tomate triturado,</li>\n<li>150 ml de vino tinto, caldo de pollo o agua</li>\n<li>Az\u00facar</li>\n<li>Aceite de oliva virgen extra</li>\n<li>Pimienta negra molida, sal</li>\n</ul>\n<p><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Magra-con-tomate-e1616599024972.jpg\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15547\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Magra-con-tomate-e1616599024972.jpg\" alt=\"Magra con tomate\" width=\"600\" height=\"763\" /></a></p>\n<h2>Elaboraci\u00f3n de la Magra con tomate</h2>\n<p>Picar fina la cebolleta y cortar los pimientos lavados en tiras o cubos no muy grandes, reserv\u00e1ndolos por separado.</p>\n<p>Calentar un fondo de aceite de oliva en una cazuela y fre\u00edr los pimientos con un poco de sal, dejando que se empiecen a tostar un poco.</p>\n<p>Deben estar algo blandos y oler a gloria. Retirar.</p>\n<p>En el mismo aceite cocinar la carne de cerdo salpimentada hasta que se dore bien.</p>\n<p>A\u00f1adir la cebolleta, remover y cocinar el conjunto hasta que la cebolleta haya soltado agua y est\u00e9 tierna, fundi\u00e9ndose con la carne.</p>\n<p>Echar el tomate, remover bien, a\u00f1adir un poco de az\u00facar y regar con el vino. Llevar a ebullici\u00f3n, bajar el fuego y tapar. Dejar cocinar a fuego lento unos 15-20 minutos, hasta que reduzca.</p>\n<p>Vigilar que no queda muy seco, a\u00f1adiendo caldo o agua si fuera necesario.</p>\n<p>El nivel de l\u00edquido depender\u00e1 del tipo de tomate.</p>\n<p>A\u00f1adir los pimientos y remover.</p>\n<p>Salpimentar y cocinar todo junto unos 5-10 minutos m\u00e1s.</p>\n<p>Comprobar el punto de sal y la acidez, corriendo lo que haga falta.</p>\n<p>Ajustar tambi\u00e9n la textura de la salsa; lo ideal es que jugosita pero no muy l\u00edquida.</p>\n<p><strong>M\u00e1s recetas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/dulces-paparajotes-una-delicila-murciana/\"><strong>Disfruta de los crujientes y dulces paparajotes, una delicila murciana tan tipica como particular</strong></a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/tarta-de-manzana-con-pinones/\"><strong>Rico postre al estilo de Murcia: tarta de manzana con pi\u00f1ones</strong></a></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Gastronom\u00eda"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Magra-con-tomate-2.jpg"}, {"idWordpress": 15533, "createdAt": "2021-03-24T12:22:37", "published_at": "2021-03-24T12:22:37", "updatedAt": "2021-03-24T12:22:37", "rutaURL": "viajeros-extranjeros-durante-la-semana-santa", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Sin importar la transmisi\u00f3n del Covid, Murcia tambi\u00e9n recibe a viajeros extranjeros durante la Semana Santa", "contenido": "<div class=\"supratitle-container\">\n<p>Turistas alemanes, franceses y brit\u00e1nicos huyen del confinamiento extremo de sus pa\u00edses para vacacionar libremente por algunas comunidades espa\u00f1olas.</p>\n<p>La Regi\u00f3n de Murcia, junto a Baleares, Extremadura, La Rioja, Murcia, Comunidad Valenciana y Castilla-La Mancha, fueron sacadas de la lista de zonas de riesgo del Gobierno alem\u00e1n, por lo que se han convertido en los destinos predilectos en estas fechas.</p>\n<p>Este cambio de status de riesgo, implica que los viajeros que <strong>vuelen a Alemania procedentes de esas regiones no precisan un test PCR negativo</strong> <strong>en las primeras 48 horas ni una cuarentena de diez d\u00edas.</strong></p>\n<p>Desde el puente de San Jos\u00e9, la continua llegada de turistas v\u00eda aeroportuaria ha alegrado a muchos, principalmente al Gobierno espa\u00f1ol, e incomodado a otros que en cumplimiento de las restricciones de cara a la pascua no pueden ni movilizarse de una regi\u00f3n a otra, \u00abla recomendaci\u00f3n que quedarse en su casa\u00bb como lo dijo el presidente S\u00e1nchez.</p>\n<p>Ya desde el pasado lunes Bruselas le ped\u00eda<strong> a Espa\u00f1a \u00abcoherencia\u00bb en las restricciones de viaje que aplica dentro de su territorio y con otros pa\u00edses,</strong>\u00a0por esta situaci\u00f3n que est\u00e1 desestimando los peligros de transmisi\u00f3n del Covid-19 con los viajes interfronterizos.</p>\n<p>Ante esto, S\u00e1nchez defiendi\u00f3 ante el Congreso de diputados que<strong> \u00absigue las recomendaciones europeas sobre la llegada de turistas extranjeros que aplica dentro y fuera de su frontera\u00bb</strong>.</p>\n<p>S\u00e1nchez ha destacado que el Gobierno act\u00faa de forma \u00abcoherente y consecuente\u00bb con las recomendaciones de la CE y la autoridad sanitaria en el \u00e1mbito comunitario.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15535\" aria-describedby=\"caption-attachment-15535\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15535\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/sanchez-k8UF-620x349@abc-e1616582172301.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15535\" class=\"wp-caption-text\">Presidente S\u00e1nchez en sesi\u00f3n del Congreso de Diputados. Foto: EP.com</figcaption></figure></p>\n</div>\n<div class=\"title\">\n<h1>Argumentos del Misterio de turismo</h1>\n<p>La ministra de Turismo\u00a0Reyes Maroto, ha justificado que los extranjeros \u00abvienen con PCR y eso no se puede garantizar en los viajes en la Pen\u00ednsula\u00bb.</p>\n<p>Es decir, que \u00abno se tiene capacidad de control para los viajes nacionales, mientras que, como el 80 % de los internacionales llegan en avi\u00f3n, es m\u00e1s sencillo establecer controles sanitarios de este tipo\u00bb.</p>\n<p>Al igual que el Presidente espa\u00f1ol, reiter\u00f3 que \u00abcontamos con\u00a0<strong>protocolos comunes en el \u00e1mbito de la UE</strong>\u00a0<strong>que permiten la</strong>\u00a0<strong>movilidad entre pa\u00edses\u00bb</strong>.</p>\n<p>M\u00e1s sin embargo, ante esta postura, el diputado de EAJ-PNV, Aitor Esteban aleg\u00f3 que \u00ablas llegadas no se controlan en los aeropuertos y es necesario adoptar medidas coherentes en el \u00e1mbito externo e interno. No es tiempo para fomentar la movilidad por ocio ni interno ni externo\u00bb.</p>\n<p>Dejando la crisis sanitaria a un lado, Maroto asegur\u00f3 que<strong> Espa\u00f1a quiere ser pionera en el uso del pasaporte sanitario y trabaja para que est\u00e9 disponible en verano</strong>.</p>\n<p>Explic\u00f3 que esta iniciativa permite tener esperanza y ser optimistas sobre el reinicio de viajes seguros. M\u00e1s cuando \u00abeste verano se dan mejores condiciones que el pasado, porque contamos con el pasaporte sanitario y la vacunaci\u00f3n avanzar\u00e1 como para movernos con garant\u00edas\u00bb, asegur\u00f3.</p>\n</div>\n<p>La ministra espera que este a\u00f1o al menos se llegue a la mitad de turistas que en el 2019, es decir, unos 40 millones de personas, que fue una cifra muy alejada de lo que se consigui\u00f3 en el 2020, que solo fueron 19 millones.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15536\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/matrimonio-mascarillas-playa-alboraya-kjhH-U130910526040H9E-1248x770@RC-e1616588024342.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"370\" /></p>\n<p>Asimismo, de frente a una cuarta ola de coronavirus en Europa, para el 2022 la ministra vaticina la \u00abrecuperaci\u00f3n total del sector en nivel de actividad y calidad\u00bb.</p>\n<h2>Voces contrarias al turismo extranjero</h2>\n<p>La primera en reaccionar con la incongruencia de abrir las puertas al turismo extranjero m\u00e1s no al propio, fue la Comisi\u00f3n Europea, a la que \u00abtampoco le parece normal\u00bb esta diferenciaci\u00f3n.</p>\n<p>Por ello, el pasado lunes <strong>pidi\u00f3 a Espa\u00f1a \u00abcoherencia\u00bb en las restricciones de viaje que aplica dentro de su territorio y con otros pa\u00edses</strong>, asegurando que los riesgos vinculados al coronavirus son similares.</p>\n<p>A lo que ya sabemos la postura del Presidente, quien defiende los cierres entre las CCAA pese a que haya v\u00eda libre en los aeropuertos.</p>\n<p>Por lo que podemos ver a los franceses, italianos o alemanes campar libremente para disfrutar de la libertad que no tienen en su pa\u00eds de origen.</p>\n<p>La situaci\u00f3n es clara: Francia ha cerrado su frontera y Par\u00eds est\u00e1 confinada, Alemania cierra Berl\u00edn y anuncia un confinamiento extremo para la pr\u00f3xima semana, mientras sus ciudadanos llegan en vuelos fletados a Espa\u00f1a uno tras otro.</p>\n<p>En relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n Covid-19, Espa\u00f1a actualmente presenta una incidencia acumulada de 127 casos/100.000 habitantes a 14 d\u00edas, mientras que son m\u00e1s altas la de Alemania es de 166 y la de Francia, de 450.</p>\n<p>Como ha manifestado el diputado, la forma de gesti\u00f3n del Gobierno causa \u00abperplejidad y sentimientos de discriminaci\u00f3n\u00bb que pueden generar \u00abfrustraci\u00f3n\u00bb en los ciudadanos, ya que mientras alemanes o franceses siguen llegando a Espa\u00f1a, en sus pa\u00edses se refuerzan las medidas de confinamiento contra la pandemia.</p>\n<p>El problema est\u00e1 en que<strong>\u00a0los espa\u00f1oles no pueden viajar a ninguna otra comunidad</strong>\u00a0<strong>ni ning\u00fan otro pa\u00eds porque sus fronteras est\u00e1n cerradas, aunque acrediten una PCR negativa. </strong></p>\n<p>Aunque Maroto insiste en que se est\u00e1 fomentando el turismo dentro de la comunidad, tambi\u00e9n reconoce que en este momento no tienen \u00abcapacidad de control\u00bb para permitir los desplazamientos entre autonom\u00edas.</p>\n<p>Como medida de resguardo ante la apertura del turismo en la Regi\u00f3n, el Servicio Murciano de Salud va a habilitar nueve espacios para realizar las pruebas de ant\u00edgenos a las personas que tengan previsto visitar la Regi\u00f3n de Murcia en Semana Santa.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-oficina-de-turismo-de-puerto-lumbreras-acoge-protocolos-post-covid-19-para-la-seguridad-de-sus-usuarios/\">La Oficina de Turismo de Puerto Lumbreras acoge protocolos post-Covid-19 para la seguridad de sus usuarios</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/gobierno-impone-cuarentena-de-14-dias-a-quien-venga-del-extranjero/\">Gobierno impone cuarentena de 14 d\u00edas a quien venga del extranjero</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/matrimonio-mascarillas-playa-alboraya-kjhH-U130910526040H9E-1248x770@RC.jpg"}, {"idWordpress": 15538, "createdAt": "2021-03-24T11:44:10", "published_at": "2021-03-24T11:44:10", "updatedAt": "2021-03-24T11:51:42", "rutaURL": "investigan-si-un-conductor-drogado", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Investigan a conductor drogado por matar a los dos hombres de la AP-7", "contenido": "<p>La Guardia\u00a0 Civil contin\u00faa con las investigaciones \u00a0al <strong>conductor drogado</strong> \u00a0luego el hallazgo de dos personas desnudas y mutiladas en la AP-7,\u00a0 a la altura de Alc\u00e1zares, el D\u00eda de San Jos\u00e9. A falta de un informe forense decisivo, todo se\u00f1ala que ambos hombres fueron arrollados por un veh\u00edculo, seg\u00fan fuentes cercanas al caso.</p>\n<p>De hecho, la Benemerita, sospecha de un conductor que fue identificado poco despu\u00e9s del hallazgo de los cad\u00e1veres. El conductor dio positivo en las pruebas de drogas al volante.\u00a0 El sujeto no ha sido arrestado, pero si est\u00e1 siendo investigado. En caso de confirmarse su participaci\u00f3n, podr\u00eda ser imputado de un delito de homicidio voluntario.</p>\n<h3>Hip\u00f3tesis de como el conductor drogado arroll\u00f3 a los dos hombres</h3>\n<p>La principal hip\u00f3tesis que desde un principio manejaron los investigadores fue la de que el coche en el que viajaban los dos hombres, un rumano y un albano, se averi\u00f3 de madrugada en la carretera. Cuando los ocupantes del turismo bajaron, para tratar de empujar el mismo, fueron arrollados por el <strong>conductor drogado</strong> que no los vio en la calzada, debido a la ausencia de iluminaci\u00f3n.</p>\n<h2>Emergencias Los Alc\u00e1zares</h2>\n<p>Siempre a la espera de las conclusiones del Instituto de Medicina Legal, las mutilaciones que presentaban los cuerpos (uno de ellos ten\u00eda incluso la cabeza cortada) podr\u00edan deberse al atropello por parte del otro veh\u00edculo. A\u00fan no hay explicaci\u00f3n al hecho de que los cuerpos estuviesen desnudos cuando fueron encontrados, aunque una posibilidad es que el veh\u00edculo que los alcanz\u00f3 sin querer les arrancase la ropa, explican fuentes conocedoras de los hechos.</p>\n<h2>Desnudos y mutilados</h2>\n<p>Los hechos tuvieron lugar sobre las cinco y media de la ma\u00f1ana, a la altura de la salida a Los Narejos de la AP-7. Una llamada por parte de un conductor alert\u00f3 Emergencias de que hab\u00eda chocado con un veh\u00edculo, aunque \u00e9l se encontraba bien. Al lugar llegaron primero polic\u00edas locales y bomberos, que encontraron dos cad\u00e1veres desnudos y mutilados, y ambos fuera del coche: sobre el asfalto.</p>\n<p>En cuanto al conductor que llam\u00f3 al 112, cont\u00f3 a la Polic\u00eda que iba solo en su coche y choc\u00f3, sin poder evitarlo, con otro autom\u00f3vil que estaba parado en mitad de la carretera.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/el-hambre-y-la-delincuencia-murcia/\">El hambre y la delincuencia se apoderan de la Regi\u00f3n</a></strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/hombre-discapacitado-violo-a-su-sobrina/\"><strong>Hombre discapacitado viol\u00f3 a su sobrina y es condenado a 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n en Cartagena</strong></a></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/conductor-drogado.jpg"}, {"idWordpress": 15519, "createdAt": "2021-03-23T16:28:48", "published_at": "2021-03-23T16:28:48", "updatedAt": "2021-03-23T16:28:48", "rutaURL": "protestas-violentas-en-reino-unido", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Arde el Reino Unido con las protestas contra la nueva ley de seguridad", "contenido": "<div class=\"falseH1\">Las protestas siguen creciendo en el Reino Unido contra la nueva ley que se debate en el parlamento que dar\u00eda m\u00e1s poder a la Polic\u00eda para \u00abcontrolar\u00bb las manifestaciones en ese pa\u00eds.</div>\n<div></div>\n<div>\n<div style=\"width: 696px;\" class=\"wp-video\"><video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-15519-3\" width=\"696\" height=\"696\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video/mp4\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-23_11-03-48.mp4?_=3\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-23_11-03-48.mp4\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-23_11-03-48.mp4</a></video></div>\n</div>\n<div class=\"falseH1\"></div>\n<div>El fin de semana en Bristol, al menos 20 polic\u00edas resultaron heridos y siete personas fueron detenidas tras las manifestaciones que se volvieron graves disturbios.</div>\n<div></div>\n<div>El descontento por esta ley ha crecido de forma tal, que tras la multitudinaria manifestaci\u00f3n y el enfrentamiento de civiles y polic\u00edas, ha sido una de las m\u00e1s violentas registrada en d\u00e9cadas.</div>\n<div></div>\n<div class=\"summary\">\n<p>La causa central de la oposici\u00f3n a esta ley de seguridad, es la tan criticada actuaci\u00f3n policial de un agente por el asesinato de Sara Everard de 33 a\u00f1os de edad durante una manifestaci\u00f3n feminista.</p>\n</div>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15524\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/2321326-e1616516389994.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"337\" /></p>\n<p>Bajo el lema\u00a0<strong>\u00abKill the bill\u00bb o \u00abMatemos la ley\u00bb</strong>, lo que comenz\u00f3 como una protesta pac\u00edfica en el centro de Bristol acaba en todo un enfrentamiento, que dej\u00f3 al menos 20 polic\u00edas heridos, de gravedad algunos de ellos, as\u00ed como siete personas detenidas.</p>\n<div class=\"section\">\n<p>El proyecto de ley sobre la Polic\u00eda, con las sentencias penales y los tribunales dar\u00eda <strong>m\u00e1s competencias a los agentes de Inglaterra y Gales</strong>\u00a0ante manifestaciones no violentas.</p>\n</div>\n<div class=\"section\">\n<p>De esta manera, en las protestas en el Reino Unido que se consideraran demasiado molestas o ruidosas podr\u00edan estar justificada la brutalidad policial, como las sucedidas este domingo.</p>\n</div>\n<div class=\"summary\">\n<p>Para el alcalde de la ciudad, Marvin Rees, aunque entiende \u00ablas frustraciones\u00bb de los manifestantes con la nueva ley, \u00abdestrozar edificios, veh\u00edculos y atacar a la Polic\u00eda no disminuir\u00e1 la probabilidad de que se apruebe el proyecto de ley\u00bb.</p>\n</div>\n<div class=\"section\"></div>\n<div class=\"section\">\n<div class=\"incluBox L\"></div>\n</div>\n<h3></h3>\n<p>Nota relacionada:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/semana-cierra-con-protestas-contra-confinamiento/\">La semana cierra con m\u00faltiples protestas anti-confinamiento alrededor del mundo</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-23_11-03-48.mp4"}, {"idWordpress": 15471, "createdAt": "2021-03-23T15:30:18", "published_at": "2021-03-23T15:30:18", "updatedAt": "2021-03-23T17:44:05", "rutaURL": "andres-del-campo-las-comunidades-de-regantes-no-pueden-estar-politizadas", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Andr\u00e9s del Campo: las Comunidades de Regantes no pueden estar politizadas", "contenido": "<p>En el contexto del D\u00eda Mundial del Agua que se celebr\u00f3 ayer,\u00a0 traemos a ustedes las reflexiones y consideraciones del experimentando Andr\u00e9s del Campo, presidente de la Confederaci\u00f3n Nacional de Comunidades Regantes de Espa\u00f1a.</p>\r\n<p>Andr\u00e9s del Campo es una figura nacional que preside <a href=\"http://www.fenacore.org/\">FENACORE</a> desde 1996 de manera ininterrumpida. Su calidad humana y su conocimiento lo han hecho merecedor de este cargo.</p>\r\n<p>Las Comunidades de Regantes han reconocido en Andr\u00e9s del \u00a0Campo adem\u00e1s de su gran capacidad para conciliar, \u00a0su amplia experiencia \u00a0internacional como \u00a0m\u00e1ximo dirigente de la Comunidad Euromediterr\u00e1nea de Regantes (EIC). Desde este espacio ha representado los intereses de los agricultores regantes de Europa y norte de \u00c1frica.</p>\r\n<p>En esta entrevista hablaremos de diversos t\u00f3picos, <strong>pero en especial, se tocar\u00e1 la realidad de Murcia sobre la cual dice Del Campo </strong>que se han dicho p\u00fablicamente muchas cosas que son falsas, como es el caso de la contaminaci\u00f3n difusa.</p>\r\n<p>Opina el presidente de FENACORE que las Comunidades de Regantes han sido politizadas, utilizadas para buscar votos, lo cual no puede hacerse, sabiendo que el agua no es una mercanc\u00eda y que su gobernanza debe establecerse fundamentalmente como un bien de la humanidad, Espa\u00f1a y Murcia.</p>\r\n<p>A continuaci\u00f3n sus declaraciones:</p>\r\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-15471-6\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio/mpeg\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/entrevista.mp3?_=6\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/entrevista.mp3\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/entrevista.mp3</a></audio>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Actualidad", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/artworks-emaURuo5oyEYceiW-FduU7w-t500x500.jpg"}, {"idWordpress": 15417, "createdAt": "2021-03-23T14:45:18", "published_at": "2021-03-23T14:45:18", "updatedAt": "2021-03-23T14:45:18", "rutaURL": "la-publica-defiende-consejelia-de-educacion", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Persiste la lucha de la Comunidad Educativa para que los expulsados de Vox no tomen la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n", "contenido": "<p>\u00abLa educaci\u00f3n p\u00fablica no se vende, se defiende\u00bb es el lema de la Plataforma Escuela P\u00fablica Marea Verde, quienes el pr\u00f3ximo jueves 25 de marzo a las 18:00 horas en Murcia y Cartagena, llaman a protestar \u00abcontra la venta de EDUCARM a ultras corruptos machistas y hom\u00f3fobos\u00bb.</p>\n<p>La Asamblea Regional y el Palacio de San Esteban ser\u00e1n los lugares de concentraci\u00f3n en donde la comunidad docente, las asociaciones de padres, sindicatos y partidos pol\u00edticos de izquierda se vestir\u00e1n de negro y verde para defender la educaci\u00f3n p\u00fablica.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15515\" aria-describedby=\"caption-attachment-15515\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15515\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/58-e1616510050653.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"340\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15515\" class=\"wp-caption-text\">EuropaPress.com</figcaption></figure></p>\n<p>Del mismo modo, reafirman sus exigencias para <strong>la bajada de ratios, equiparaci\u00f3n de lectivas y una estabilidad laboral.</strong></p>\n<p>Determinados a que no se implemente <strong>el pin parental, a que haya una mayor concesi\u00f3n de fondos p\u00fablicos a centros concertados y el desmantelamiento de la red p\u00fablica</strong>, la Plataforma Marea Verde ya ha anunciado m\u00e1s movilizaciones en protesta por la posible entrada de la diputada expulsada de Vox, Mabel Campuzano, en el departamento que hasta ahora dirig\u00eda la popular Esperanza Moreno.</p>\n<h2>\u00abMercadeo pol\u00edtico del Gobierno Regional</h2>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">De darse por sentado el otorgamiento de la Consejer\u00eda por parte del Presidente de la Regi\u00f3n,ser\u00eda la primera vez que pol\u00edticos de Vox, as\u00ed sean expulsados, entrasen a un Gobierno regional.</p>\n<p>Los catorce miembros de la citada plataforma, entre ellos PSOE y Podemos, consideran que se trata de <strong>\u00abun mercadeo\u00bb del presidente auton\u00f3mico con la educaci\u00f3n p\u00fablica</strong>. Contra lo que muestran su total rechazo, inform\u00f3 su portavoz, Paqui L\u00f3pez, de la FAPA-RM Juan Gonz\u00e1lez.</p>\n<p class=\"article-body__text article-body__text--entry article-body__text-middle\">Por lo que para la plataforma educativa, estos pol\u00edticos mantienen los postulados de la formaci\u00f3n de Santiago Abascal, como afirma Antonio Esp\u00edn, del PSOE, quien advirti\u00f3 que Campuzano, aunque digan que ha sido expulsada de Vox, de entrar a la Consejal\u00eda <strong>\u00abMurcia volver\u00e1 a ser el laboratorio de la ultraderecha</strong>, como ya lo fue cuando se intent\u00f3 aplicar aqu\u00ed por primera vez en el pa\u00eds el denominado pin parental\u00bb.</p>\n<p class=\"article-body__text \">La portavoz de la Paltaforma, resalt\u00f3 que \u00abes el momento de reforzar la educaci\u00f3n p\u00fablica y de dotarla de los recursos necesarios para garantizar una educaci\u00f3n de calidad para todos y todas, ya que el 75% del alumnado de la Regi\u00f3n est\u00e1 matriculado en la escuela p\u00fablica y lo que necesitamos son pol\u00edticos que la refuercen, que la doten de recursos, que se han ido perdiendo con los recortes de a\u00f1os anteriores\u00bb.</p>\n<p class=\"article-body__text \">De forma contundente, consideran que \u00ab<strong>las muestras de deslealtad del gobierno de L\u00f3pez Miras hacia los miles de docentes</strong>, que trabajan diariamente para garantizar la calidad de la ense\u00f1anza a pesar de los recortes e impedimentos para realizar su labor, refuerzan la idea cada vez m\u00e1s generalizada: que el gobierno de Miras no est\u00e1 a la altura de sus responsabilidades\u00bb.</p>\n<p class=\"article-body__text \">Por su\u00a0 parte, Agust\u00edn Cruz, de la Federaci\u00f3n Murciana de Asociaciones de Estudiantes (FEMAE), afirm\u00f3 en rueda de prensa para la <em>Efe,</em>\u00a0que la educaci\u00f3n est\u00e1 por encima de cualquier inter\u00e9s partidista y anunci\u00f3 que despu\u00e9s del d\u00eda 25 habr\u00e1 lo que denomin\u00f3 \u00ab<strong>La Primavera murciana de la educaci\u00f3n p\u00fablica\u00bb que supondr\u00e1 nuevas protestas y medidas</strong>.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15517\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/photo_2021-03-23_07-51-25-e1616509994201.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\" /></p>\n<p>Adem\u00e1s del veto parental, el acuerdo del gobierno murciano incluye el apoyo de los disidentes de Vox a la reforma legal que permitir\u00e1 que el Presidente Regional pueda presentarse a la reelecci\u00f3n, cambiando el l\u00edmite actual de dos mandatos (estando ya en el segundo), por un m\u00e1ximo de ocho a\u00f1os.</p>\n<p>Tambi\u00e9n se anticipa que hay un pacto sobre el presupuesto regional para esta a\u00f1o, en el que los tres expulsados de Vox han planteado puntos como <strong>la supresi\u00f3n de las subvenciones nominativas a sindicatos y patronales o restricciones m\u00e1s estrictas para las casas de apuestas.</strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/protesta-en-coche-de-interinos-por-temporalidad/\">Al grito de \u00a1Fijeza Ya! los interinos del pa\u00eds protestan en coche contra la temporalidad abusiva</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/este-fin-de-semana-comienza-la-vacunacion-contra-el-covid-19-de-casi-39-mil-docentes-de-la-region-de-murcia/\">Este fin de semana comienza la vacunaci\u00f3n contra el Covid-19 de casi 39 mil docentes de la Regi\u00f3n de Murcia</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Pol\u00edtica", "Portada"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/photo_2021-03-23_07-51-25.jpg"}, {"idWordpress": 15510, "createdAt": "2021-03-23T11:14:04", "published_at": "2021-03-23T11:14:04", "updatedAt": "2021-03-23T11:14:04", "rutaURL": "hombre-discapacitado-violo-a-su-sobrina", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Hombre discapacitado viol\u00f3 a su sobrina y es condenado a 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n en Cartagena", "contenido": "<p>Condenado a seis a\u00f1os de prisi\u00f3n a un <strong>hombre discapacitado</strong> de 54 a\u00f1os, por la Secci\u00f3n Quinta de la Audiencia Provincial, con sede en Cartagena.El individuo posee\u00a0 nacionalidad espa\u00f1ola admit\u00edo haber violado por lo menos en 6 ocasiones a su sobrina cuando esta ten\u00eda 8 a\u00f1os.</p>\n<p>Los da\u00f1os ten\u00edan lugar cuando el hombre, que posee una discapacidad del 65%, llevaba a su sobrina en bicicleta hasta el paraje conocido como el Cruce de Los Cortados, que se ubica entre el limite donde coinciden los municipios de Torre Pacheco, Los Alc\u00e1zares y San Javier.</p>\n<p>Seg\u00fan se lee en el relato de hechos probados, el sujeto \u00able met\u00eda la mano bajo el pantal\u00f3n que portaba, toc\u00e1ndole su zona genital, y a continuaci\u00f3n le bajaba el pantal\u00f3n y, agarr\u00e1ndola fuertemente, al tiempo que le tapaba la boca, para evitar que pudiera gritar, la penetraba vaginalmente. Tras terminar, le dec\u00eda a la menor: \u2018no cuentes nada de lo que ha pasado\u2019 o \u2018sigue sin contar nada de lo que ha pasado\u2019\u00bb.</p>\n<h3>Condenado y multado el hombre discapacitado por agresi\u00f3n sexual</h3>\n<p>No lleg\u00f3 a celebrarse vista oral como tal, al haber conformidad. El individuo fue condenado por un delito de agresi\u00f3n sexual continuado a menor de 13 a\u00f1os, con las atenuantes de eximente incompleta de alteraci\u00f3n ps\u00edquica y dilaciones indebidas. Adem\u00e1s de los seis a\u00f1os entre rejas, cuando salga de prisi\u00f3n ha de estar un lustro m\u00e1s en libertad vigilada.</p>\n<p>El <strong>hombre discapacitado</strong>, no podr\u00e1 acercarse a menos de 500 metros de su v\u00edctima durante una d\u00e9cada y tendr\u00e1 que indemnizarla con 60.000 euros por los da\u00f1os morales causados, consta en la sentencia de la Audiencia, a la que ha tenido acceso este peri\u00f3dico.</p>\n<p>Noticias relacionadas:</p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/a-prision-agredir-violentamente-a-su-madre/\">Condenado a 6 meses de prisi\u00f3n por agredir violentamente a su madre</a></strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/el-hambre-y-la-delincuencia-murcia/\">El hambre y la delincuencia se apoderan de la Regi\u00f3n</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/Un-discapacitado-admite-que-violo-al-menos-seis-veces-a-su-sobrina-de-8-anos.jpg"}, {"idWordpress": 15505, "createdAt": "2021-03-22T20:36:55", "published_at": "2021-03-22T20:36:55", "updatedAt": "2021-03-22T20:36:55", "rutaURL": "antonio-caceres-el-pregonero-de-la-semana-santa", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El pulpile\u00f1o, Antonio C\u00e1ceres Mesas, ofrece el pregonero de la Semana Santa de Pulp\u00ed 2021", "contenido": "<p>Antonio C\u00e1ceres Mesas, se convirti\u00f3 anoche en el <strong>pregonero de la Semana Santa pulpile\u00f1a 2021</strong>, en un acogedor acto que tuvo lugar en la Iglesia Parroquial \u201cSan Miguel Arc\u00e1ngel\u201d de Pulp\u00ed, con aforo limitado y con todas las medidas de seguridad; protocolo que llevaron a cabo todos los asistentes, entre los que se encontraban los miembros de la corporaci\u00f3n municipal, con el alcalde a la cabeza, Juan Pedro Garc\u00eda, y representantes de las tres cofrad\u00edas del municipio: Paso Negro, Pre-Hermandad \u201cLa Borriquita\u201d y Paso Morao, encargado este a\u00f1o de realizar el cartel de la Semana Santa y el preg\u00f3n.</p>\n<p>El <strong>XVII Preg\u00f3n</strong> de la Semana Santa de Pulp\u00ed fue precedido por la celebraci\u00f3n de la <strong>Santa Misa</strong>, oficiada por el p\u00e1rroco Alberto Murillo, y adem\u00e1s fue, el primer acto del programa previsto para los pr\u00f3ximos d\u00edas en Pulp\u00ed, y que este a\u00f1o, debido a la pandemia, se compondr\u00e1 solo de las misas de las Hermandades y el concierto religioso-cultural\u00a0 \u201cVarales de inicienso\u201d, el Viernes Santo, a las 12:00h en la Plaza de la Libertad de Pulp\u00ed.</p>\n<h3>Antonio C\u00e1ceres Mesas ley\u00f3 emotivo pregonero de la Semana Santa</h3>\n<p>Tras la Misa, el <strong>presidente del Paso Morao, Antonio Luis D\u00edaz, fue el encargado de presentar al pregonero,</strong> <em>\u201cun hombre que lleva Pulp\u00ed en la sangre, orgulloso de su pueblo y servicial durante toda su vida\u201d. </em>A continuaci\u00f3n, fue el propio pregonero, Antonio C\u00e1ceres Mesas, quien subi\u00f3 al atril para leer un emotivo preg\u00f3n en el que quiso agradecer, para empezar, la labor de todos aquellas instituciones, cuerpos de seguridad, colectivos, as\u00ed como el reconocimiento a los sanitarios, y trabajadores de otras muchas ramas, por el gran trabajo y entrega que vienen realizando en esta pandemia; tras esto, hizo un recordatorio a la vez que <strong>homenaje a la Semana Santa de Pulp\u00ed:</strong></p>\n<p><strong>\u00a0</strong><em>\u201cNo han dejado de pasar por mi mente im\u00e1genes de la Semana Santa de Pulp\u00ed, desde mi ni\u00f1ez hasta la actualidad. En mis recuerdos, de todas \u00e9pocas, sobresale la uni\u00f3n de todo un pueblo por realizar unas procesiones dignas y hermosas, con recogimiento, poniendo por las calles del pueblo las bellas im\u00e1genes que tanto reconfortan nuestros corazones. Es pasi\u00f3n lo que sentimos por nuestros titulares, la Virgen de los Dolores y Ntro. Padre Jes\u00fas Nazareno. \u00bfCu\u00e1ntas veces nos hemos quedado mir\u00e1ndolos fijamente? Unas miradas que atraviesan nuestros corazones y nos hacen pensar que, aunque somos firmes creyentes, no les dedicamos todo el tiempo y recogimiento que se merecen\u201d.</em></p>\n<p><em>\u00a0</em>El preg\u00f3n finaliz\u00f3, pidiendo un acto de conciencia a la sociedad, para ayudar a todas aquellas personas que lo necesitan. Al terminar, el alcalde de Pulp\u00ed, en nombre del Ayuntamiento, entreg\u00f3 al pregonero un obsequio; tambi\u00e9n, las Hermandades del Paso Morao y Paso Negro entregaron otros obsequios al mismo.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/El-pregonero-de-la-Semana-Santa-de-Pulpi-Antonio-Caceres-Mesas.jpg"}, {"idWordpress": 15494, "createdAt": "2021-03-22T19:10:31", "published_at": "2021-03-22T19:10:31", "updatedAt": "2021-03-22T19:10:31", "rutaURL": "restauran-espejo-en-palacio-guevara-de-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Restauran el Gran espejo barroco del Palacio de Guevara en Lorca", "contenido": "<div>\n<div>El Ayuntamiento de Lorca ha iniciado la restauraci\u00f3n del Gran espejo barroco perteneciente al mobiliario original del Palacio de Guevara.</div>\n<div></div>\n<div>Esta se lleva a cabo en el taller de restauraci\u00f3n de la Concejal\u00eda de Desarrollo Local y permitir\u00e1 recuperar una pieza barroca \u00fanica no solo en Lorca, sino en la Regi\u00f3n de Murcia.</div>\n<div></div>\n<div><span lang=\"ES-TRAD\">Las concejalas de\u00a0Cultura y Desarrollo Local del Ayuntamiento de Lorca,\u00a0Mar\u00eda \u00c1ngeles Mazuecos e Isabel Casalduero, </span><span lang=\"ES-TRAD\">han explicado que \u201cgracias a la inmensa colaboraci\u00f3n que mantenemos entre las concejal\u00edas, hoy podemos hablar de una nueva acci\u00f3n de restauraci\u00f3n del patrimonio lorquino</span>\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Asimismo, Mazuecos detall\u00f3 que \u201cel espejo, que tiene unas dimensiones de 3,44 de alto por 2,33 metros, data del a\u00f1o 1702 y se encontraba situado en el conocido \u2018Sal\u00f3n Amarillo\u2019 del Palacio de Guevara\u00bb.</div>\n<div></div>\n<div>Destaca su marco, tallado en madera de pino doncel, con una decoraci\u00f3n voluminosa y exuberante, compuesto estructuralmente por ensamblajes de tablones de distintas dimensiones ordenados longitudinalmente y un tratamiento superficial con aparejos de colas org\u00e1nicas, dorado con pan de oro y bru\u00f1ido.</div>\n<div></div>\n<div>La iniciativa surge como consecuencia del deterioro de la pieza, que seg\u00fan Casalduero \u00abse encontraba en grave peligro su integridad estructural, con deformaciones y desajustes de piezas ocasionados por mermas en la madera que estaban produciendo el colapso de los ensambles, adem\u00e1s de las suciedades, ataques de xil\u00f3fagos, p\u00e9rdidas de vol\u00famenes tallados o la gran profusi\u00f3n de grietas\u201d.</div>\n<div></div>\n<div>Los trabajos de restauraci\u00f3n se han iniciado para asegurar su conservaci\u00f3n futura, recuperando su dignidad y comprensi\u00f3n a trav\u00e9s del taller de la Concejal\u00eda de Desarrollo Local, bajo la intervenci\u00f3n de dos maestros de la restauraci\u00f3n y la carpinter\u00eda como son Antonio Garc\u00eda Rico y Manuel Mateo, respectivamente.</div>\n</div>\n<div></div>\n<div>Notas relacionadas:</div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/inicio-de-las-labores-de-restauracion/\">El Ayuntamiento de Lorca informa del inicio de las labores de restauraci\u00f3n de la talla de San Clemente</a></div>\n<div><a href=\"https://diariocivitas.com/ayuntamiento-de-lorca-realizara-trabajos-de-restauracion-senalizacion-y-carteleria-en-el-parque-arqueologico-del-castillo/\">Ayuntamiento de Lorca realizar\u00e1 trabajos de restauraci\u00f3n, se\u00f1alizaci\u00f3n y carteler\u00eda en el Parque arqueol\u00f3gico del Castillo</a></div>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/espejo-palacio-de-guevara.jpeg"}, {"idWordpress": 15495, "createdAt": "2021-03-22T18:31:30", "published_at": "2021-03-22T18:31:30", "updatedAt": "2021-03-22T18:31:30", "rutaURL": "mas-de-15-000-plantas-espacios-verdesde-lorca", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "M\u00e1s de 15.000 plantas ornamentales llenar\u00e1n de color espacios verdes el municipio de Lorca esta primavera", "contenido": "<p>El Concejal de Parques y Jardines, Antonio Navarro, ha especificado que \u201clas especies que se van a plantar ser\u00e1n Petunias, Tajetes, Coleos y, como novedad, Geranios y Carnelias. Todo con el objetivo es embellecer y adornar con flores los <strong>espacios verdes </strong>de Lorca de cara a esta nueva temporada de primavera verano\u201d.</p>\n<p>El concejal de Parques y Jardines del <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Antonio Navarro, ha informado del inicio de la plantaci\u00f3n de plantas en flor por todos los espacios verdes del municipio, centro urbano, barrios y pedan\u00edas.</p>\n<p>Antonio Navarro ha explicado que \u201cdesde la Concejal\u00eda de Parques y Jardines del Ayuntamiento de Lorca vamos a iniciar la tradicional campa\u00f1a de plantaci\u00f3n de especies en flor, cultivadas en el vivero municipal\u201d.</p>\n<p>El edil ha detallado que \u201cser\u00e1 a partir de esta pr\u00f3xima semana cuando el personal perteneciente al servicio <strong>color espacios verdes</strong> del Ayuntamiento de Lorca inicie la plantaci\u00f3n de unas 15.000 plantas en flor que se repartir\u00e1n por los espacios verdes y ajardinados de todo el t\u00e9rmino municipal\u201d.</p>\n<h2>Especies que llenaran de color los espacios verdes de Lorca</h2>\n<p>Navarro P\u00e9rez ha especificado que \u201clas especies que se van a plantar ser\u00e1n Petunias, Tajetes, Coleos y, como novedad, Geranios y Carnelias. Todo con el objetivo es embellecer y adornar con flores los parques y jardines de Lorca, lugares tan emblem\u00e1ticos como las plazas de Col\u00f3n, Do\u00f1a Concha Sandoval y \u00d3valo, los jardines del Huerto Ruano, as\u00ed como los barrios y pedan\u00edas de cara a esta nueva temporada de primavera verano que ha dado comienzo\u201d.</p>\n<p>El concejal de Parques y Jardines ha indicado que \u201cdurante estos d\u00edas los trabajadores de la Concejal\u00eda de Parques y Jardines est\u00e1n procediendo a la retirada de todas las plantas viejas para dar paso a la vistosidad de esta selecci\u00f3n de coloridas flores de las que podremos disfrutar todos los lorquinos y lorquinas, y tambi\u00e9n los visitantes, cuando las condiciones sanitarias as\u00ed lo permitan\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/vivero-municipal-primavera.jpeg"}, {"idWordpress": 15491, "createdAt": "2021-03-22T17:49:58", "published_at": "2021-03-22T17:49:58", "updatedAt": "2021-03-22T17:49:58", "rutaURL": "semana-santa-20121-en-puerto-lumbreras", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La Semana Santa en Puerto Lumbreras inicia con el preg\u00f3n de Mar\u00eda Dolores Huerta Gonzalo y la exposici\u00f3n del gran patrimonio de las cofrad\u00edas", "contenido": "<p>En Puerto Lumbreras se inicia la celebraci\u00f3n de la Semana Santa con el preg\u00f3n de Mar\u00eda Dolores Huerta Gonzalo y la inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n \u00abReliquias de Semana Santa\u00bb.</p>\n<p>Con emoci\u00f3n se inicia la pascua en esta localidad, donde la alcaldesa Mar\u00eda \u00c1ngeles T\u00fanez hizo un llamamiento a todos los lumbrerenses para que vivan con devoci\u00f3n esta festividad, \u201cque ser\u00e1 una Semana Santa diferente, sin procesiones, pero en la que debemos conjugar la responsabilidad individual de protegernos y proteger a los dem\u00e1s frente a la COVID-19, con el compromiso ineludible de fomentar y mantener viva la llama de una de nuestras tradiciones y referentes culturales y religiosos m\u00e1s importantes\u00bb.</p>\n<p>El pasado s\u00e1bado, en la Iglesia Nuestra Se\u00f1ora del Rosario tuvo lugar el preg\u00f3n de Semana Santa, a cargo este a\u00f1o Do\u00f1a Mar\u00eda Dolores Huerta Gonzalo, recogiendo as\u00ed el testigo de la<br />\nanterior pregonera en 2019, la alcaldesa T\u00fanez.</p>\n<p>Tambi\u00e9n conocida como \u201cDo\u00f1a Loli\u201d, nacida en Soria, es conocida por todos los lumbrerenses por su profesi\u00f3n de maestra, adem\u00e1s de llevar m\u00e1s de 40 a\u00f1os residiendo en Puerto Lumbreras.</p>\n<p>Esta mujer, fue maestra en las Escuelas Rurales de Go\u00f1ar junto a su marido, Pedro Mart\u00ednez, y despu\u00e9s trabaj\u00f3 hasta su jubilaci\u00f3n en tres de los cuatro colegios p\u00fablicos de nuestro municipio, donde dej\u00f3 una gran huella tanto en alumnos como en compa\u00f1eros de profesi\u00f3n.</p>\n<p>Recuerdos, sentimientos y emoci\u00f3n envolvieron el preg\u00f3n de Mar\u00eda Dolores, que tal y como se\u00f1al\u00f3 la alcaldesa \u201cha colaborado activamente durante muchos a\u00f1os con la Semana Santa de Puerto Lumbreras\u00bb.</p>\n<p>Asimismo, cedi\u00f3 su balc\u00f3n durante d\u00e9cadas para el tradicional encuentro de saetas que se celebran cada Viernes Santo, y representa a la perfecci\u00f3n el esp\u00edritu religioso de la pasi\u00f3n, muerte y resurrecci\u00f3n de nuestro se\u00f1or Jesucristo conmemoradas en estas fechas.</p>\n<p>Tambi\u00e9n se llev\u00f3 a cabo la inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n \u201cReliquias de Semana Santa\u201d, a trav\u00e9s de la que lumbrerenses y visitantes podr\u00e1n descubrir el gran patrimonio de las cofrad\u00edas hasta el 5 de abril, en horario de lunes a viernes de 10.00 a 14.00 y de 17.00 a<br />\n20.00 hora.</p>\n<p>Cabe destacar que el acto fue amenizado con la actuaci\u00f3n del guitarrista Marcos Romera, y que intervino a trav\u00e9s de v\u00eddeo el cantaor Curro Pi\u00f1ana, quien el pr\u00f3ximo Viernes Santo, 2 de abril, a las 18:30 horas.Quien ofrecer\u00e1 una actuaci\u00f3n de saetas junto a la Banda de M\u00fasica en el patio del Centro C\u00edvico Cultural municipal.</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/la-casa-de-los-duendes-exposicion-semana-santa/\">La Casa de los Duendes una exposici\u00f3n de la Semana Santa de Puerto Lumbreras</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/puerto-lumbreras-y-las-entrevistas-con-sabor/\">Puerto Lumbreras y Hostelum presentan la campa\u00f1a \u00abEntrevistas con sabor lumbrerense\u00bb</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Puerto Lumbreras"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/12.jpg"}, {"idWordpress": 15487, "createdAt": "2021-03-22T17:07:25", "published_at": "2021-03-22T17:07:25", "updatedAt": "2021-03-22T17:07:25", "rutaURL": "incumplimiento-de-las-medidas-covid", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La Polic\u00eda Local de Lorca interpuso un total de 132 denuncias la por incumplimiento de las medidas COVID", "contenido": "<p>El concejal de Seguridad Ciudadana del <a href=\"http://www.lorca.es\">Ayuntamiento de Lorca</a>, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance las actuaciones preventivas/operativas realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 8 y el 14 de marzo, para el correcto cumplimiento de las medidas COVID</p>\n<p>El concejal de Seguridad Ciudadana ha se\u00f1alado que \u201ca trav\u00e9s de los trabajos de control y vigilancia se han interpuesto un total de 132 denuncias (72 de ellas registradas durante el pasado fin de semana).</p>\n<p>Entre las denuncias de la semana pasada destacan \u201c34 por no respetar el toque de queda (siete durante el fin de semana); 33 por incumplimiento del uso obligatorio de mascarillas (20 de ellas durante el fin de semana); 21 por no cumplir con el aforo de locales, permitir consumici\u00f3n en barra y no respetar el horario de cierre (todas de ellas en fin de semana); 14 por exceso de ocupantes en veh\u00edculos (siete en fin de semana); 12 por infracci\u00f3n de la Ordenanza de Convivencia Ciudadana (cinco durante el fin de semana); 10 sobre Protecci\u00f3n de la Seguridad Ciudadana (cinco en fin de semana; siete por incumplimientoEl concejal de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance las actuaciones preventivas/operativas realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 8 y el 14 de marzo, para el correcto cumplimiento de las medidas COVID(todas en fin de semana) y una \u00faltima por consumo de alcohol / fumar en la v\u00eda p\u00fablica sin guardar la distancia obligatoria de seguridad\u201d.</p>\n<h3>Aumento de las infraciones\u00a0 por incumplimiento de las medidas COVID</h3>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha detallado que \u201cesta pasada semana se ha registrado un aumento generalizado las diferentes infracciones, despu\u00e9s del descenso de la semana pasada, han aumentado de 27 a 34 los incumplimientos El concejal de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance las actuaciones preventivas/operativas realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 8 y el 14 de marzo, para el correcto cumplimiento de las medidas COVID; de 15 a 33 los referentes al uso obligatorio de la mascarilla; de 5 a 14 las infracciones por exceso de ocupantes en veh\u00edculos y han pasado de 4 a 12 las infracciones referentes a la Ordenanza de Convivencia Ciudadana en esta \u00faltima semana\u201d.</p>\n<p>Ruiz Guill\u00e9n ha a\u00f1adido que \u201clos servicios de la Polic\u00eda Local de Lorca realizaron durante la \u00faltima semana un total de 52 controles, con un total de 213 personas identificadas y 368 veh\u00edculos controlados. Adem\u00e1s de las 20 denuncias que han sido remitidas a la Jefatura Provincial de Tr\u00e1fico (13 m\u00e1s que la semana anterior) y las seis personas que han resultado detenidas, dos de ellas durante el fin de semana\u201d.</p>\n<p>El edil de Seguridad Ciudadana ha detallado que \u201c20 personas fueron sancionadas mientras se encontraban en el interior de un local junto a unas pistas deportivas por lo que se levant\u00f3 acta\u201d y ha insistido en que \u201cno podemos relajarnos ni bajar la guardia en el El concejal de Seguridad Ciudadana del Ayuntamiento de Lorca, Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n, ha hecho balance las actuaciones preventivas/operativas realizadas por parte de la Polic\u00eda Local, entre el 8 y el 14 de marzo, para el correcto cumplimiento de las medidas COVID, que no podemos olvidar que siguen vigentes y que son obligatorias. Sobre todo, hemos notado cierta relajaci\u00f3n en el uso obligatorio de las mascarillas y no respetar el toque de queda, que recordamos est\u00e1 establecido entre las 22 y las 6 horas\u201d.</p>\n<p>Jos\u00e9 Luis Ruiz Guill\u00e9n ha a\u00f1adido que \u201clos controles de tr\u00e1fico han sido efectivos ya que en muchos de los casos se ha podido comprobar que los conductores no portaban toda la documentaci\u00f3n en regla de sus veh\u00edculos, algo en lo que insistimos para evitar sanciones.</p>\n<p>Por \u00faltimo, Ruiz Guill\u00e9n ha resaltado \u201cla labor fundamental de la Polic\u00eda Local de Lorca que est\u00e1 velando por el correcto cumplimiento de las medidas para luchar contra la propagaci\u00f3n del coronavirus, as\u00ed como otras cuestiones y evitar que se produzcan relajamientos entre la ciudadan\u00eda\u201d.</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Lorca"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/CONTROL-MEDIDAS-COVID.jpg"}, {"idWordpress": 15469, "createdAt": "2021-03-22T15:31:39", "published_at": "2021-03-22T15:31:39", "updatedAt": "2021-03-22T15:58:36", "rutaURL": "en-el-dia-mundial-del-agua-cr-de-pulpi-la-pandemia-ha-cambiado-la-forma-de-relacionarnos-con-los-regantes", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "En el D\u00eda Mundial del Agua. CR de Pulp\u00ed: La pandemia ha cambiado la forma de relacionarnos con los regantes", "contenido": "<p>El D\u00eda Mundial del Agua ha sido una fecha para realzar lo importante que es el preciado l\u00edquido para la humanidad. Sin ella ser\u00eda imposible la existencia del hombre.</p>\r\n<p>El D\u00eda Mundial del Agua se celebra desde 1993 gracias a la decisi\u00f3n tomada en las Naciones Unidas, ante su preocupaci\u00f3n de crear consciencia en el mundo sobre lo que significa proteger\u00a0 las fuentes de agua dulce que hacen posible la subsistencia de toda las especies que coexisten en el planeta.</p>\r\n<p>Hoy, en este contexto del D\u00eda Mundial del Agua, en el diario Civitas, tuvimos la oportunidad de entrevistar a la gerente de la <a href=\"http://www.crpulpi.org/\">Comunidad de Regantes de Pulp\u00ed</a>, Isabel Gim\u00e9nez Haro,\u00a0 con quien conversamos brevemente sobre el trabajo que lleva esta Comunidad, el cual est\u00e1 dem\u00e1s decir, que es de suma importancia para el municipio.</p>\r\n<p>En este sentido, no cabe la menor duda que la labor de\u00a0 las Comunidades de Regantes reviste fundamental acci\u00f3n en beneficio de la agricultura, y sin agricultura no es posible llevar el alimento a la mesa.</p>\r\n<p><strong>El Impacto de los Fondos Europeos por la acci\u00f3n del Covid-19</strong></p>\r\n<p>\u00abCreemos que puede ser una herramienta muy buena para incrementar la tecnolog\u00eda al servicio del riego. Con el panorama actual de incertidumbre en los aportes de agua, es muy importante tener una infraestructura que se adapta a los cambios y que aprovecha cada gota de agua\u00bb. dijo Gim\u00e9nez</p>\r\n<p>Expreso adem\u00e1s que ayudas como estas evitan el incremento del precio de venta del agua, nos facilitan ayudar a la agricultura que, por su parte adem\u00e1s debe ser rentable y competitiva en el mercado.</p>\r\n<p><strong>Proyectos que van a incluir bajo la modalidad de los Fondos Europeos</strong></p>\r\n<p>Detall\u00f3 que \u00abtenemos varios proyectos en mente para reforzar nuestra red, estamos barajando la sustituci\u00f3n de tramos de tuber\u00edas y la incorporaci\u00f3n de elementos de auscultaci\u00f3n y operaci\u00f3n de la red de riego telecontrolados remotamente para mejorar la gesti\u00f3n de la red\u00bb.</p>\r\n<p><strong>Sobre la modernizaci\u00f3n de la Comunidad de Regante</strong></p>\r\n<p>\u00abLa pandemia nos ha hecho cambiar la forma de relacionarnos con los regantes. Damos la posibilidad de consultar las facturas a trav\u00e9s de nuestra web y a realizar cualquier tr\u00e1mite de manera telem\u00e1tica, para que no sea necesario desplazarse a nuestra oficina\u00bb.</p>\r\n<p>Manifest\u00f3 que \u00abeste a\u00f1o adem\u00e1s celebraremos nuestra Junta General de manera telem\u00e1tica, el evento que en a\u00f1os anteriores ha podido reunir a 100 personas en un sal\u00f3n de actos, ahora lo har\u00e1 a trav\u00e9s de la pantalla\u00bb.</p>\r\n<p><strong>Retos para la Comunidad de Regantes en el contexto de la nueva normalidad</strong></p>\r\n<p>\u00abUno de los principales retos que tenemos es la de lograr una infraestructura m\u00e1s autosuficiente para reducir la necesidad de que un operario se desplace al campo para gestionarla y mejorar la gesti\u00f3n telem\u00e1tica de la misma\u00bb.</p>\r\n<p><strong>Qu\u00e9 hace la comunidad para preservar el medio ambiente</strong></p>\r\n<p>\u00abIntentamos maximizar el ahorro de agua y de energ\u00eda para gestionar esa agua. No es solo importante por la reducci\u00f3n de costes sino por nuestro compromiso con el medioambiente\u00bb.</p>\r\n<p>Por otra parte indic\u00f3 que \u00abHacemos todas las comunicaciones posibles por v\u00eda telem\u00e1tica para reducir el correo postal\u00bb.</p>\r\n<p>Finalmente le preguntamos un punto muy importante para los agricultores sobre <strong>qu\u00e9 es lo que determina el coste del agua</strong></p>\r\n<p>\u00abEsta determinado por el coste de compra del agua de nuestras distintas concesiones. El agua que precisa de procesos tales como bombeo o desalaci\u00f3n para llegar hasta nuestra superficie de riego es la que m\u00e1s coste tiene.</p>\r\n<p>No pudimos desaprovechar la ocasi\u00f3n para pedirle <strong>un mensaje para la localidad de Pulp\u00ed y toda Murcia, en relaci\u00f3n al D\u00eda Mundial del Agua</strong></p>\r\n<p>\u00abLa naturaleza en su sabidur\u00eda nos ha proporcionado el agua, el cual est\u00e1 integrado a los ecosistemas tambi\u00e9n naturales, con el prop\u00f3sito primordial de sostener y coadyuvar a la reproducci\u00f3n de la vida en nuestro planeta; sin el agua los procesos biologicos no podr\u00edan desarrollarse\u00bb, afirm\u00f3.</p>\r\n<p>\u00abEn la Regi\u00f3n de Murcia, el agua es escasa y debemos saber utilizarla y hasta reutilizarla; por eso los murcianos deben tener plena consciencia de su importancia y del deber de ahorrarla\u00bb\u00a0</p>\r\n<figure id=\"attachment_15481\" aria-describedby=\"caption-attachment-15481\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"size-medium wp-image-15481\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/foto-pulpi-300x225.jpg\" alt=\"CR de Pulp\u00ed\" width=\"300\" height=\"225\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15481\" class=\"wp-caption-text\">OLYMPUS DIGITAL CAMERA</figcaption></figure>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "autor": "Javier Mavarez", "categorias": ["Locales", "Portada", "Pulp\u00ed"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/foto-pulpi.jpg"}, {"idWordpress": 15473, "createdAt": "2021-03-22T15:17:41", "published_at": "2021-03-22T15:17:41", "updatedAt": "2021-03-22T15:17:41", "rutaURL": "el-hambre-y-la-delincuencia-murcia", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "El hambre y la delincuencia se apoderan de la Regi\u00f3n", "contenido": "<p>Habitantes de la Regi\u00f3n de Murcia no quedan exentos del <strong>hambre y la delincuencia</strong>, algunos jam\u00e1s hab\u00edan pedido ayuda, mientras otros se ven obligados a hurtar para poder alimentarse o trasladarse hasta un comedor social luego de haber perdido su empleo.</p>\n<p>El mes pasado, la Polic\u00eda Local de Mazarr\u00f3n \u00a0se movilizaba a un domicilio de la localidad luego de recibir un aviso por parte de los vecinos, de que alguien intentaba robar en la vivienda. Una vez lleg\u00f3 la patrulla, sorprendi\u00f3 a un sujeto saliendo de la casa en cuesti\u00f3n, con un bot\u00edn que no era com\u00fanmente lo que suelen llevarse en estas ocasiones: el sujeto el hombre llevaba latas de at\u00fan claro, un paquete de az\u00facar y una batidora, entre otros enseres dom\u00e9sticos.</p>\n<p>Miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en la Regi\u00f3n consultados por este peri\u00f3dico mostraron su temor de que se produzca un repunte de este tipo de hurtos, tanto en viviendas como en tiendas de la Regi\u00f3n, como consecuencia de la situaci\u00f3n sobrevenida por la covid: hay mucha gente que ha perdido su empleo por la pandemia y, por tanto, tiene m\u00e1s dificultades para comer o alimentar a su familia, por lo que se ha desatado el <strong>hambre y la delincuencia</strong></p>\n<h3>El Hambre y la delincuencia ha aumentado desde el inicio de la pandemia.</h3>\n<p>El abogado murciano Jos\u00e9 Manuel Hern\u00e1ndez Benavente comenta que \u00aben los casos de hurto fam\u00e9lico la principal complicaci\u00f3n para el letrado defensor es acreditar el estado de precariedad, penuria o indigencia\u00bb. \u00abNo vale con la mera estrechez econ\u00f3mica, se necesita acreditar que no exist\u00edan recursos o que se han agotado todos los posibles en la esfera personal, profesional y familiar\u00bb, desgrana el experto.</p>\n<p>\u00abEn caso de probar estas circunstancias(<strong>el hambre y la delincuencia</strong>), se entiende que el hecho se llev\u00f3 a cabo para salvaguardar un bien jur\u00eddico superior como la vida o la salud, por lo que no ser\u00eda objeto de reproche penal\u00bb, manifiesta el letrado, al tiempo que admite que \u00aba d\u00eda de hoy, y a consecuencia de los fuertes medios de protecci\u00f3n social p\u00fablicos y privados, como comedores sociales y bancos de alimentos, es muy dif\u00edcil acreditar ese estado de necesidad insalvable\u00bb.</p>\n<p>De uno de esos recursos sociales se hace cargo la Fundaci\u00f3n Jes\u00fas Abandonado, cuyo director, Daniel L\u00f3pez, comenta que, aunque \u00abel momento peor fue en mayo o junio, porque no llegaba ning\u00fan tipo de ayuda\u00bb para las personas que se hab\u00eda quedado en paro o en ERTE, a d\u00eda de hoy, \u00abal margen de las personas sin hogar y las que van de paso, hay un grupo de unas 70 personas que est\u00e1n esperando a ver c\u00f3mo se resuelve esto\u00bb y ahora mismo no tienen otro remedio que hacer uso del comedor social. Estas personas \u00abno tienen nada que ver con la exclusi\u00f3n social\u00bb, detalla L\u00f3pez.</p>\n<p>Preguntado por el perfil de estos usuarios, Daniel L\u00f3pez detalla que tienen \u00aben torno a unos 55 a\u00f1os y son principalmente hombres, en muchos casos sin cargas familiares, que est\u00e1n esperando a ver si se reactiva el sector servicios principalmente\u00bb. Antes de la covid eran \u00abcamareros, cocineros&#8230; entran y salen de sus trabajos y de la fundaci\u00f3n\u00bb, detalla el director de la misma. En el comedor de Jes\u00fas Abandonado dan de comer a alrededor de 260 personas cada d\u00eda, \u00abhasta familias con menores\u00bb.</p>\n<p>Noticias relacionadas:</p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/accidente-de-trafico-en-los-alcazares/\">Accidente de tr\u00e1fico en Los Alc\u00e1zares dej\u00f3 dos personas muertas esta madrugada</a></strong></p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Portada", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/El-hambre-y-la-delincuencia.jpg"}, {"idWordpress": 15461, "createdAt": "2021-03-21T15:35:54", "published_at": "2021-03-21T15:35:54", "updatedAt": "2021-03-21T15:35:54", "rutaURL": "a-prision-agredir-violentamente-a-su-madre", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "Condenado a 6 meses de prisi\u00f3n por agredir violentamente a su madre", "contenido": "<p>Hombre de 44 a\u00f1os es condenado a pasar de seis meses en prisi\u00f3n \u00a0por <strong>agredir violentamente a su madre</strong>. As\u00ed lo determin\u00f3 el juzgado de guardia de Murcia, el condenado compart\u00eda domicilio con su madre en una pedan\u00eda ubicada en Murcia.</p>\n<p>Adem\u00e1s de pasar seis meses en prisi\u00f3n, tambi\u00e9n se incluy\u00f3 una orden de alejamiento en cumplimiento, en la cual se le ordena no acercarse a menos de 150 metros de su madre por un a\u00f1o y medio</p>\n<h3>Indemnizacion por agredir violanetamente a su madre</h3>\n<p>El condenadopor <strong>agredir violentamente a su madre,</strong> deber\u00e1 abonar a su progenitora una indemnizaci\u00f3n de 120 euros por las lesiones que le produjo al golpearla en varias partes del cuerpo y tirarla al suelo cuando la misma trat\u00f3 de refugiarse en la cocina.</p>\n<p>La resoluci\u00f3n judicial indica as\u00ed mismo que en un momento determinado la mujer sali\u00f3 de la casa y fue auxiliada por un familiar, que avis\u00f3 a la Polic\u00eda Local, instruy\u00e9ndose las diligencias por la Guardia Civil de Santomera.</p>\n<p><strong>Noticias relacionadas:</strong></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/terrible-accidente-de-trafico-en-pontevedra/\"><strong>Terrible accidente de tr\u00e1fico en Pontevedra, mueren una madre y sus dos hijos</strong></a></p>\n<p><strong><a href=\"https://diariocivitas.com/accidente-de-trafico-en-los-alcazares/\">Accidente de tr\u00e1fico en Los Alc\u00e1zares dej\u00f3 dos personas muertas esta madrugada</a></strong></p>\n<p>&nbsp;</p>\n", "autor": "Luis Vargas", "categorias": ["Actualidad", "Sucesos", "\u00daltimas Noticias"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/agredir-violentamente-a-su-madre.jpg"}, {"idWordpress": 15448, "createdAt": "2021-03-21T11:23:47", "published_at": "2021-03-21T11:23:47", "updatedAt": "2021-03-21T18:44:03", "rutaURL": "semana-cierra-con-protestas-contra-confinamiento", "estado": "publish", "tipo": "post", "titulo": "La semana cierra con m\u00faltiples protestas anti-confinamiento alrededor del mundo", "contenido": "<div class=\"MuiContainer-root MuiContainer-maxWidthMd\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss78 MuiGrid-container MuiGrid-spacing-xs-10\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss79 MuiGrid-item MuiGrid-grid-xs-12\">\n<p>Ayer s\u00e1bado, tuvieron lugar varias protestas en contra del confinamiento, toques de queda y las medidas restrictivas contra el Covid-19 en Europa y Australia. Algunas de las protestas se salieron de control y registraron represiones policiales, heridos y decenas de detenidos.</p>\n<p>Miles de personas salieron a las calles en un movimiento\u00a0<strong>anti- confinamiento</strong> en las capitales del Reino Unido, Austria, Alemania, Holanda, Australia, Espa\u00f1a, Serbia y Suiza.</p>\n<p>El principal elemento de las protestas fue que muchos de los asistentes no llevan mascarillas ni respetaban el distanciamiento.</p>\n</div>\n<p>En Madrid, la manifestaci\u00f3n no tuvo mayor participaci\u00f3n en el Parque del Retiro. A diferencia de Londres, Berl\u00edn y \u00c1msterdam, donde cargas de la polic\u00eda reprim\u00edan y deten\u00edan a los protestantes.</p>\n<p><figure id=\"attachment_15451\" aria-describedby=\"caption-attachment-15451\" style=\"width: 600px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img class=\"size-full wp-image-15451\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/56939482_303-e1616322016281.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" /><figcaption id=\"caption-attachment-15451\" class=\"wp-caption-text\">Miembros de la Polic\u00eda detuvieron a decenas de personas en Berl\u00edn. Foto: Dw.com</figcaption></figure></p>\n<div class=\"MuiGrid-root jss79 MuiGrid-item MuiGrid-grid-xs-12\">\n<p>Negacionistas de la pandemia, conspiracionistas y personas que simplemente est\u00e1n hartas de las excesivas medidas anticovid, entre marchas, pancartas, gritos y disfraces alzaron su voz contras las medidas de los gobiernos para frenar el Covid.</p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>En Austria, seg\u00fan inform\u00f3 <em>Efe,\u00a0</em>miles de personas partieron desde diferentes puntos de la ciudad portando banderas austriacas, emblemas de QAnon, que es una conocida teor\u00eda conspirativa surgida en Estados Unidos, pancartas que negaban la existencia del virus y carteles contra las vacunas.</p>\n<p>Las manifestaciones en Austria suceden en momentos en que el pa\u00eds centroeuropeo <strong>registra un aumento considerable de los contagios y fallecimientos por coronavirus</strong>. Asimismo, manifestantes exig\u00edan la renuncia del gobernante austr\u00edaco Sebastian Kurz.</p>\n<h2>Protesta anti-confinamiento en Espa\u00f1a</h2>\n<div class=\"MuiContainer-root MuiContainer-maxWidthMd\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss78 MuiGrid-container MuiGrid-spacing-xs-10\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss79 MuiGrid-item MuiGrid-grid-xs-12\">\n<p class=\"jss88\">Con s\u00f3lo decenas de manifestantes y negacionistas del Covid, se reunieron este 20 de marzo en el parque El Retiro de Madrid para<strong> protestar contra las restricciones aplicadas contra el virus.</strong></p>\n<div style=\"width: 640px;\" class=\"wp-video\"><video class=\"wp-video-shortcode\" id=\"video-15448-4\" width=\"640\" height=\"360\" preload=\"metadata\" controls=\"controls\"><source type=\"video/mp4\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-21_06-35-36.mp4?_=4\" /><a href=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-21_06-35-36.mp4\">http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/video_2021-03-21_06-35-36.mp4</a></video></div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"MuiContainer-root jss53 MuiContainer-maxWidthMd\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss55 MuiGrid-container MuiGrid-spacing-xs-10\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss57 MuiGrid-item MuiGrid-grid-xs-12\">\n<article class=\"jss60\">\n<div class=\"jss54 entry-content\">\n<div class=\"jss54\">\n<p>En las im\u00e1genes se puede ver a los manifestantes con pancartas y carteles mientras corean consignas que <strong>exigen libertad y rechazan las restricciones impuestas por las autoridades.</strong> Agentes de la polic\u00eda montados sobre caballos observaron la manifestaci\u00f3n que se desarroll\u00f3 sin mayores incidentes.</p>\n<p>Por su parte, un manifestante expuso que \u201caqu\u00ed no se trata de negar nada, sino de todo lo contrario, de creer en qu\u00e9 todas las posibilidades se pueden dar: Hay virus, no hay virus, no lo s\u00e9, no importa, <strong>lo que importa es que no estemos en un estado de excepci\u00f3n para limitarnos todos los derechos fundamentales que nos han costado 43 a\u00f1os obtener</strong>\u201d.</p>\n<h2>Protestas con choque policial</h2>\n</div>\n</div>\n</article>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p><strong>En la capital inglesa fueron detenidas unas 36 personas y varios polic\u00edas heridos</strong>, que afirmaron ser v\u00edctimas de ataques violentos por parte de manifestantes que rechazan las restricciones sanitarias del COVID-19.</p>\n<p>La manifestaci\u00f3n comenz\u00f3 en Hyde Park a media jornada y continu\u00f3 en el centro de Londres.</p>\n<p>Despu\u00e9s un grupo de manifestantes volvi\u00f3 al parque, donde lanzaron proyectiles a la polic\u00eda, donde la mayor\u00eda fueron arrestados por violar el confinamiento, precis\u00f3 la polic\u00eda.</p>\n<p>Las detenciones se hicieron bajo la violaci\u00f3n del confinamiento, que desde enero los brit\u00e1nicos y de otras ciudades han tenido prohibido salir de casa, salvo para una serie de desplazamientos limitados.</p>\n<p>Previendo este tipo de situaciones, ya desde hace una semana unos sesenta parlamentarios brit\u00e1nicos firmaron un llamamiento lanzado por asociaciones de defensa de los derechos humanos, en el que estiman que <strong>prohibir las manifestaciones \u00abes inaceptable y probablemente ilegal\u00bb.</strong></p>\n<p>A\u00fan ante una mejora de la situaci\u00f3n sanitaria, las personas demostraron su inconformidad ante las pol\u00edticas restrictivas. Y aunque el primer ministro brit\u00e1nico, Boris Johnson, prometi\u00f3 flexibilizarlas y que levantar\u00e1 el confinamiento estricto a finales de mes.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15454\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/f768x1-50457_50584_110-e1616323890186.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"698\" /></p>\n<div class=\"MuiContainer-root MuiContainer-maxWidthMd\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss78 MuiGrid-container MuiGrid-spacing-xs-10\">\n<div class=\"MuiGrid-root jss79 MuiGrid-item MuiGrid-grid-xs-12\">\n<p>&nbsp;</p>\n<p>En \u00c1msterdam, se registraron cargas de la Polic\u00eda en la ma\u00f1ana de ayer contra otra manifestaci\u00f3n en contra del confinamiento y los toques de queda.</p>\n<p><strong>Hubo varios detenidos y una l\u00ednea de veteranos se form\u00f3 delante de los manifestantes para \u00abprotegerles\u00bb de la polic\u00eda en un primer momento</strong></p>\n</div>\n</div>\n</div>\n<p>En Alemania, unas 20.000 personas seg\u00fan los medios, se congregaron en el centro de la ciudad alemana de Kassel en una <strong>protesta no autorizada contra las medidas anticovid en la que se registraron enfrentamientos entre negacionistas y la polic\u00eda y que se sald\u00f3 con varias detenciones.</strong></p>\n<p>En las redes escrib\u00edan que se produjeron varias agresiones contra agentes, en los que se vio obligada a utilizar ca\u00f1ones de agua, gas pimienta y porras contra los manifestantes.</p>\n<p>Esto llev\u00f3 a que la circulaci\u00f3n de tranv\u00edas quedara suspendida en el centro de la ciudad y tambi\u00e9n se tuvo que cerrar el tr\u00e1fico de veh\u00edculos en varias calles.</p>\n<p>La manifestaci\u00f3n primeramente hab\u00eda sido autorizada para las afueras de la ciudad y con una una participaci\u00f3n m\u00e1xima de 6.000 personas. Despu\u00e9s las autoridades locales prohibieron la protesta debido al aumento de los nuevos contagios y por temor a que los participantes no fueran a respetar las normas.</p>\n<p>La protesta fue convocada por los denominado <strong>\u00abQuerdenker\u00bb</strong>\u00a0o movimiento de Pensadores Laterales, que agrupa a los que consideran injustificadas las medidas restrictivas contra la pandemia.</p>\n<p>Bajo esa etiqueta se hallan extremistas de izquierda, de derecha, adeptos a las teor\u00edas conspiracionistas y contrarios a las vacunas anticovid.</p>\n<p>Algunos de los asistentes bland\u00edan pancartas en las que se pod\u00eda leer <strong>\u00abBasta de confinamiento\u00bb y \u00abCorona rebels\u00bb</strong>, as\u00ed como las banderas en las que aparec\u00eda el lema de \u00abQuerdenker\u00bb.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15450\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/56940488_303-e1616324607322.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"338\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>En Suiza, en la ciudad de Liestal, tambi\u00e9n se han producido manifestaciones anti-confinamiento.</p>\n<p>M\u00e1s de 5.000 personas, muchas de ellas sin respetar los requisitos de mascarilla y distanciamiento f\u00edsico, se reunieron en la peque\u00f1a localidad del cant\u00f3n de Basilea.</p>\n<p>Aqu\u00ed han convocado a una \u00abprotesta silenciosa\u00bb donde varios de los manifestantes vest\u00edan monos protectores blancos y m\u00e1scaras blancas mientras caminaban al un\u00edsono con la m\u00fasica funeraria sombr\u00eda de fondo.</p>\n<p><img class=\"aligncenter size-full wp-image-15455\" src=\"http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/photo_2021-03-21_05-47-18-e1616324800467.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"346\" /></p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Notas relacionadas:</p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/queremos-respirar-illa-illa-illa-fuera-mascarillas-coreaban-los-negacionistas-en-madrid/\">\u00a0\u201cQueremos respirar\u201d, \u201cIlla, Illa, Illa, fuera mascarillas\u201d coreaban los negacionistas en Madrid</a></p>\n<p><a href=\"https://diariocivitas.com/manifestaciones-en-barcelona-y-dejaron-12-detenidos-y-20-mossos-heridos/\">Violentas manifestaciones en Barcelona acaban con 12 detenidos y 20 Mossos heridos</a></p>\n", "autor": "Ana Moreno", "categorias": ["Portada", "Sucesos"], "imagen": "http://diarioCivitas.com/wp-content/uploads/2021/03/photo_2021-03-21_05-47-18.jpg"}]